<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>每日读书笔记17 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;h4 id=&quot;人性的弱点&quot;&gt;《人性的弱点》&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;让你的家庭生活幸福快乐&quot;&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/h4&gt;

&lt;h3 id=&quot;51如何与男性相处&quot;&gt;51，如何与男性相处&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;二次世界大战后有人对军人做了一个调查，“你希望从婚姻中获得什么”，这些穿制服、肌肉发达的小伙子们不假思索的列出了答案，“舒适”。
这与许多化妆品或香水广告中的暗示大不相同。男人心中的“舒适”到底指的是什么，是母亲般的温柔，还是玛丽莲梦露般的性感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者归结出几个重点。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1要脾气好善解人意&quot;&gt;1.要脾气好、善解人意&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;男人通常最注意对方是否具有好脾气，他们宁愿在欢愉的气氛中吃泡面，也不愿意和一个唠叨、烦躁、牢骚满腹的女性一起吃牛排。
一位单身汉坦言，如果一位活泼、好脾气、明朗却不忠实的女人和一位贞洁的悍妇，他毫不迟疑的选择前者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几年前，作者雇佣了一位女打字员，但她的能力太差，常常拼错字，速度慢，记录又不准确，但是她具有一种欢愉的气质，能忍受各种怒气、抱怨和批评，她如同阳光般照亮整个房间，她的丈夫每次望着她时脸上都发出霓虹灯般的光彩。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2当个好伴侣&quot;&gt;2.当个好伴侣&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;什么是好伴侣。作者解释到，琳和杰克就是好伴侣，琳不曾实际参加杰克的各种活动，但她总是在一旁为他加油，并且帮助他做些他无法分心去做的事。
结婚16年的梅娜太太发现自己的婚姻缺少了点什么，她终于发现缺少了与丈夫一份如朋友般的情谊，于是她试着去了解丈夫的兴趣。现在她对曲棍球赛很敢兴趣，与丈夫常一起看曲棍球，除了曲棍球，他继续了解丈夫的其他兴趣，并与丈夫一起分享乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3当名好听众&quot;&gt;3.当名好听众&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;许多女性在这方面做得不好，是因为不了解听的艺术。很多女性唠叨不休，男人根本找不到机会可让自己也发表一些长篇大论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聆听的品质十分重要，可以鼓舞讲话的人表达出完整的意思。聆听并不是指必须保持沉默，你大可以从旁加进几句鼓舞的话。
想要当好听众，首先要注意听讲，眼睛不要四处张望，或显出烦躁不安的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个好的听众除了要专心之外，还要懂得合作。
聪明的男人分得出什么人真的在听他讲话，或什么样的女性只是敷衍了事讨他欢心。
在他讲话的时候偶尔插几句文化，或提供些不同的看法，可以刺激或鼓励他继续讲下去，最好在他讲得告一段落时再插进去，并简明扼要以便尽快把发言权还给他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要勤加练习，我们完全可以熟悉听讲的规则。
懂得技巧的观众通常也会变成优秀的谈话者，因为听与讲不可分，一方的技巧通常会加强另一方面的表现。
它还可以帮助我们迈向成熟，因为这正是我们能不断学习的最佳途径。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B017</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B017</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记16 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;h4 id=&quot;人性的弱点&quot;&gt;《人性的弱点》&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;让你的家庭生活幸福快乐&quot;&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/h4&gt;

&lt;h3 id=&quot;50如何与女性相处&quot;&gt;50，如何与女性相处&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;4了解她的工作&quot;&gt;4.了解她的工作&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;现今许多妇女都有自力更生的观念，很多女性结婚前后多少都了解什么是工作要求和环境压力，因此她们很容易理解丈夫的处境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但丈夫则不同，他们没有经历过留在家中维护后方的经验，体会不到女性的承重负担。
女性在结婚后回归家庭，负担起家庭主妇的工作，包括洗衣、打扫、煮饭、教育、还要照顾年迈的老任，她们的工作分量和忙碌程度，绝不亚于在外工作的丈夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丈夫们应该要知道这些家务事的内容。每日的家务通常十分单调重复，家庭主妇的工作负荷沉重，而唯一的代价和酬劳便是家人的肯定和感谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭主妇必须要常常与外界接触，以免单调的工作变得乏味吞噬生活，她们也应该更多得了解丈夫的工作性质和环境，以免两人的生活产生脱节。
这些都需要靠丈夫支持，丈夫在一天忙碌后回家通常喜欢安静的休息下不愿再陪妻子参加活跃的社交活动，这对家庭主妇太不公平了，丈夫们应该稍作妥协，使得妻子能更好的融入社交活动。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5要做她的后盾&quot;&gt;5.要做她的后盾&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;有个朋友告诉作者，最近家里出了点事，有位极好的姑妈来家里，但孩子却烦了气管炎，原本的出游计划都泡汤了，幸好有丈夫帮忙，带姑妈到处观光，使得姑妈玩的尽兴，解除了自己心理上的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当麻烦事来临时，丈夫应该让太太知道，他这个先锋人员比起所有小说上的英雄都要真实可靠。不只碰到大事才偶尔为之，就连日常生活中的小事也该如此。
妻子需要知道丈夫永远与她站在一起，无论是碰到小危机还是大变故。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;6分享她的嗜好&quot;&gt;6.分享她的嗜好&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;美满的婚姻生活，主要靠双方所具的“分享”和“合作”的能力而定。
在处理任何家庭事件的时候，“你”和“我”的心态必须改成“我们”。
如果夫妻双方能彼此了解对方在生活中所扮演的角色，那么，在决定这些事项的时候，态度便能更加合理、更加友善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多男性认为对女人家的事务表示兴趣，会损及大男人的尊严。其实这种想法非常糟糕，这会阻止家庭走向更加欢愉、更加充满爱的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作家安德烈很很能洞悉人情世故，他说，要在女性认为重要的事情上表示出兴趣，比如装扮、料理家务等，要试着去了解她的嗜好和日常工作，相信不久，你也会发现，原来自己对这些东西其实也很有兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;7爱你的妻子&quot;&gt;7.爱你的妻子&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;被爱的女性，永远不会失败，被爱是女性成功的重要因素，因此丈夫在此扮演的角色十分重要。
如果说男性更喜欢感受被爱，那么女性则更喜欢你告诉她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不用像欧式的情人那样会说情话，只需要在人群中与她的眼光相触时，或看电影时轻握她的手，或出乎意料的拥抱她、温柔体贴等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜门先生取了一个聪明美丽的妻子，但结婚之后杜门先生便开始把精神贯注在事业上，而把维持婚姻的责任完全丢给太太。
前5年的婚姻生活过得很不愉快。直到有一天，他又和太太发生争执，之后，只有4岁大的儿子问爸爸，爸爸你不喜欢妈妈吗？我觉得她很好啊。那一瞬间杜门觉得自己好像是儿子眼中的大坏蛋。他说，自己忽然体会到了妈妈的分量，而我也一直是爱她的，只是自己一直没有尽到做父亲和丈夫的责任。于是他决定弥补过失，请求太太帮助自己做一个贤夫良父，并十分感谢妻子，妻子也按他的意思做了。后来他们的婚姻改善很多，不但彼此的感情更加成熟了，彼此也更加互相敬重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱上一名女子并不只是感情横溢的情绪问题，这同时包括一个人的所有品质，如：知性、感性、礼节及对人是否敬重等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代女性热衷于追求自我进步，因此造成了一个极大的咨询市场。有许多一见不断提供给她们，例如要如何吸引男人、如何找到丈夫、找到之后又要如何对待他们、要如何抚养小孩、要如何料理家事、要如何安排自己的休闲时间等等。
虽然丈夫也热衷于追求自我进步，但他们通常局限于如何赚钱，或如何在就也市场上更具竞争力，却没有哪些是教导男性如何成为一个好丈夫，或如何吸引妻子及如何引起她们的注意等等。
婚姻生活的改善，似乎完全是小女人的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;男性也会急忙这么解释他们必须负起大部分家庭经济负担因此他们必须把大部分精力用来改进自己的工作能力而不是如何做丈夫这类问题&quot;&gt;男性也会急忙这么解释：他们必须负起大部分家庭经济负担，因此他们必须把大部分精力用来改进自己的工作能力，而不是如何做丈夫这类问题。&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&quot;但是妇女并非靠面包生活婚姻也不能只靠面包来维持经济能力知识男性责任的开端而不是终点更不是全部&quot;&gt;但是妇女并非靠面包生活，婚姻也不能只靠面包来维持。经济能力知识男性责任的开端，而不是终点，更不是全部。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;如果只是单方面教育女性如何做一个好妻子、好母亲，而男性却仍然只业余性地当个丈夫或父亲，这对婚姻生活又会增加多少好处呢。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;自人类伊始家庭便是最基本的团体制度它不但维系人类目前的实际需要也是将来的期待它负起保护养育及教导的功能是人类最神圣的要塞&quot;&gt;自人类伊始，家庭便是最基本的团体制度。它不但维系人类目前的实际需要，也是将来的期待。它负起保护、养育及教导的功能，是人类最神圣的要塞。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;像这么重要的事情，岂可由女性单方面来负责。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;家庭并不仅是一个提供吃喝睡觉或喂养小孩的地方家庭提供很多重要的东西包括温情彼此关爱喜怒哀乐的分享等等这些使得家庭具有更重要的价值&quot;&gt;家庭并不仅是一个提供吃喝、睡觉或喂养小孩的地方。家庭提供很多重要的东西，包括：温情、彼此关爱、喜怒哀乐的分享等等，这些使得家庭具有更重要的价值。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一个女性很难单独提供所有这些东西，这必须由男女双方来共同负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者提出一个卑微的建议：希望男性能减轻女性的负担，也同时多注意自己所扮演的父亲和丈夫的角色。
德鲁大学人际关系教授大卫，提出，“婚姻是我们是否成熟的最好试金石，你若不想关心别人，最好是自己独处。但你若想与另一个人亲密的生活在一起，便必须具有关爱别人的能力。”
婚姻能有两种结果：一是使我们变得成熟，一是使我们尝到不成熟的苦果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学会与妻子相处&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B016</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B016</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记15 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;h4 id=&quot;人性的弱点&quot;&gt;《人性的弱点》&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;让你的家庭生活幸福快乐&quot;&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/h4&gt;

&lt;h3 id=&quot;50如何与女性相处&quot;&gt;50，如何与女性相处&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一般人看来单身汉似乎都是横冲直撞、无所顾虑的，而结了婚的男子则十分谨慎、庸俗。其实单身汉比结了婚的男子更严肃、认真，在金钱上斤斤计较，也更懂得为自己打算，因此他们通常不会冒险去结婚登记处，相信许多未婚女子也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该向结了婚的男人致敬，他们既然有勇气结婚，相信也一定会愿意用各种技巧来增进自己的婚姻幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康奈尔大学文理学学院院长解释说，婚姻是否美满，要看双方的心理是否成熟。也就是说，他们是否了解自己、了解与对方的关系，并且愿意彼此分担责任，以增进对方的快乐。维持家庭关系是凭借内在价值的满足，例如感情、友谊、价值观等，而且不能用强求的方式取得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是与妻子相处的7个建议&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1感谢她称赞她&quot;&gt;1.感谢她、称赞她&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;千万别短缺了太太的配粮，这样她就会心甘情愿为你卖命。在你失去工作、头发或腰围的时候，她会很乐意与你同甘共苦，甚至不会怨天尤人地天天穿着那件仅有的外套，只要你能时时不忘赞美她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常男士比较容易知道自己的定位，因为他们的工作表现很快就能从上级反馈，或者他们做成了一笔生意，很快就能晋升、加薪或得到表扬。
但女士们则不同，她们待在家里穷忙，却一点也不知道自己的成绩如何，除非她生命中的另一半告诉她、肯定她。因此男士们的感谢和赞美是她唯一的奖励。
要想赢得女人的心，并让她愿意永远不辞辛劳地取悦自己，最好、最有用、最不会失败的方法，便是时时全心全意地感谢她、赞美她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位纽约专栏作家罗伯特娶了一位美丽聪慧的妻子珍妮，但珍妮却认为罗伯特是世界上最好的丈夫。因为罗伯特总是不断得赞美妻子，每当他有什么新的书出版时，总不会忘记在首页上写上“献给珍妮”，这些题字比起支票上的数字有用的多。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2要慷慨关心她&quot;&gt;2.要慷慨、关心她&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;许多男士认为慷慨就是指大方的付清所有账单，其实女士真正需要的慷慨并不是这些，她们需要的是男士的关注与关心，例如可以对她说，要不请你妈妈来我们家住一段时间，或者在宴会上时时表达你对她的关心，这才是真正的慷慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者记得有一次参加宴会，男主人是个相当出名的杰出人物，对每个人都极为殷勤有礼，唯独对自己太太例外。他的太太在陌生人群当中显得很不自在，而她的丈夫则如鱼得水，在人群当中显得十分得意。
分一点关注给自己的太太并不会影响他的公共关系，反而有助他的形象，更可增进夫妻之间的关系。后来听说他们的婚姻果然恶化。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3不要过于不修边幅&quot;&gt;3.不要过于不修边幅&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;一般人认为注重打扮或保持吸引力是女人家的事，但男士也同样需要注意自己的形象，特别是在妻子面前。男士们上班的时候是西装笔挺，但在家里的德性却像尚未整理过的床铺一样，不忍直视。
这种邋遢的男子大概从没想过，太太们也是希望自己的另一半清洁整齐，她更喜欢你能洗脸刮胡子，至少在她面前晃来晃去的时候，能对得起她的眼睛。
一名真正的男子当然不靠外貌，但外表却是他人见到你时对你的第一印象。我们应该在家里也同样时时保持整齐，至少干净整洁。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/13/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B015</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/13/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B015</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十八) 从价格到人性</title>
               <description>&lt;p&gt;在投机的这条路上我有过很多误解，我很长一段时间并不认为自己在投机，我并不认为自己是在投机取巧，我认为自己是正义的化身，做的都是正能量的投资。其实我并不知道我的想法是种偏见，因为我完全不认为自己是错的，甚至没想过这种想法是不是有错的可能性。连错的可能性能都没曾想过，可想而知我有多么相信我所做的是对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的冲刷，我很自然的被按在地上摩擦摩擦，也有曾激烈的反抗过，反抗也不是反转开始而是继续认死理，直到自己没有脾气，任由自己被社会摩擦摩擦。当彻底没有脾气时才慢慢回想自己是否真的错了，反思自己的想法是否是一种偏见，片面且幼稚的见解，这也需要一个过程，并不是一下明白或领悟的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;让一个人相信一件事很难让一个人不相信一件事更难-&quot;&gt;让一个人相信一件事很难，让一个人不相信一件事更难。^&lt;em&gt;^ ^&lt;/em&gt;^&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;啊，太阳。这就是人啊。脑回路永远都是难以快速转出来的，永远都是撞了南墙才回头的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我开始寻找一个答案，在投机中什么才不是偏见。我为这事做了很多努力，并且持续了很长时间，我看了很多经济相关的书，并规定自己每天做一些K线的模拟练习。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;我发现最难的就是没有偏见人很容易就陷入到一个自己或别人圈出来的逻辑或信念一旦相信就会像是被黑布蒙上了眼睛无视其他方向的视角和周围环境的变化但又不能不信因为你必须有一套理论体系来支撑你的行为方向要自己没有偏见经验经历知识心智一样不能少最好每样都强大即使这样也不能保证没有偏见还得不断反思不但反思错误的也要反思正确的我又给自己画了一个圈&quot;&gt;我发现最难的就是没有偏见，人很容易就陷入到一个自己或别人圈出来的逻辑或信念，一旦相信就会像是被黑布蒙上了眼睛，无视其他方向的视角和周围环境的变化，但又不能不信，因为你必须有一套理论体系来支撑你的行为方向。要自己没有偏见，经验、经历、知识、心智一样不能少，最好每样都强大，即使这样也不能保证没有偏见，还得不断反思，不但反思错误的，也要反思正确的。(我又给自己画了一个圈)&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;股票的价格没有规律可循，很多人都有自己的一套价格理论，比如我曾有平台的概念，认为价格会以平台的形式梯度上涨或梯度下跌，但价格经常打破平台稍微一点点又回来，于是我又认为这种平台概念是对的，只是没有绝对的边界。当一个理论被证明错误时，我又给自己设立了一个理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，我的理论越来越高级，我不再关心价格平台、K线指标，而是用情绪理论代替之。比如我用情绪理论去解释价格的原因，我认为情绪是主导价格的重要因素，我们应该感受到股价的情绪，在上升那一刻即时的跟上，不管股价在哪里，前期是否涨的比较多，只要情绪对了就有机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还认为情绪只是短线理论，长线的就应该不在意股价的波动，而是关注行业趋势、经济趋势、管理层的人员的能力。我还特意去寻找情绪的答案，比如我怎样才能正确感受到价格的情绪。我认为价格是情绪的延续，需要找到情绪的同理心，用心去感受情绪的发展方向，这样就不会因为试图去反抗情绪而遭到暴击。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;类似的理论有过很多种每次都被反证我的理论开始从表象深入到内在我发现表象只是结果内在才是逻辑的驱动力人性永不变这个社会是由几十亿人构成由人性建立起来的一个社会自然的运作规律也跟人性有关我看了些关于人性的书包括人性的弱点态度人格心理学以及富兰克林自传乔布斯传林徽因传陆小曼传等等些许人物传记从人身上体会人性是最好的途径&quot;&gt;类似的理论有过很多种，每次都被反证。我的理论开始从表象深入到内在，我发现表象只是结果，内在才是逻辑的驱动力。人性永不变，这个社会是由几十亿人构成，由人性建立起来的一个社会，自然的运作规律也跟人性有关。我看了些关于人性的书包括《人性的弱点》、《态度》、《人格心理学》以及《富兰克林自传》、《乔布斯传》、《林徽因传》、《陆小曼传》等等些许人物传记，从人身上体会人性是最好的途径。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;最近我又有了一套新的理论，不妨来看看我的所思所想，比起以前的理论这次更宏观些许。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，中国的体制完全独立与美国，是一个自主探索的体制。我认为这是对的，不要去刻意的模仿别人是正确的。这就像是我们自身和我们的家庭，我们应该积极经营自己和家庭，让自己和家庭茁长成长，而不是看到别人有什么，就想着自己也该这样做。我很清晰的记得一句英文是这样写的：As long as you follow other people and as long as you’re being a copy cat you will never ever be the best copy cat in the world. But you will be the best you can be. 一直模仿他人就等于永远跟在别人的屁股后面，这样就永远突破不了自己。美国也是一样，它从建国开始就是独立探索出来的体制，其他国家都是模仿，而且基本都模仿的很不到位，只有美国自己玩的最溜。情况同中国一样，只有自己探索经营出来的路才是最好最适合自己的，也是最符合这个国家的，模仿者都只会偏离轨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我发现人性是不变的，大家都为赚钱而赚钱，逻辑很多时候只是个借口，至少对价格来说是个借口，当我们不相信这个借口时，它什么用都没有，但当越来越多的人相信这个借口时，这个底层逻辑就开始有用了。这就像我们自身不断得去拼搏努力，这些拼搏和努力本身就是为了拼出一个底层逻辑，这个底层逻辑支撑着越来越多人汇聚过来形成更大的底层逻辑，慢慢的相信的人越来越多，形成的趋势也越来越强，当大部分人都认可时就完全爆发了。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;我认为价格上涨的逻辑也是如此上涨的逻辑是大众信不信这个逻辑如果非常相信就会涨很快如果不相信就会平着熬着等待新的拐角不过即使相信也在不断随着价格的上涨而不断起伏不定价格太高就会有人开始怀疑本身的逻辑低下来又有人开始觉得逻辑是对的应该坚持于是那些相信上涨的逻辑的人数成了关键下跌也是同样并不是一定说有下跌逻辑才下跌要有足够多的人相信下跌逻辑才会下跌否则大家都在犹豫中熬着等待新的拐点出现直到某一边的人数开始增多并且逐渐大过另一边形成了跟随相信的趋势一旦相信某逻辑的人数超过不相信那么就开始涨随着时间的推移这个逻辑人数不断变化到一定数量时某一边的忠实粉丝越来越多就开始所谓的趋势上涨无脑上涨疯狂上涨就是没有逻辑就只是相信的人数足够多&quot;&gt;我认为价格上涨的逻辑也是如此。上涨的逻辑是大众信不信这个逻辑，如果非常相信就会涨很快，如果不相信就会平着熬着等待新的拐角，不过即使相信也在不断随着价格的上涨而不断起伏不定，价格太高就会有人开始怀疑本身的逻辑，低下来又有人开始觉得逻辑是对的应该坚持。于是那些相信上涨的逻辑的人数成了关键。下跌也是同样，并不是一定说有下跌逻辑才下跌，要有足够多的人相信下跌逻辑才会下跌，否则大家都在犹豫中，熬着等待新的拐点出现，直到某一边的人数开始增多并且逐渐大过另一边形成了跟随相信的趋势。一旦相信某逻辑的人数超过不相信，那么就开始涨，随着时间的推移，这个逻辑人数不断变化，到一定数量时，某一边的忠实粉丝越来越多，就开始所谓的趋势上涨，无脑上涨，疯狂上涨，就是没有逻辑，就只是相信的人数足够多。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;我有种感觉，我们可能过分关注投资股票，这消耗了我们大部分关注力，进而导致重要的事情没有得到足够的关注，从而导致无法进阶，最终导致我们人生遇到瓶颈。有问那还有啥好的投资呢？我认为应该投资自己和家庭成员。把注意力转移到人身上，知识、能力、境界、健康、视野，这些上来，相对于这些，股票的涨跌实在不值得一提。家庭成员之间的关系值得我们投资更多的精力去融合、团结、去相爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各位共勉&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/12/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A848</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/12/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A848</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记14 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;h4 id=&quot;人性的弱点&quot;&gt;《人性的弱点》&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;让你的家庭生活幸福快乐&quot;&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;48注重生活中的小事&quot;&gt;48，注重生活中的小事&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;琐碎的事情是多数婚姻不幸的根源。其实只要做一些简单的事就能顺利的避免走向不幸。比如每天早上向妻子或丈夫说早安，出门上班时向对方说再会，就能避免许多离婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人是很奇怪的动物，我们都非常注重生活中的小事，一朵花，一个小礼物，一句甜言蜜语，这比给妻子或丈夫买个车子或房子还重要。如果许多纪念日你记不住，切不可忘记，对方的生活和结婚纪念日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勃朗宁与夫人的生活就很可歌可叹，他从未忙得忘记对夫人用小小的恭维及注意来保护爱情的活力。终究婚姻是一串琐事，忽略这个事实，将造成家庭生活的灾难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注重那些看似小的事情，那才是人类感受的关键。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;49家庭生活也应该有礼&quot;&gt;49，家庭生活也应该有礼&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;丹姆罗希是位有名演说家，他与夫人的生活很快乐，问她夫人的秘诀是什么时，她说，“她认为结婚后的礼貌是最重要的。我们对丈夫或妻子应该像对刚见面的人一样有礼。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无礼是侵浊爱情的活水。大部分时候我们对陌生人和朋友比对自家人要更加客气有礼。我们不会阻止陌生人讲自己听过的故事，也不会未经朋友的允许而拆朋友的信，在请求向陌生人和朋友帮助时都会先彬彬有礼的请求一番。但我们对家人则是另一番态度，总是因为他们的小错而侮辱他们，对我们说出刻薄、侮辱、伤感情的话的人，都是我们自家的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该尽早的发现这个问题，并改进它。
我们应该像经营自己事业或职业那样去经营家庭，使家庭成为一个发达的机构，动力十足并团结一致。
对待妻子和丈夫时，更多的使用礼仪外交手段来对待他们，更多用些温柔的手段，而不是高压或强硬手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实很多男人都知道应该先让妻子快乐然后就可以使她快乐的做事并不需要任何报酬。他知道如果给她几句简单真诚的恭维和赞美，说她管家是如何的好，她就会很乐意去帮助男人们做事，她也会为他节省每一分钱，因为男人们赞美了她对她彬彬有礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反有部分男人却完全不知道如何对待妻子，他们情愿与她争吵，情愿浪费他的钱为她买新衣服、新车子、新珠宝，也不愿意为一点小事去赞美去恭维，最后浪费了钱还是没能得到家庭的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给予你的妻子或丈夫更多礼貌&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/08/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B014</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/08/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B014</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(六)</title>
               <description>&lt;p&gt;按事情的重要程度去分配精力所有人都知道，但做比知道容易，最近就被这个问题伤到。为什么我们知道了什么事情最重要，要先做，却总是反着来呢？我总结下。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;1逃避心态&quot;&gt;1.逃避心态&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;最重要的事情往往都是最艰难的，谁都不愿意主动去受这个苦，这导致随着时间的推移困难越来越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决这个问题得靠自己，这通常是习惯造成的，如果你习惯直面痛苦而不是逃避，每次都能迅速下定决心去面对和解决困难，那么这个问题就会迎刃而解，在你的这种习惯驱动下问题总会被一次次及时的化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对重要而令人痛苦的事情时，你总是能迅速提起精神，迎难而上直到事情有了新的进展有了更多的乐观消息，反之事情总是会被拖入越来越糟糕的地步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有困难最好立刻去解决，有没有真正解决是另一回事，不要顾虑太多，行动起来是前提，能提起勇气去解决是很好的开始。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;2环境一直在变化会有新的当下更紧急更重要的事情加入&quot;&gt;2.环境一直在变化，会有新的当下更紧急更重要的事情加入。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;人很难适应变化，特别是年纪越大越难适应，当环境改变时，人的想法通常要在老地方呆很久，很多时候都是不撞南墙不回头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当有新的更重要更紧急的事情加入到我们的生活中来时，我们通常都是依然还坚持着我们自己脑海中原来的想法，比如我最近就一直以把书完成为最重要目标，但是工作中忽然插入了一个更紧急更重要的任务，可我仍然没能引起有效的重视，直到2周后发现事情有些不对劲，才换了想法做了紧急的补救工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决这个问题得打开我们的思路，要把‘不确定性’和‘环境时时在变化’更深刻的植入到自己的脑中。我们应该时刻记着，我们现在能有效执行自己的计划并按照自己的想法来安排时间和精力是得益于环境的稳定，而环境的这种稳定是非常脆弱的，我们应该时刻提高警觉，时刻观察和感受环境是否在变化，一旦有变化就该采取行动，即使是轻微的变化也要第一时间想想，自己是否做出了应对环境变化的行为，如果没有立刻着手开始应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常环境变化都会伴随着一些特殊事件的发生，比如公司的某个规则变了，政府的某个政策变了，某次会议发生了些奇怪的事，自己去了另一个陌生的地方，进入了一个新的环境(公司或学校或民族或国家)，领导忽然强调了些以前没有强调的事情，家庭里发生了些以前没有发生的事，国家或全球突发了什么事件等等，我们都应该引起警觉，最好能开始计划自己根据变化做出点什么改变，一开始改变不用很大，因为一开始改变太大会影响自己和周围的人和事反而会产生反应过大而陷入困境，应该一点点来逐步改变，这样就可以随时随地适应环境，因为环境改变也是一点点来的，通常一下子改变很大的环境通常都是个很深的坑。反之，警觉心不够，则很容易陷入被动，被动的去适应和主动的去改变是两种完全不同的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些都是我的方法论，各位共勉。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/05/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B16</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/05/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B16</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(二)</title>
               <description>&lt;p&gt;Sharon、Anne爸爸好想你们，爸爸最近忙着学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸想，我这么老远的跑过来工作，看不到我最爱的Sharon和Anne，当然要努力一点了，否则还不如不过来呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以爸爸把生活计划的很满，每天都要学各种东西，运动也不能落下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天到了呢，你们那边天气热不热，该去游泳啦，每年都要去游泳一下哦，如果能学会游泳并经常坚持游泳的话，会更漂亮哦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你希望自己长高些长得漂亮些吗，那就多运动哦，特别是游泳，它是所有运动里对身体最好的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈最近还有发脾气吗，要告诉妈妈不要发脾气哦，发脾气不好，要学会控制自己的情绪，控制自己不要发脾气。因为能控制的发脾气的人会非常厉害，他们会变得越来越聪明，处理事情的时候很冷静理智。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们冷静理智的时候所做的决定才是相对比较好的。要记得学会控制自己的情绪哦，也要把这个告诉妈妈，让她学会控制情绪。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A12</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A12</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记13 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;h4 id=&quot;人性的弱点&quot;&gt;《人性的弱点》&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;让你的家庭生活幸福快乐&quot;&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;46不要批评对方&quot;&gt;46，不要批评对方&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;格莱斯是英国首相，他在公众面前是一个可畏的形象，而在家中从未批评过家人。当他早晨下来用餐时看见家人还在睡觉，他会用一种温柔的方式唤醒他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯瑟琳也是一样，他曾统治世界上最大的帝国，但如果厨师将肉烤焦，她什么也不会说，而是微笑的将肉吃下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狄克斯研究婚姻不幸的专家，他发现击碎婚姻的大多数都是批评，无用的，令人心碎的批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想拥有家庭生活的快乐，不要批评你的丈夫或妻子。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;47真诚的欣赏对方&quot;&gt;47.真诚的欣赏对方&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;可能你不知道欣赏对方有多重要，男子在寻求伴侣时从不像在找高级职员那样寻找能力强过自己的人，而是在寻找一个对自己具有诱惑力的，愿意奉承自己的使自己感到舒服的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一位女办公室主任应邀去吃饭，她总是提及自己的学识自己的成就，甚至坚持自付餐费，那最后的结果只能是再也没人邀请她吃饭了。
相反，如果一位未进过大学的打字员应邀吃饭，她能温柔的注视着男伴，仰慕的说‘再给我讲讲有关你的事’，最后的结果可能是，男伴会告诉别人，她是我遇到过的最会说话的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男性也应如此对待女性，特别是对女性的服饰和装饰，应当给予真诚的赞美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者祖母95岁去世前不久给她看30多年前的照片，她唯一问的一句话是，那时我穿着什么衣服。对于男人来讲，他们也许想不起5年前穿什么衣服，但女人不同。法国上等社会的男子都要训练对女人的衣帽表示赞美，而且每晚都要训练很多次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪斯瑞利英国伟大的政治家就不羞于让世界知道他对他的“小妇人沾光多少”。他说，我沾光于我夫人多于世上其他任何人。她帮助我勇敢前进，她为我很好的管理钱财，并为我生了5个孩子，为我建造了一个美丽的家庭，我所拥有的一切都是她的功劳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克斯得为丈夫放弃了舞台，专心在家带孩子，虽然她失去了舞台的快乐，但他从丈夫那里得到了更多的快乐。她丈夫说，妻子为自己和家庭放弃了很多，我应该尽量的称赞她鼓励她，这样她就能从失去的快乐中挽回一些快乐。
丈夫的赞美和欣赏使得妻子重拾了生活的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想保持家庭生活快乐，请给予对方真诚的赞美和欣赏。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B013</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B013</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(九) 《精英们的清晨日课》</title>
               <description>&lt;p&gt;《一日之计》精英们的清晨日课&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者建议我们事先列出每日的清单，并将最重要的事情放在首位，每天早晨起来先按照清单中的内容完成任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者采访了许多名人，其中《财富》杂志的高级编辑杰夫.克尔，强调自己在每天早上完成任务清单上最重要的事情，不过他也承认尽管他十分努力，也没办法做到每天都做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《困难即通途》的作者，瑞安.霍利迪说，她认为当你变得愈加忙碌时，例如有了更多新机遇，你的任务清单便要经受考验，还有当在旅行时是否依然能保持这种习惯，这是关键的点。她很自豪说自己因为养成了清单行事的习惯，所以能很好的做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她喜欢在清晨中写作，她说她在清晨的写作，让她带着新鲜感和清醒的头脑走进新的一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《财富》杂志高级主编，杰夫.克尔文说，自己通常会在6点到6点半起床，并会在起床后不到60秒里喝下3杯水，这样可以有效唤醒自己的身体和大脑。然后开始做清单上的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说晚上睡觉前会阅读一些与工作无关的东西，这样有助于更轻松地入眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后他说自己是任务清单的忠实信徒，每天早上都会按照列出的任务清单，做最重要的任务，然后再在剩余的一天时间里，陆续做剩余的清单中的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《精英们的清晨日课》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p66&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术家艾丽.卢娜说不论这一天是要写作、设计还是要画画，坚持晨间例程才是通向成功的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者提出让一天变得高效的几个要点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天列出待办事项。
建议每天工作结束时将第二天的工作待办事项列在纸上，这样第二天坐下来工作时就可以立即看到这份清单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这能使你减少决策的疲劳，不用去想今天我工作要干什么，待办清单将你从对清晨重要事项的干扰中解脱出来。这份待办清单最好能反应你一天具有挑战性的工作，也不要超负荷让自己陷入做不完单位状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优先去做最重要的工作
早晨是最宝贵的时间，你应该做你认为最重要的事情。计算机科学副教授在《深度工作》中说：在无干扰的状态下专注地进行职业活动，使个人认知能力达到极限。这种努力能创造新价值、提升技能，而且难以复制。而肤浅工作是对认知要求不高的事务性任务，往往在受到干扰的情况下开展。此类工作通常不会为世界创造太多新价值而且容易复制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就因为无人打扰的时间宝贵，我们就更应该在早晨处理自己觉得最重要的事情，而下午则用来处理琐事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要在清晨陷入琐碎的工作
作者举例清晨看邮件，说一旦清晨去查看邮件回复邮件，我们就会陷入一种被动模式，我们会按照其他人而非自己的日程安排来行事。这样会很糟糕，在清晨我们应该掌握主动权，不要让自己变得被动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜绝早上开会
作者说会议通常会浪费我们很多时间，特别是早上的宝贵时间。因此尽量不要将会议放在早上，尽量将他们放到下午，让早上留出一大块自己的时间，这样才能让我们保持专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将大目标分解成小目标
没人能一下子完成一个大项目，一口吃不了大象，我们应该将大目标分解成小目标，这样我们才能控制好工作的进展节奏，目标被分解为更小的部分，小块的工作往往更容易上手和完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到适合自己的方式
我们应该找到最适合自己的方式，而不是适合其他任何人的方式。不应该只是去一味的模仿，一定要放宽视野，全身心尝试新的方法，适合自己的方法。如果早晨不能成为你最有效的时间，也可以选择其他时间，或者为了应付工作不至于被开除，可以每隔1小时查看一下工作，如果没有特别紧急的事情就继续自己的专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们大多数人都能意识到一天中某个时间段的效率最高，我们应该找到那个时间段，把对自己来说最重要的事情放在那里。关键是明确那些高效的时间段在一天的哪里，并相应的调整自己的日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请留意你最高效的那些时段。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(八) 《自信的力量》</title>
               <description>&lt;p&gt;《自信的力量》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自信来自于人与人之间的相互关系。成年人之所以有信心和能力完成各项计划其原因归根结底在于幼年时通过“早期互动”找到内在安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在野外生存的狼孩子就缺乏对人类的互动联系，在幼年时他们没有得到同类的保护和保障，没人与他们互动交流。他们不依赖他人，也就不存在这份依恋所培养出来的内在安全感，于是便不可能对人类有起码的信任。这份信任让世界看起来不那么有敌意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精神学家说，如果一个两岁的男孩有勇气对上门拜访的陌生人微笑问好、看着对方和对方说话或身体接触，那便说明这个孩子获得了足以应对新事物的内在安全感。他所依恋的人给了他足够的信心，让他有勇气远离他们去接近陌生人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举例麦当娜，她幼年时的遭遇使她一直没有信心突破自己甚至一度怀疑自己，直到遇到弗林老师，他对她倍加呵护并且夸奖她很美有天赋，还有一种令人如痴如狂的魅力。这使麦当娜改变了一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有网球运动员雅尼克.诺阿，11岁时遇见了世界排名第四的阿瑟.阿什，阿瑟对她发球大加赞赏并且把球拍送给他，最后还在机场给他签名时写上“在温网等你”，这句话始终陪伴着他，激励着他，为他指引方向，让他坚持信念，最后获得法网冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在童年时期与身边的人缔结踏实而温暖的纽带，在之后的成长过程中，人际交往对于自信构建的人作用也十分重要，这会巩固幼年时通过亲子关系建立的信心。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/30/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/30/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>