<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>每日读书笔记7 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;35，从称赞与真诚的欣赏开始&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一种心理技巧，当我们听到他人对自己的优点加以称赞以后，再去听一些不愉快的话，自然觉得好受一些。这就像理发师在修面之前，图上一层肥皂一样，有些缓冲作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾有一位共和党人写了一篇演讲稿，他自己觉得非常得意，于是大声朗读给麦金利听。麦金利听了觉得不太适合，但又不想伤害这位作者的感情，于是就对他说，“我的朋友，这的确是一篇极好的演讲稿，一篇伟大的演讲稿。这篇演讲稿在许多场合我可以这样说，但在这种特殊的场合是否合适？也许在你的立场来看，这是非常合理与慎重的，但我必须从共和党立场方向来考虑它的影响。现在按照我的指示方向修改这篇演讲稿”。那人回去照做了，后来成为了一名有影响力的演讲员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林肯在内战最黑暗的时期给前线的将军写了一份信，他先称赞这位将军，但又指出他了最严重的错误，林肯没有称他们为严重的错误，而是委婉的更富外交手段的指出他们。他在信中说，“我相信你是一位智勇双全的将军，那是我所喜欢的。你有志气，你有自信，那是一种有价值、不可少的性格。但你在阻扰一位战功显赫的同僚官员上犯了大错。政府要尽力帮助你，同其他所有将军的帮助一样。但我深怕你灌输军队以批评以及不信任，我要尽力帮助你消灭这种精神。现在要小心，不要匆忙，要尽力不懈地努力前进，使得我们胜利。”
信中隐含着一种非常严肃的谴责，但字面上却依然委婉诚恳，娓娓动听。在最黑暗的时刻，看不到一丝希望的曙光时，还能用最动听的语言来说服别人，这就是林肯的过人之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种处世哲学在日常生活和工作中也极其有用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在费城一幢办公大厦的建筑工程，差不多完工时，负责建筑物外部装饰材料的供应商突然声称他们不能按期完成供货。电话，争执，辩论，都没有用。高伍先生被派去督促他们。他到了这位经理的办公室就说道，自己在查电话簿时找到地址，电话簿中你的名字真是独一无二。经理听了很有兴趣的查阅电话簿，说自己的家庭是差不多200年前由荷兰迁到纽约的。接着他又谈论了自己家庭和祖先数分钟。高伍先生恭维他有这么大的一家厂，并称这里是自己见过最好的最清洁的铜器工厂。经理自豪的说，自己费了一生功夫经营这项事业，并愿意带他去参观一下工厂。参观期间，高伍先生又对他的构造系统赞美不觉。经理坚持要请高伍先生吃午餐，而高伍先生一直未提他来访的目的。午餐后，经理说，自己知道你来的目的，你可以带着我的应许回去，即使别的订货不得不延迟，也会优先制造好送过去。
处世的技巧就是这么奇妙，高伍先生甚至没有请求，就得到了所要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想更好的说服别人，先从赞赏和真诚的欣赏开始。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(四)</title>
               <description>&lt;p&gt;最近确实把自己累到了，我干了什么呢？每天要写至少3千字的文章以完成出版书籍的工作，还要精读至少1小时的书为了补充知识，公司有大量的工作等着我去做，甚至有好几个Dead line要过，除了这些我还得每天健身2次每次20分钟，还要每天背单词以及读一篇英语文章，朗读至少5分钟中文书本，我还给自己定了每天打扫房间的任务，衣服得自己手洗的任务，主动与别人交流的任务。啊，我太累了。为什么要这么累呢，我尝试将努力学习的奖励转移到睡眠上。“累了就睡觉”，这是我试图给自己一个暗示，让自己形成一个习惯，一累就想着睡觉，而不是其他娱乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们平时总是将放松寄托在娱乐上，比如打个游戏，看个电影，去旅游，当然这些都必要的。只是我对自己严苛了点，我认为身体的休息和放松完全可以用睡眠来代替，只是精神上的放松无法用睡眠代替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近临近出版社的交稿日，我的焦虑情绪更加严重，这导致了我没能很好的控制自己，一屁股坐下开始做事就控制不住自己的时间。比如我一开始写文章就忘记时间，一开始写代码就忘记时间，一开始看书就忘记时间，总之常常让前一件事情的过量影响后面的计划与安排，这使得我每天都手忙脚乱，并且忙到深夜才睡觉，我感觉累到手都有点在颤抖的感觉，第二天又继续恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底是自己没有把握好尺度，没有很好的控制自己，对控制自己的重要性没有认识到位。每次做一件事总是连续不停的做很久，以至于打乱了原来的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种疲惫不堪的生活也不是没有收获，至少我明白了如果没有节制，如果没能很好的控制自己斩钉截铁的暂停当前过量的工作，我们是很难维持长久的高效率的。如果没能维持长久的高效率，我们很容易走走停停，甚至停停就不走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其原因必是自己没有管理好自己的身体，没能有节制的去做事，没能选择最重要的事情先去完成，当体力耗尽时，仍然有一大堆重要的事情没做，只能透支自己去完成，这直接导致第二天恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我今年最大的目标是，每天能12点前睡，早上7点起床。这表象背后是每天完成所有任务的前提下去完成这个目标，就像我在运作自己的生活那样，让身体更好更高效的运转起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到精神上的放松，我也尝试将它转化为更有价值的方式，比如我正在尝试将精神上的放松，从纯粹的娱乐转为“与他人的交流”。我给自己定了一个目标说，每天主动与别人交流一下，并且保持融洽最好能气氛愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为与人交流能产生很多精神上的共鸣，这能很大程度上放松人的精神状态，轻松愉悦的交谈让人赏心悦目。同时我在很多伟人的书中看到，人与人之间的交流能给自己建立起强大的自信的理论，我对此坚信不疑。我认为人的自信很大程度上是与他人关联的，与他人的关系融洽，与他人在交谈时有轻松愉悦的氛围，是建立起我们自信的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在互动交流这项技能上比较弱，很多时候甚至有点恐惧，所以我想不断的挑战自己，主动并且融洽的与人交流、合作。这可能是我今后生活的基础，将是重新建立起我自信的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;感谢各位听我唠叨&quot;&gt;感谢各位听我唠叨。&lt;/h6&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B14</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B14</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记6 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;33，用更有趣的方式表现你的意图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《费城晚报》曾收到一种恶意谣言攻击，说他们的报纸广告太多读者已经不喜欢。《费城晚报》将自己报纸上刊载的有趣的文章取出来，出版成一册书价值2美元，但它以2美分的价格出售好让公众们知道自己曾刊登大量有趣的读物。
《费城晚报》并不争辩，而是用这种有趣的方式来告诉人们，我们的报刊是受读者们欢迎的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约大学的鲍登和伯西分析了许多售货面洽的案例并写了一本书，后来他们把它拍成了一个电影，以真实表演的形式向数百家大公司的营业部职员展示如何去洽谈业务。
这种戏剧性的方式更能被大众所接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个充满戏剧性的时代，仅靠一点点语言的叙述是不够的。真理需要我们使之更生动，更有趣，更加戏剧化，你必须恰当运用表演的艺术来吸引人们了解你的意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个润肤膏品牌的业务员在向一家大公司介绍产品时跟这家公司的职员争辩，最后他赢得了辩论但却什么合同都没得到。第二次，他再次去了他们的办公室，并带了32个冷膏的样品，上面标注了商业调查结果，他为每个样品瓶子讲述了一个生动有趣的故事。最后原本只是10分钟的恰当变为了20分钟，40分钟，快到1小时的时候他们成交了。
这次这位业务员采用戏剧化的形式呈现自己的产品，这让听者更能感受到其意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想表达你的意图，不要争辩，用一种有趣的方式去表现，这更能吸引人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;34.不断面临挑战&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家工厂效率低下，老板问经理为什么，经理回答说，自己用尽了各种办法，哄诱，强迫，威胁手段都用过就是不奏效。于是老板去工厂问了最近的一个人今天做了多少个单位，那人回答6个，于是老板在地板上写上了一个大大的“6”字就走了，夜班的人过来后好奇的问了这个数字，并在结束后擦掉了这个数字并写上了大大的“7”字。第二天上班的工人们看到这个数字，就说，他们要给夜班点颜色看看，于是他们留下了一个大大神气的“10”字。工厂的情形逐渐好转起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要做成事的办法，是激起斗志，不是勾心斗角而是相互取胜的欲望。
取胜的欲望！挑战激发人产生一种向上的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有挑战，罗斯福也不会当上总统，他刚从古巴回来时被推举为纽约州候选人，但反对者抗议他不是合法居民，罗斯福恐慌了要退出。普拉德激将他说，“难道圣巨恩山的英雄是一个弱者吗？”，这激起了罗斯福的斗志，随后的事情就已成历史了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约州有个臭名昭著的监狱，没有狱长，传出许多丑恶的黑幕。史密斯州长召来劳斯，告诉他那里需要一个有经验的人。劳斯窘了，他知道那里很危险，史密斯看出他的犹豫，微笑着告诉他，“青年人，我不怪你害怕，那不是一个太平的地方，但那里确实需要一个大人物去治理”。
他提出了一个挑战，劳斯喜欢用大人物的工作理念去挑战这个任务。最后他成为了哪里任职最久最著名的狱长，还著写了《在猩猩的两年里》并大卖几十万册。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任何成功者都喜欢一种竞技，一种表现自己的机会，那是证明自身价值，争强斗胜的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你有使一个富有上进心、充满血气的人同意你的意见，那你就应该记住，向他提出一个挑战，一个他渴望的挑战。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/20/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/20/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记5 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;32，激发别人高尚的品质&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有一次去拜访大盗杰西的故乡，杰西儿子的太太给我们将了杰西的故事，他是如何抢劫火车和银行，然后把钱送给附近的农夫以偿还他们的贷款。
杰西已经成为犯罪们的榜样，他们都认为自己是劫富济贫的理想主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们所遇到的每个人都很尊重自己，都认为自己是一个善良而不自私的人。
我们每个人的内心都把自己理想化，都喜欢为自己行为的动机赋予一种良好的解释。
因此我们要想改变他人，就应该诉诸一种高尚的动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法瑞先生有一个挑剔的租客，他在合同到期前就单方面通知法瑞先生要搬出去。法瑞先生本可以痛骂他一顿，与他争辩要求他偿付赔偿或迫使他继续租下去直到期满。但他并没有这样做，他换了种方式，他向这位房客说，听说您要搬家，但我还是不敢相信您真的会这么做。我多年与人相处的经验使我多少看人比较准，我一直认为您是一个高尚的人，不会轻易做出什么损人不利己的举动。我相信您的为人处世是守信誉的，您可以再考虑几天，如果还是坚持要搬，我尊重您的决定。事情到了第二个月，房客亲自去见了法瑞先生并付了房租，他说自己和太太商量过认为至少也要住到期满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有家汽车服务公司的6位顾客对维修后的费用表示不满，他们认为清单上收费不合理并拒绝付款。公司的信用部经理亲自催收了几次也没有成效，他每次去都表明自己公司没有错，你们必须付清费用，这导致顾客很愤怒。于是总经理打算亲自出面来解决问题，他先向顾客们道歉，说之前公司的员工处理不当，自己来拜访他们主要是因为他们是最了解事情经过的人，他先静静听了他们的述说，然后说，听您的叙述，我深深感到您是一个正直且有耐心的人，这份账单您有权更正他们，于是这位顾客修改了账单，并削减了不少他认为不合理的部分然后付了钱，但其余5位都尽可能多付了些不让公司吃亏。事情的微妙之处是，后来2年内，这6个顾客又向公司购买了6台车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都认为自己是高尚的，我们更应该用这种方式去激发别人高尚的品质，而不是去贬低和激怒他们。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记4 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31，同情对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们每天所遇到的人，之所以他们会烦躁、固执、缺乏理智，大部分是因为他们的出生所在的家庭以及父母的原因，其他与他们本身没有很大的过错。
你不是一条响尾蛇，唯一原因是因为你的父母不是响尾蛇，你不与牛接吻，不以蛇为神，唯一原因是，因为你没有生在印度家庭中。因此我们之所以成为现在这样的人，我们并没什么可以居功自傲的，大部分都需要归功于我们出生的家庭和父母。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对待出现在你面前表现出烦躁、固执、缺乏理智的人，要对他们表示怜悯与同情，三分之四的人都是为了同情而活。给他们同情，他们就会即可喜爱你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有一次在广播上播音，说到了某个不讨人喜欢的人住在某地方，遭到了很多人的炮轰，其中有一个女士写信来言语非常恶劣。作者想给自己一个挑战，要将她的仇视变成友善，对自己说，如果我是她大概也要同她所感觉的一样。于是有一天，作者打电话给这位女士，说自己是卡耐基，前段时间在广播上犯了一个愚笨的错，并为此道歉，也同时感谢女士费心写信过来批评。女士听到道歉，也表示自己对写信批评的事惭愧，这舒缓了她的心情。他们聊了一会，最后女士怀着高兴的心情结束了对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为道歉，并同情她的观点，我得到了她的道歉，以及对作者的同情。作者得到了控制自己脾气的收获，以友善报答侮辱的收获，并从中得到了无限的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国经纪人伍勒与艺术家打了22年的交道，他说自己与那些性情无常的艺术家交往时，得到的最大的经验是，对他们可笑而古怪的脾气表现出更多的同情。
他做了3年的亚彬的音乐会经纪人，他用一句话改过他的为人，“他各方面都是糟糕的很”。每次演唱前，亚彬都要三番五次的找各种借口要取消演唱会，伍勒没有反对，只是表示对他的同情，并且支持他取消演唱会，告诉他，这只会损失一点小钱，只是对他的名声损失比较大而已。发过3、4次的脾气后亚彬终于被哄着走上了舞台完成了演唱会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《教育心理》中说，人类普遍地追求同情，儿童迫切地显示他的伤害；或甚至故意割伤或打伤自己，以获得大量的同情。
出于同样的理由，成人也会显示他们的伤害，叙述他们的意外、疾病，特别是动手术开刀的详情。为真实的或想象的不幸而感到‘自怜’，实际上，这是人类的一种共同的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同情对方所表现出来的意念和欲望，反感和厌恶只会让事情变得更糟。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/17/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/17/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记3 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30，从他人角度考虑问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对方或许真的错了，那也不要指责他，这是愚人的做法。应该去了解他，也只有聪明的人才会这样做。
我们应该假设，自己处在他当时的困难中，我们将有何感受，会有何反应。这样做可以省去你许多时间和烦恼，也可以增加许多处理人际关系的技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从前作者家周围有个公园里面有很多橡树，但几个孩子总是去树下玩火，作者上前警告他们，用威严的声调命令他们将火扑灭。而且，如果他们拒绝，作者就恐吓他们要将他们交给警察。
作者只是在发泄情绪，而没有考虑孩子们的观点。结果，孩子们怀着反感的情绪遵从了，但他离开以后，他们又重新生火了，并恨不得烧尽公园。
多年后作者换了方法，他上前去温柔的告诉孩子们，公园中生火是极其危险的，我知道你们不是故意的，但别的孩子们不会这样小心，他们过来见你们生火了，他们也会学着生火，回家时也不扑灭，以致于蔓延烧毁整棵树。我不干涉你们的快乐，我喜欢看到你们感到如此快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种说法产生的效果区别很大，孩子们产生了一种同你合作的欲望，没有怨恨，没有反感。他们没有被强制服从命令，保全了面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该永远按照对方的观点去考虑问题，由他人的立场去看事，这将成为影响你终身事业的关键因素。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记2 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;29.引导而不是强迫别人做某事&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家汽车公司业务经理阿道夫与员工做了一次交易，他让员工真诚的提出自己对公司的期望，他也提出了自己对员工的期望，他们做了一场交易，他用满足员工愿望的方式来与员工努力工作交换。他并没有强迫员工去做努力工作，而是以引导的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有人喜欢接受被推销，或者被人强迫去做一件事。我们都喜欢按照自己的意愿购买物体，按照自己的意思行动，我们喜欢别人征询我们的需求、意见和愿望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韦森先生从事服装设计，3年来他每次去拜访一位著名设计师都被他拒绝购买他的产品。后来他改变了方式，他带着几张美完成的草图去拜访，他说“我想请你帮点小忙，这几张尚未完成的草图，可否请您帮忙给出意见，以更加符合你们的需要”。设计师让那个他3天后来找他，3天后韦森听了设计师的意见，并按照他的意见做了改动，最后他自主的买下了这个作品。因为雇主成了设计参与者，他当然用心且喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发生在一个医生L身上也有如此的情况。他工作在一家大医院里需要添加几套X光设备，很多厂商都来介绍自己的产品，有一家公司很聪明，写信给他告诉他，公司设计了一套X光设备，设备并非完美，还需要他来指导一下，提携意见，以便他们改进，他们可以随时派车过来接送。L医生每晚都很忙，但还是取消了一个约会，腾出时间去看了看那套设备，最后发现自己越研究这套设备越喜欢这套机器。
这就是自主的力量，引导对方用他们的行为去实现自己的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个加拿大钓鱼营地的做法很聪明，他们给想去钓鱼的潜在客人们寄去一封信，信里附有很多姓名和电话，他们都是曾经去过那里的人，告诉客人们可以打电话询问这些人便可以知道他们提供哪些服务是否好玩。我很惊奇发现一个朋友的名字于是就打过去问了一下，最后定下了他们的营地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国老子也说过，圣人若想领导人民，必须谦卑服务；若想引导人民，必须跟随其后。圣人虽在上，而人民不觉其压力；虽在前，而人民不觉得有什么伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聪明人引导别人，强迫是最差的下下策&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/15/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B02</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/15/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B02</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记1 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28，给对方说话的机会&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人为了让别人同意自己的观点往往采用了错误的策略：说太多。其实不如让对方畅所欲言，因为每个人对自己的事和自己有关的问题一定比我们知道的多，所以不如问他一些问题，引导他讲述自己的事情和想法，这样我们才能从中得到更多的信息也能更有把握好方向引导对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位R先生由于嗓子哑得厉害去参加投标却得到了一次意外的经历，有好几家公司去检验样品，那天他去参加对方公司高级职员议会时无法说话，只能写字告诉众位自己嗓子疼的厉害无法说话，此时对方公司经理站出来说自己可以替R先生说话，于是这位经理不断的描述R先生带去产品，并且品论它的优点与缺点，大家纷纷议论，在此期间R先生只是轻微的点头和少量的手势。最终R先生惊喜的得到了那笔合同，价值160万美元，这是他得到的最大的订单。
这个例子稍微离奇了一些，但也同样能说明让对方说话的重要性，这能使得对方充分参与进我们的世界中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家电器公司的业务员范勃也有类似的经历，他在农村推广农舍电光设备时，打听到这里的农舍们有反感情绪。于是他亲自去敲开了一家农舍的门，一个妇人一看见是公司代表就叩上了门，于是范勃告诉她自己是来了解她对公司的看法的，妇人又一次探出头，范勃称赞妇人养的鸡很好，是否愿意卖一些鸡蛋给她，这又一次撩动了她的心，门又被打开了一些，范勃环顾四周发现农场中有一个牛奶棚，就继续说，自己猜测妇人养的鸡赚的钱一定比丈夫多，此时妇人高兴极了，开始请他去参观她的鸡舍，并详细说了自己的养鸡经验和自己制造的一些小设备。范勃也介绍了几种食料和温度，并向妇人征求了意见，他们很高兴的交换了经验。过了会，妇人开始说自己几位邻居在他们的鸡舍里安装了电光设备说是效果非常好，她开始征求范勃的意见，问是否应该采取这种办法。两星期后妇人购买了范勃的电光设备并使得鸡舍产量提高了不少，这是个双方都满意的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上即使我们的朋友，也宁愿对我们谈论他们自己的成就，而不喜欢听我们吹嘘自己的成就。
哲学家罗西法说，如果你要树敌，就胜过你的朋友。如果你要得到朋友，那就让你的朋友胜过你。
当我们的朋友胜过我们时，他们获得了一种自重感。但当我们胜过他们时，他们会产生一种自卑感，并引起猜忌与妒忌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要时时向他人夸大自己的成就，我们要谦逊，这样永远能使人喜欢。
我们应当谦逊，因为你我都没有什么了不起的，你我都要逝去，并很快被人遗忘，生命过于短促，不要总是谈论我们小小的成就，这使人厌烦。相反，我们应该鼓励对方说话。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/14/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B01</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/14/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B01</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(三)</title>
               <description>&lt;p&gt;最近忙于工作和写书，对于改善自己的事落下了很多。我记下自己的所思所想的目的是改善自己而不是炫耀和比较，人在进阶时是比价痛苦的所以我记录下来，能供我过几年回头看看进阶之路的苦与乐，这能帮助我在未来的进阶道路上应对更多苦中作乐的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进阶难主要还是因为我们本身是顽固的，主要是我本身比较顽固，思想开化比较难。随着年龄的增长，我越来越有自己的思想，也形成了独立的性格，独立思考也带给了我一个人的王国，顽固不化也是从独立开始的。年纪越大，我可能越顽固，因为我的思想越来越形成体系，拥有了自己的整个独立的思想体系时，我可能再也无法转变我的所思所想了。趁现在还不老，多做些反向操作，让自己多见识下更多的思路与事物，也是个不错的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很顽固，虽然我同时也认为自己很开放。每次当我意识到自己无法突破瓶颈时，我都会想”肯定是我错了，有没可能反向操作一下，以求得更开阔的眼界和思路“。当然我的大部分反向操作都是失败的，陷入了让自己更糟糕的境遇，虽然如此，但大部分失败也都成了最宝贵的财富，为更准确的找到思路提供了宝贵的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着自律生活的进程不断推进，我开始习以为常自律的生活，并且能够有能力随着周围环境的变化不断有条不紊的调整，从而使得我既能自律的生活又能适应周围环境，说这些是因为我今年的变化比较大，从上海独自一人来了深圳，以前大部分时候都是身边有亲人，至少有熟悉的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时我也越来越发现身边的自律者越来越多，不是因为我来了腾讯使得周围自律者变多了，而是因为我彻彻底底成为了自律者，这使得物以类聚人以群分的效应得到了体现。喜欢与我接触的以及我喜欢接触的对象发生了变化，我潜意识中会去选择与一些跟自己志趣相投的人交流，这使得我周围聚集了一群自律者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这些都是表象，就像人总是会拿些东西来增长自己的自信一样，表象的诱惑力比较强大，成就、权利、财富、职位、身材、脸蛋、甚至游戏中的虚拟币都可以成为表象。随着我越来越了解自己，越来越深的挖掘自己的内心，人性的弱点也慢慢被我了解。表象也正在逐渐被我抛弃，个人的那些小小的成就都是微不足道的，我认为只有当我不在意这些表象时，我才能拥有控制表象的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最担心的还是自己太过努力的折腾导致反噬，从而挫伤自己的信心。所以我一直很警惕，一旦过了那个我超负荷的界限我就让自己慢下来，但通常我也很难制止自己，所以大部分时候都是直到伤到自己了才停下来休息几天，去外面走走换个心情，整顿一下。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;向内看说自己真实的心声解剖自己&quot;&gt;向内看，说自己真实的心声，解剖自己&lt;/h6&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/14/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B13</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/14/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B13</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十六) 向内看自己2</title>
               <description>&lt;p&gt;向内看自己发现自己的问题只是第一步，找到问题的根源是第二步，改变自我纠正问题是最难的第三步。每一步都不容易，大部人包括我都会将自身问题停留在某一步不愿意继续，这种拿自己开刀给自己做手术的事特别的难，就从这点来看我们也应该理解对方所表现出来的情绪背后的苦，很多时候不是我们不愿意去改善自己，而是这种行为真的很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近为了突破自己做了几件自己不太喜欢做的事，一个是比较严格的要求自己把每天的时间填满了学习，另一个是主动去做一些交流，特别是与陌生人的交流。第一个让我尝到了严格时间管理的利与弊，时间管理是一个反人性的东西，我们人本身是感性的情绪的，自己想到什么并且愿意去行动就去做，因此我们有时‘浪费’的时间里会休息和调整，严格要求自己每天必须做完一些任务就会让自己每天倍感压力，情绪也会很刻板，特别是在我加入了时间管理机制，每次做事都给自己定一个时间，以15分钟为单位去完成一些任务，每隔15分钟就提醒下自己应该进入下一个15分钟，这种方式让我喘不过气来，每天都感觉自己很累很困，脑袋似乎一直在抗议我的这种新的习惯，所以最近很痛苦每天都感觉自己很疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个是最近连续参加了几个腾讯的课程，接触了很多自己圈子外的同事。这些不只是课程的学习，我更希望增加与人之间交流。于是发现自己的很多问题，特别是交流上的，大部分问题集中在我对别人的兴趣比较少，这导致在平时随意聊天时脑袋中蹦出来的话题比较少，由于自己生活知识面不宽也导致了无法接住别人抛出的聊天内容，动不动就断了话题的弦，因此我最近很是懊恼。我也渐渐意识到，自信来源于人与人之间的互动，人与人之间的互动又绝非聊天这么简单，需要我们有足够宽的知识面可以聊，有时聊深了最好还要有深度，于是我也决定要多看些小说与历史书来丰富自己的生活和娱乐上的知识面。除了知识面更重要的还是我是否能对别人产生兴趣，如果我没有对对方产生兴趣就只会是很拘谨很生硬的聊天，这导致我与对方不会产生任何共鸣，这种交流大都没有多大的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近虽然痛苦但毕竟有了新的尝试，每次走出舒适圈后都会很痛苦，回来后又恢复了精力，再出发继续拓展舒适圈，来去重复折腾几次自己的舒适圈又会大一圈，我也是抱着这种乐观的态度在不断的向自我发起挑战。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/25/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A846</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/25/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A846</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>