<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>读书笔记(二) 《如何有效阅读一本书》</title>
               <description>&lt;p&gt;2020-03-04日买入到手，2020-03-14日读完第一遍并划重点。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;2020-03-15日第二遍读书并筛选重要内容并评论&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;序-&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;书里的内容都不会被保存在脑子里，这些内容既不能融入你的身心，也不能变成你无形的财富。与此相反，尽管抄完书也不一定能记住全部内容，但某段文章、某个词、作者的语气和思想等等，都会随着抄写时的身体感觉被深深地刻印在头脑和身体里面。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@@@ 想把书中的内容保留在脑子里，就得寻求各种各样的方法来加深印象，比如作者所说的，把自己觉得重要的内容抄到笔记本里，在抄的过程中这种印象就被记录在脑子里。这其实就和我们生活中那些特别美好的或者特别糟糕的回忆会被永远保留在脑子里一样。读书很少有特别美好的回忆，但为了把这些内容保留在脑子里，就得想出各种方法加深印象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;前言-&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;我得记忆力不太好，对亲身经历或是旁观过得事物，印象自然会深刻，但对人名，地名或者读过的文章，就算看多少遍都容易遗忘，读过的书亦是如此。所以我很久以前就意识到了自己在这方面的缺点：我记不得书里的内容，也不太能理解书里的内容。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 其实我也一样，而且我更痛苦的是，很多时候旁观过的也记不住，只有亲身经历过的才会刻在脑子里。这可能彻彻底底的普通人的表现。所以我想方设法的，变着法子的折腾，就是为了让自己能够加深印象，随记，写书，写博客，总结，写框架文档等等，为了让自己能够有更深刻的印象，有更深刻的认识，会花很大的精力和积极主动性去‘折腾’。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;读书的时候我就会不自觉地向：“所谓‘理解精髓就好’只是个美好的愿望，那是机会主义让自己更安心的理由”。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 确实如此，我当年在学习读书的时候，总抱着这种机会主义的思想，认为我理解精髓就好，就好像别人都是笨蛋似的，其实自己才是笨蛋，不仅笨还懒。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;只是这样读过书，就等于没有读过。如果只是用眼睛看过，而不是记在脑子里，读再多的书也没有用。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 这不禁让我有点疑问，昨天跟老婆大人讨论，读很多书，和精读几本书各自的意义，我认为，需要两者结合，有时可以快有时可以慢。觉得重要的就精读，觉得不太重要但有兴趣的可以快读，以了解自己感兴趣的内容。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;读完每一本书，都有扎实的收获。至于一个月能读很多书、读一本书只用几十分钟这样的能力，在这个目标前都是苍白无力的。到达获得扎实的收获这个目标以后，再去训练更快的读书速度，或是买大量书一口气读完，或是锻炼严密的逻辑思考能力，都为时不晚。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 读多读快，确实不一定是什么好事，如果我记不住，时间长了我也会感觉到一种挫败感，我会“想为什么我读了这么多书还是脑袋空空”。所以精读是很有必要的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第一章 用笔记管理读书生活&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;利用笔记实现的目标：&lt;/h6&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    读书不再是’随随便便‘地读，而是带着明确的目的、充满主动性地去读

    真正消化书中的信息，使之成为属于自己的东西

    深入理解书中的要点或思想，并随时拿来参考。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;@@@ 很好，我还没尝试过带着如何做笔记这个目标读书的，感觉很有针对性。还没开始读就已经在盘算怎么做笔记了，感觉很容易记住书中的内容，边读边思考把哪些内容放入笔记中，哪些内容是重要的。这种级别的折腾，会给自己在读书的过程中增加很多记忆点，可以更大程度的加深印象。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;本书所讲的读书方法包括以下四个方面&lt;/h6&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    如何选书：怎样选择自己真正想读的书

    如何购书：怎样买到对自己真正有益的书

    如何读书：怎样加深理解、深入思考

    如何活用：怎样运用从书中获得的知识
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;@@@ 前两者我不太感兴趣，虽然我都看完了，但跟我想象的差不多，因为自己也是从各种渠道的文章中获得书本的名字，或者在书本中作者的引用和介绍中获得好书，然后把它们放入购物车中，等真的很想看的时候再买回来。后两者我着重的划了很多重点，我想学习作者是如何讲书的内容装进脑子里去的，他是如何做笔记的。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;介绍笔记的时候方法，可以分为：随想笔记，购书清单，各种报道的剪报，读书笔记。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 我有自己的随记，每次当灵感来了，想说点什么时就写进印象笔记中去，标题通常都是’随记xx‘，xx为数字从1开始到现在已经记到了55。很多中途被我用在了文章中就会删除他们。购物清单我使用淘宝购物车，想买的书都记在那里。剪报的习惯没有，还没感觉到它的好处。读书笔记时我正在学习的事。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;通过在笔记本上记录的过程，你也可以加深对书的理解，使写下的内容更容易融入自己的身心，促使你把一本书切实地转变为自己的无形财富&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 确实，我在如何加深对书的理解和对书中内容的印象要做更多的努力。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;只要坚持就一定会有效。读书笔记的宝贵内容是你将来总有一天你能用到知识储备。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 坚持读书笔记，让自己活得更多更高效的读书生活。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;如果在做笔记的过程中感觉很疲惫，创造自己的方式可以激发做笔记的动力，而充足的准备也会让人对笔记本充满留恋。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 疲惫时正常的，为了消除乏味疲惫，我们可以尝试各种自己喜欢的方式去做，比如我就用Macbook来写读书笔记，我喜欢这种方式。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;作者对普通读书法和笔记读书法做了比较&lt;/h6&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    普通读书法在读书时---读书没有重点，需要很长时间。读书过程容易变得单调乏味。读过以后很难提炼要点。

    笔记读书法在读书时---目的明确，读书速度快。通过做记号加深印象。读后可以迅速提炼要点。

    普通读书法在记录时---很难反复阅读。甚至不记得曾经读过，更别说内容了。很难提取信息。

    笔记读书法在记录时---方便反复阅读。通过书写加深印象。以书为媒介丰富思想。

    普通读书法在活用时---很难进行参考。书被遗忘在角落。书太多浪费空间。

    笔记读书法在活用时---便于参考。通过读书笔记吸取知识，并得到提高。可以脱离原书。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;@@@ 读书笔记好，加深印象，方便复习，精选知识内容&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;坚持’只选好书，只读好书‘的做法可能不太现实，但只要我们张弛有度地贯彻’好书要细细研读，其他书就粗度略读‘的原则，还是很有可能实现的。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 要张弛有度有度，就像我看的一本书名为《微精通》里写的那样，很多事情都有两个极点，只有平衡好两个极点之间，我们才能真正的精通一门学问。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;作者介绍了一元化信息管理术，这是在他的另一本书里写的，这里概括的提了些内容。他说，如果整理信息的方法烦冗拖沓，那么事无法坚持下去的。为了能长久地坚持，就要把读书获得的信息不做加工地放在同一个容器里。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 与《微习惯》一书的作者观点一样，首先要容易骗过自己的大脑，如果太烦琐太难，大脑就会第一时间拒绝，意志力消耗过于严重，很难坚持长久。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第二章 用购书清单指名购书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;@@@ 这部分我很快的看过，因为我觉得内容很简单，所以快速的读过就结束了。他里面讲了如何从各种信息渠道中获取书本的名字，了解书本的内容，以便记录到自己的购书清单中。对我来说他里面介绍的最重要的是如何防止冲动购书。他说很多时候我们买书都太冲动，这导致买了很多不必要的书，或者买了太多书看不过来也会有焦虑和挫败感。如果你想买书，就先把书放在购书清单中，冷静下，第二天，或者第二周再来看，这样就会冷静很多。确实如此，对我来说，很多时候都太冲动，甚至有段时间因为买的书太多看不完而焦虑的很，挫败感也时常从中而来，时常会想“我什么时候能看完这些书啊”，以及“别人都看过了我怎么还没看”之类的，让自己有混乱的情绪发生。学习到这种冷静的处理买书的冲动，会让我舒服很多。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第三种 用笔记把读过的书变为精神财富&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;p75 人们经常说“你为别人讲解书中的内容时，才会真正理解它”，把记读书笔记作为目标去读书，得到的效果也是一样。当你以思想输出为前提去读书时，思想输入的质量也会有所提升，而且亲手写文章的好处比口头叙述要多。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 通过传授知识的方式来加深对知识的理解是效率最高的，但这种机会很少。所以我们只能用另一种方式，去记读书笔记，把思想输出为前提去读书，效率会增加很多。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p76 当你像这样一边思考一边选择要摘抄的文章时，会不由自主地想多读几遍，尤其是对还没有读懂的部分，。在不断思考、不断重读的过程中，你会惊讶地发现自己已经读过三五遍了。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 强迫自己多读几遍会引起大脑的反感和反抗。我们可以换种方法，一边思考一边选择要摘抄的文章，把注意力转移到选择的内容上，从而骗过要反抗的大脑，在思考和摘抄种发现自己已经重读了很多遍。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p78 积极地‘跳读’和‘速读’，保持张弛有度的节奏，可以把更多精力集中在好书的精华内容上。读书的目的是用自己的方式学习，而不是模仿评论家的做法，学习、吸收对自己真正有用的智慧和语句才是最重要的。反过来说，如果有写信息对自己来说无关紧要，那就干脆丢掉。读书的重点是自己认为哪些内容重要，并将其彻底消化。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 还是要积极运用速读、精读，两者张弛有度才是好方法。读重点内容，把精力有效地用在重要的内容上。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p80 读书笔记就像日记一样，一旦停止就很难恢复，如果搁置很久，重新开始做笔记时就会产生抢粮的抵触感。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 所以要每天记一点，就像《微习惯》一样，要每天都保持，如果到读完了再记恐怕大脑的抵触情绪会很大。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p81 做好读书笔记，会让自己对书中的内容印象更加深刻。在写读书笔记前提下，读书方法会发生改变，你会进入主动寻找书中“打动人心的内容”的工序。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 做好读书笔记，会使得自己主动去寻找书中的精髓。这点我非常肯定&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p83 笔记读书法需要我们进行读书、划重点、写读书笔记三个步骤，每个步骤都需要阅读。这种多次阅读留下的印象肯定比普通的阅读深刻好几倍。如果是亲手摘抄，效果会更好。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 读书分几遍，第一遍可以通读，然后通读中或者通读后划出重点，第二遍看着重点写读书笔记，第三遍看着读书笔记写读后感文章。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p84-p88 作者给出了几种筛选程序。通读、重读、标记，通读时把读起来不错的折一角，重读时读折过的页仍然觉得很好时再折一角，再重读时仍然觉得值得一读则做好标记。像这样经过思考后再在树上画线，海可以避免书中出现无意义的线条，最后连原文都看不清。又说也可以利用书签来读，通读书签，重读书签，标记书签，分别在通读、重读、标记后休息时夹在书中。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 方法确实不错，但我觉得还是划线方便，第二遍重读时只读划线部分，筛选出来记入笔记，第三遍只读筛选部分，对其再进行筛选后写入读后感，方法越简单越容易坚持，毕竟时长期的过程，操作如果太复杂意志力消耗大，就难以坚持。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p90-p99 作者介绍了‘葱鱼火锅’式读书笔记。笔记要写读书笔记的日期、书名、作者名。摘抄时格式为，自己觉得重要的内容和自己对这段的感想，摘抄和评论交替进行，是为了在摘抄以后趁着印象还鲜明写下自己的感想。要是等摘抄完所有文章再去从头开始顺序写评论，一定会忘记之前看文章时的感想。就像每做完一道数学题都要马上对答案一样，自己的思考也需要立即落实到纸上。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 记日期，书名，作者，摘抄和评论交替进行，确实很有效果，加深了印象的同时，方便以后再次翻看。不过我喜欢写在macbook上，所以一般都会先看完一大段，后再把它们摘抄到macbook上去。这种方式对我来说更轻松，切入读书笔记更容易。不过亲手摘抄确实能很大程度加深对书的记忆，也同时加深理解。我应该尝试下。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p100 自己当下的想法才是最重要的，摘抄这一段文章的原因和自己当时的想法才是日后值得参考的贵重资料。读书时获得的感想正时原创思想的源泉。这样的一本读书笔记，是以书为媒，创出属于自己的思想舞台&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 自己的原创思想最重要，读书笔记能帮助我们做到。虽然我不同意作者说一定要读书的时候下评论，我觉得再读的时候写评论会更好更清晰更理智。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p109-p112 重读书评以加深思考。通过自己的书评，我脱离了我习惯的角度，看到了完全不同的一本书。由此可见，对比书评和自己的感想，可以让自己变得不那么绝对化。只要把书评保存好，多读几遍，就可以享受多重得读书体验。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 人在当时的思考方式记录下来是很重要的，这方便日后的反思，我在当时是这么想的，现在这么想的，有什么变化， 为什么会有变化，有没有值得自己借鉴的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p115 丢弃不重要的书籍，你会有一丝不舍，因为可能时你与这本书最后的诀别。所以至少要做好读书笔记，在想起那本书时才能有所慰藉，读书体验比书本身重要。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 确实，读书体验比书本重要。如果一些书读过后觉得是浪费时间或者是有问题的，可以丢弃，但最好有些笔记可以留下来，以后还能有点念想，让自己记起还读过这本书，以及书中的内容。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p116 请找到那本能够成就自己的书。失落的时候，走投无路的时候，那本书都会成为自己的心灵支柱。我们需要一些能与自己长期共处的书，比如旅行时想读的书、难过时想读的书，而寻找它们正是我们平时读书的目的。通过读书笔记，你就可以找到一本“读了它我就可以做自己”的书，给自己坚实的心理支撑。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 寻找到一本可以和自己作伴很久的书确实很重要，我有一两本书，翻看了很多很多遍也看不厌，每次心情不好时就会拿出来读一下，让自己从悲伤的心情中脱离出来。或者无聊时也是一样，它能置换我的心情，让我更加积极面对生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第四章 通过重读笔记提高自我&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;p121 ‘书上写的这些，我是这么理解的...’，‘以此为契机，我想到了这件事...’，对比之下你会发现，只有在读完书后对书中的内容做出反应，进行主动思考，才能真正掌握这本书的内容。读书笔记是一种升华工具，可以让读书活动完成从生搬硬套到独创思维的飞跃。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 这让我想起了以前读书和写作时的情景，我遍看书边将书中的内容和我自己的理解写入我的文章当中去，这种主动思考的方式，很容易让我掌握书中的内容。就像作者说的，它可以让独创思维飞跃。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p123 向别人表达自己的想法可算是最常见的思维输出。哪怕是你自认为非常了解的事情，一旦需要向别人说明或写下来，还是会出现很多模糊不清的内容。正因为这样，演讲和写作都需要经过全面的准备才能开始。   知道自己要在别人面前表达自己的想法后，我们才会去调查那些我们从未在意过的出处、资料，重新审视自己的观点，建立起系统的知识体系。你会发现，这个补充学习的过程就像从零学起一样，需要花费不少精力。而能够正视这些辛苦的人，最后都是很厉害的人。如果掌握再多的信息，如果不去积极输出，是无法形成知识体系的。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 没错向别人输出知识，输出思想的方式，是学习效率最高的方式，它会逼迫我们去重新审视自己的观点是否正确，是否严谨，逻辑是否清晰。只有不断去输出的人才能真正掌握这门知识。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p124 这里作者提到了重读笔记。偶尔还需要把读书笔记完完整整地翻一遍，了解自己到目前为止都读了什么书。这样的反复输出，也可以说是在对自己灌输思想。而通过这样的过程，已经消化过的信息又经历了一次精细的咀嚼。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 这里作者强调了重读的重要性，有了读书笔记在重读时就方便多了。多重读几次，可以让知识消化的更彻底，或许还有新的知识或感兴趣的事物出现。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p126-p132 这里提了重读大的习惯和重读的好处。感觉进入死胡同或者有些疲劳时习惯把读书笔记拿出来翻翻看。就这样，读书笔记成了我日常生活中一个小小的乐趣。作者还推荐了几本书，卡雷尔.恰佩克的《各种各样的人》，《美国派》，乔治.奥维尔的《一九八四》。你可以通过读书笔记来丰富本次读书体验，也可以偶尔从书架上拿下笔记重读一遍，这样的积累会让你真正掌握书中的内容。如果说读书笔记是为了丰富自己的思想，那么读书笔记的作用就是让自己更有深度。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 重读读书笔记确实重要，既然我把文字写在电脑中，我就可以用打印机的方式，把它们打印出来再看一遍。用打印出来的方式，可以轻松拿在手上，方便阅读，不断去积累书中的精华，丰富自己的思想，提高自己的深度。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p133 比如看完一本书的前半部分后就写一部分笔记，写好再去读剩下的部分，会比只是从头到尾读一遍理解得更深刻。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 确实是这样，读书的时候应该读一部分停下来，做一下笔记，再继续读下面的内容。这样对前面的内容理解了，后面读起来理解的就会更快。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p140 写读书笔记可以锻炼对文章结构的组织能力、提高思想输出的质量，写作技巧会得到大幅提升。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 确实会这样，在写读书笔记的同时，也是对文章结构的一种观察。对于写作能力，特别是阅读理解能力有大幅的提高。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p143 这里作者介绍了一种借用三本书的读书笔记来相互交流辩论的方式写读后感文章并得到了自己的学习经验。这就好像请三位专家围绕某个问题给自己提意见，并让他们进行对比和讨论一样。经过整理总结以后，渐渐就会得出一个假设--‘其实就是这样的吧’但这始终是个假设，还需要重读一遍做过记号的内容和写好的读书笔记，来验证刚才的假设。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 通过三本书的读书笔记，尽然可以做到这样有趣的辩论，真是好厉害。下次我可以试试看。把三本书的读书笔记放在一起，写一部有趣的辩论赛，最后得出一个自己的答案。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;p163-p165 过去的读书法经常会强调‘读书要多看多重复’。确实，要想加深理解，只能多读几遍。有句话叫‘读书百遍，其义自见’，由此可见重读是加深理解的必要方法。如果有了读书笔记，就可以立即满足这种找书的重读。参考读书笔记，也是一项以笔记内容为线索进行回忆的过程。只要认真阅读笔记，就能在重读时会想起目标书籍里大部分内容。这样看来，根据需要进行重读才是重现实的做法。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 作者提到了重读的重要性，‘读书百遍，其义自见’。利用读书笔记就能快速回忆起自己读过的书，那么重读会更加容易。在想看想读的时候拿出读书笔记来重读，时最佳的重读方式。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;有兴趣的问题时不要无动于衷，应该马上查找、翻阅笔记。在参考读书笔记的同时回想当时的思路，再与现在更成熟的思想相比较，一定会获得更多的知识和信息。这样的读书方法才能真正让书融入自己的思想，时普通的重读无法比拟的。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;@@@ 兴趣驱动时关键，有了兴趣要立马执行同样关键。刨根问底的精神在所有领域中都是值得提倡的，在学习中特别有效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第五章 让读书体验更充实的19个技巧&lt;/h3&gt;

&lt;h6&gt;p169-p200&lt;/h6&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    1.不依赖网络多用参考书。

    2.多读百科全书，百科全书就是一种能将好奇心与思想输出结合起来的工具。

    3.通过订阅来提醒自己，通过订阅杂志来打破大脑内容程式化的协调关系。

    4.书店里不只有新书旧书，还有意外的发现。旧书中那些与现代视角截然不同的思想输入可以让自己对事物的见解得到进一步的飞跃。

    5.由浅入深吃透难懂图书。如果书里的内容太难，实在看不进去，倒不如退一步，看看漫画版，解说版，图解版，精编版，讲演录，交流版，打字版，现代译制版。遇到难题时，不要勉强自己正面强攻，要先找到一个比较简单的切入点再发起进攻。把理解难题的过程或感想写在笔记本里，也是可以促进理解的。

    6.把书堆成山，读书不再难。‘一字板书架’

    7.把名著放在枕边。名著读起来有些乏味，但经过几年的沉淀以后就会知道它的价值所在。经得起时光洗礼的书一定有流芳百世的价值。

    8.常带三本书同时阅读。以应对看腻了某本书的情况。

    9.在家里的每个角落放满书。

    10.去掉外封，让读书变得轻松

    11.杂志要边撕边读

    12.不能小看了有声文学。有声文学可以成为比较难的内容的‘软肋’。有时候针对某个领域，听演讲、看视频比读书更容易。所以有声图书也是种‘软肋’。

    13.准备一支你想珍藏的钢笔。心理学家指出，处于大脑构造的原因，简单作业的过程会带动起人们的热情，使其专心致志投入工作，这就是工作热情。晚上收拾好房间以后反而会变的精神饱满也是因为这个原因。

    14.名言要贴在显眼处

    15.读后感从摘抄开始。‘引用是魔杖’，引用文章不仅可以增加说服力，还更容易组织文章，会让下笔更流畅。

    16.用复印机让读书更方便。

    17.用‘独创版权页’记录书的履历。记录内容有：购买日期，阅读结束日期，标记结束日期，制作读书笔记日期。

    18.书与笔记交叉使用。既然有时候看了读书笔记会想再看看原书，那么自然有时候再看过原书后又会想看读书笔记。就这样，我们可以交叉使用书与笔记，让读书生活变得更加丰富。

    19.书架是读书生活的基地。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;@@@ 这里有些我无法体会到，比如，1，2，9，19，11，14，19。我无法感受到这几点，所以我并不认为这几点是多么有效的。另外一些又觉得做起来确实有难度但又感觉很有用，包括，3，4，7，13，18。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@@@ 其余的我认为是需要的，包括5中的，对比较难懂的书应该由浅入深的方式，这样才不会打击到自信心。6的一字板堆放方式会很有成就感。12的有声图书确实降低了不少门槛，让更多有读书障碍的人慢慢养成读书的习惯包括我自己。15的引用文章可以带来大量的思考，增加文章的说服力。16的复印机确实是帮助我们学习的好帮手，大大便捷了学习途径。17的有助于回忆自己所读过的书当时的情景。18的笔记与原书交叉阅读，会更加快更加深的帮助我们理解书中的内容。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;第三遍读摘抄内容并筛选更精简内容并融合成文章&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;未开始&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/03/15/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B02.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/03/15/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B02.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>励志英文(五) 永不屈服 Unbroken</title>
               <description>&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=o3077srfgyn&quot; allowFullScreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;原文如下:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;you can’t connect the dots looking forward, you can only connect them looking backwards.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So you have to trust that the dots will somehow connecting your future, you have to trust in something.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your god, destiny, life, karma, whatever. Because believing with the dots will connect down the road, will give you the confidence to follow your heart, even when it leads you off the well-worn path and that will make all the difference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your time is limited so don&amp;#39;t waste it living someone else&amp;#39;s life, don&amp;#39;t be trapped by dogma which is living with the results of other people&amp;#39;s thinking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don&amp;#39;t let the noise others opinion ground drown out your own in the voice. You&amp;#39;ve got to find what you love and that is a true for work as it is for your lovers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Your work is going to fill large part of your life and the only way to be truly satisfied is to do what you believe this great work and the only way to do great work is to love what you do. If you haven&amp;#39;t found it yet, keep looking and don&amp;#39;t settle. Have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly wanted to become.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿But you&amp;#39;re going to have some ups then you&amp;#39;re gonna have some downs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Most people give up on themselves easily. You know the human spirit is powerful. There&amp;#39;s nothing is powerfull, it&amp;#39;s hard to kill the human&amp;#39;s spirit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anybody can feel good when they have their health, their bills the pain, they have happy relationships. Anybody could be positive then, anybody can have a large vision then, anybody can have faith under those kinds of circumstances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The real challenge of growth mentally emotional spiritual comes when you get knocked down. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It takes courage to act.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Part being hungry when you have been defeated. That takes courage to start over again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fear kills dreams, fear kills hope, fear put people in the hospital, fear can age you, can hold you back from doing something that you know within yourself that you&amp;#39;re capable of doing but it will paralyze you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of your feelings is nothing, but at the end of every principle is a promise. Behind your liitle feelings, it might not be absolutely nothing at the end of your lip feelings, but behind every principle is a promise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And some of you and your life the reason why you not at your goal right now, because you just all about your feelings.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿You all on your feelings you don&amp;#39;t feel like wakeing up, so who does.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Every day you say no to your dreams, you might be pushing your dreams back a whole six months a whole year. That one single day that one day you didnt get up could push your stuff back, I dont know how long.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dont allow your emotions to control you, we are emotional but we you want begin to discipline your emotion. If you dont discipline and contain your emotions they wont use you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You want it and you&amp;#39;re gonna go all out to have it. It&amp;#39;s not going to be easy when you want to change. It&amp;#39;s not easy if it were in fact easy everybody to do it, but if you&amp;#39;re serious you&amp;#39;ll go out.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I&amp;#39;m in control here. I&amp;#39;m not gonna let this get me down. I&amp;#39;m going to let this destroy me. I&amp;#39;m coming back, 
and I&amp;#39;ll be stronger and better because of you have got to make a declaration.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is what you stand for. You&amp;#39;re standing up for your dreams. You&amp;#39;re standing up for peace of mind. You&amp;#39;re standing up for helping take full responsibility for your life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It&amp;#39;s suck where you are and the responsibility that you&amp;#39;re going to take yourself where you want to go.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You could decide that I&amp;#39;m going to live each day as if it were my last.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Living your life with passion with some dry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;﻿That you&amp;#39;re going to push yourself the last chapter to your life has not been written yet. It doesn&amp;#39;t matter about what happened yesterday, it doesn&amp;#39;t matter what happen to you what matters what do you wanna talk about.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This year I will make this goal become a reality. I wont talk about it more. I can, I can, I can.&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/03/07/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%875.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/03/07/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%875.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(三十七) 良性循环的建立与恶性循环的改善</title>
               <description>&lt;p&gt;良性循环和恶性循环存在于我们生活工作的方方面面，我们应该如何建立良性循环，如何改善恶性循环呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近看了很多大萧条时期的文章，在那个时间段的人，面对大环境不好的情况折射出来的无力感，造成人们的沮丧和低落情绪弥漫着整个社会。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;一个人情绪的低落，还可以通过被周围人和环境的影响而恢复活力，但整个社会的情绪低落导致的，更加根深蒂固的情绪下沉，让那些本来可以开开心心的情绪，被周围的环境拉下去变得低沉。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;对于整个社会的情绪我们能做的很少，我们能做的就是管理好个人的情绪与积极性，从而用积极的一面来影响周围的人和事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎么才能使自己恢复活力，恢复情绪，或者应该说是恢复对生活的信心呢？&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;要努力让自己高兴起来，即使假笑也行，让情绪假假的恢复正常运转。大部分时候情绪都是通过行动来恢复的，即使是假笑也会慢慢变成真笑，从而恢复情绪的低落。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;为了恢复情绪，我们可以在行动上改变下自己，比如可以看喜欢看的电影特别是喜剧电影，让自己情绪可以假装被恢复。也可以去运动一下(如果是一直在运动的人，可以改变一下运动方式)，让行动和汗水恢复理智。可以去与很久没见的朋友见上一面，聊聊过去开心的往事。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;万事开头难，想要人从一个环境或情绪中跳出来，是比较困难，我们应该更加积极去做第一步，起了个开头后面就会好多了，就像动摩擦比静摩擦要在阻力上要小的多那样，动起来就没有静止的那么糟糕了，我们可能看到的会是另一番景象。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;先动起来开个头，只是第一步，我们要做的还有很多。想建立良性循环，我们需要坚持的理念比较重要，这个理念可能是’自律‘，抑或可能是’吃得苦中苦方为人上人‘，等等。理念一定要是积极的，正向的，才是能够被我们接受或者被大众接受从而影响到我们自己，形成一个良性的反馈循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建立从无到有的良性循环的难度比从恶性循环开始改善再到转换到良性循环要容易的多。我们身边到处都有这样的恶性循环的存在，包括我们自己的生活在内，情绪常失控，失落的情绪环绕在身上，懒惰懒散的习惯，夫妻不和，家庭不和，父子不和，父女不和，工作事业不顺，同事间的隔阂，团体内形成的恶性竞争，甚至是国家之间的仇视等，我们冷静下来想想其实就是日积月累的过程，在某个点彼此的观点存在了差异，后面机缘巧合下没有去进行改善，最终导致越来越严重，最终一发不可收拾形成了一个恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实在，恶性循环确实很难处理。但是如果你能冷静下来，跳出恶性循环，看到人的本质和本性，从利他的角度去处理事情的话，就会慢慢得到改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这需要我们有足够的耐心，耐力，毅力，冷静的态度，开放的心态，还包括抗压能力等。即使拥有这样的多种能力，也不是百分之百处理好日就积累起来的恶性循环的，有时我们应该放过自己。当我们去处理这种类型的恶心循环时，我们需要放平心态，告诉自己要尽自己努力去改善循环，尽力去改变各个环节的情绪、环境、氛围，但也要时刻做好准备告诉自己这是场持久战，即使自己败下阵来也是正常的，只要我做了贡献，接下去的工作将会交给另一个人继续工作，这样长年累月的积极改善，总会有看到出头的日子的，我即使调节失败也已经为整个事情做出了应有的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我们应该首先调整自己，不能让自己卷入恶性循环，自己不能崩溃，才有希望对事情做出大的贡献。在积极面对的同时，我们也应该评估，恶性循环的改善百分比，以及还需要多久才能彻底扭转局面，好让自己有些许心理准备。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;最后我们应该吸取教训，我们在改善恶性循环的同时，应该吸取教训，如何在以后的工作生活中，避免这样的事情发生。也同时要对建立生活中和工作中的良性循环的工作增加更多的积极性，用利他心态去做事，用平和的心态面对失败，释放压力，减少焦虑，让自己可以做事时更专心更专注，思路更宽广，心态更开放，接纳度更高，包容性更强，更能明事理。世界都是有规则的，遵循规则，推动规则，导向成功才是真正的有意义的。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/02/29/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A837.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/02/29/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A837.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十) 对赚钱和学习的一些思考(下)</title>
               <description>&lt;h3&gt;前面讲的都是概念层的东西也可以认为是战略方向，下面讲些战术上的。战略上要对，只有方向正确了，战术才有效。即做人要做对，做事才能事半功倍。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这里除了拥有深度的技能外，还需要我们拥有一些普世的能力，即对世界的理解，和对人性的洞察力，这是两种能力是基本功，基本功不扎实，我们的天花板(瓶颈)就会比较低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实赚钱最容易的方法是，你专心做好自己喜欢的事，做的深点做的专一点至少比普通人做深做精2-3倍，肯定能赚到钱，温饱基本不用愁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你能做精好几样那就会很厉害。只是我们的精力和意志力有限，对一样事物做到比普通人精2-3倍不容易。但仍然有人能做到拥有多种比较深的能力，为什么呢？我们来探讨下。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;困难到底在哪？&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;1.持续的积累&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;各种能力的学习和练习，需要长年累月的积累。

这是一个不可逾越的障碍，没有谁能在短时间里获得某种成就，都是靠着长时间的积累，成年累月的坚持才有突出重围的机会。

很多人都是十几年，甚至是几十年的积累才有现在的成就、知识、智慧(包括经验)、人脉(包括人气、信誉)、团队、家庭(或家族)。

原来我对有效积累有些固执，以前我认为有些积累是无效的(比如我一个程序员去学如何做裁缝，学习如何制作一件衬衫)，但我现在不这么认为了，现在我认为这是学习能力的体现，你对你敢兴趣的事情，能，并且，愿意，抽出时间来去学习到达精通，这是非常难能可贵的表现。现在反而担心的有人对自己敢兴趣的事物冷漠不懈，不去埋头研究而只在浅层的皮毛上看看，没有学习的欲望，这是比较不好的表象。

有时候想想，这人生确实是一场马拉松赛跑，有的人是兔子，有的人乌龟，也有极少数人是兔子的速度乌龟的毅力(只能望其项背)。确实一山还有一山高，人比人比死人，不过没关系，大部分人(99.9%)要么是乌龟要么是兔子，我们总是停停走走，而且越往上走越难越慢，还会时不时倒退。我们有的是机会和时间来追赶他们，就像古人说的，任何时候奋发图强都为时不晚，我们只需静下心来，沉淀自己。

持续的积累很难，不是我们笨而是真的意志力不够用。每天的坚持都要消耗许多意志力，导致当意志力消耗殆尽时，我们就再也无法坚持下去了，放弃是大概率事件。

为什么有人就能坚持下来呢？我原来一直以为是人与人之间的意志力是有区别的。后来慢慢改正了这个观点，特别是看了《微习惯》这本书后，再经过我实践的检验和对理论知识的梳理，明白了这本书所教我的’如何建立习惯‘的技巧相当有用。其实坚持可以不用这么痛苦，越痛苦得坚持越难以持续下去，一意孤行还容易导致心理扭曲。书中主要讲解了，大脑对难度比较高的事物抵制的过程，书中教会我们应该如何运用巧妙的方法骗过大脑的抵抗，让困难的习惯养成计划变得简单轻松。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;2.对人性的洞察&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;不经历风雨怎能见彩虹，我们都是人，脱离大众的思维不容易，能从上帝的视角洞察人性的通常不是一般人，需要积累足够多的知识，并且受到足够多的挫折，经历足够多的的曲折，才能比别人看到更多的东西，感受到更多别人感受不到的体会。

我们需要深刻和彻底的明白，这个世界是多样化的，是个由60亿不同种类的人创造而成，每个人都是一个种类而不是某个种类中的一个，他们有自己的共性也有自己的不同。

理解这点，才能明白包容和同理心占据了整个人性洞察的重要位置。能看到多少个角度的心里状态，能明白和理解多少人，才是洞察人性的重要标志。

比如《乌合之众》这本书就很好的诠释了人性在大众舆论中的表现。

以及股票的K线图。如果你对股票的K线图有过深入的学习的话，会发现K线图其实就是大众的情绪表现，大众情绪的起伏与宣泄从K线图上表现的淋漓尽致。

包括我前面说的，人与人之间的信任机制，也是有用的洞察人性的途径。我们建立信任，也同时在摧毁信任，它既是强大的也是脆弱的，洞察其中的奥秘，能让我们受益匪浅。

我们要看清世界是扭曲的，但也要明白这种扭曲是正常的，人性是永远不会改变的，但也要明白人性是可以理解和包容的。

在一个朋友的签名上写着，“贪安稳就没有自由，要自由就要历些风险，只有这两条路”。确实如此，他洞察到了世界和人性，我们这个世界不存在安稳的自由，虽然我们一直在追求这个目标，但大部分时候我们都身不由己。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;3.积极勤奋，自我学习自我完善&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;我们无论如何都逃不开积极和勤奋两个关键点，更多时候积极乐观的态度是长胜的重要关键。倘若没有积极乐观的一面，消极和悲观的情绪只会让你的思维变得更狭窄并且固步自封。倘若在积极乐观的同时如果能做到谨慎行事，就会有更好的效果。

勤奋则是所有做人做事的基础，它是所有基础的基础，就像我们脚下的地面一样，勤奋就是这个地，没有地面我们就会坠入万丈深渊。我们要保持这个地，有的人时时刻刻保持勤奋，地就厚，起点会高一点，有的点不是很勤奋，地就薄，起点会低一点。

高低，前后，这种你追我赶的事，大部分时候，落后一点没有关系，甚至落后很多也无妨，现在开始追赶从来都不会晚。我们更多时候是被自己的情绪打败，失落，焦虑，害怕，自责，导致最终放弃自己，丧失勇气，丧失信心，丧失动力。

勤奋虽然是基础，但它是有顶的，这个顶部其实很容易就达到，只靠勤奋是行不通的，天花板会比较低，很快就会到达瓶颈点。

因此我们还需要自我学习和自我完善，以及不停的学习和不停的完善。我从一本名为《微精通》的书中受到颇多的启发。

它说，见多识广的人对生活有更浓厚的兴趣和更强的能力，并且更快乐，更坚强。他们思维开放而不因循守旧。创业，创新，创造性活动都需要有博识的眼光。博学存在于科学的顶峰，生机勃勃。

它说，人不仅要从知识的深度上学习到更精湛的技艺，还要从广度上学习到更多种的思路并将这些知识融合在一起创造出更多的解决方案。

我很认同书中的观点，在工业发展还没这么发达的时期，那时我们分工并没有这么明确，一个设计师一个工程师，其实什么都要懂，什么都要学，所以那时很多科学家都拥有惊人的创造力，而现在我们的分工太过于明细，每个人只关心自己那条线上的知识线，那时完全不够的，或者说这样是不能拥有良好的创造力的。

其实拥有多条线的兴趣和知识，就能拥有更多的机会从多个方向上获得成就感，良好的正向反馈是继续向前迈进的关键，不间断的获得来自各个方向的成就或赞扬，就能随时保持积极乐观的心态面对学习，对学习这种本身看起来枯燥乏味的事情就会显得更有趣。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;4.积极的寻求正向的反馈&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;积极的寻求正向的反馈尤为重要，它是我们坚持下去的很大一个关键。正向的鼓励与成就能很大程度上促进我们的继续坚持下去继续往前奔跑，就像孩子们在学习的过程中，每完成一项任务，每拼完一个积木城堡，每完成一次作业，每练习一次钢琴，每听完一次线上的英语课，都要寻求父母的鼓励和赞扬那样，我们成年人也同样需要，并且需要的更多。

但大部分时候没人会来‘表扬’你，鼓励你，赞同你，我们就得自己主动需求反馈。这其实是种能力，一种寻求自信，寻求肯定的能力。

虽然很多时候我们的成就实在太小，根本不起眼，没有人会在意，我们一方面要明白自己的积累还不足够的多，另一方面要积极改变自己寻求正向反馈的方式，比如分享的文章太枯燥，一方面要改善自己的写作技巧，另一方面就试着多加点有趣的图片，又比如英语学习太枯燥，那就把有趣的英文文章朗读出来分享给大家听，得到大家的赞许，又比如写代码太枯燥，那就把每日写代码的页面用视频记录下来，加入歌曲和快进，大家看了都会觉得可爱有趣生动。

积极寻求正向反馈很多时候需要我们以不害臊的心态去面对。这很正常，每个人的视角和理解程度都不同，不是每个人都认同你，有时甚至完全没有人欣赏你也不用气馁，我们练的是内功，自己欣赏自己最重要，做到自己能够做的，今天就足够了。剩下的便是别人的事。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h6&gt;最后总结，积累是我们沉淀自我的最好方法，及早的认识到这个人生的重要方向对我们来说至关重要。但成年人的世界已经不再是那么简单，随着年龄的逐渐增大，我们需要处理的事情越来越多，越来越复杂。积极勤奋是积累过程中最重要的法宝，积极勤奋还不够，自我学习与自我完善也是我们需要提倡的，在这个过程中，枯燥乏味和疲惫阻碍着我们，于是积极的寻求正向反馈就变得尤为重要，它是击败枯燥乏味和疲惫的重要武器。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;我们都想变得更强大。什么是强大？我一直在琢磨这件事，是学习成绩高吗，还是编程技术好，还是财富多，还是名誉大，还是权利大，还是眼界广阔，还是知识渊博，还是生活中的智慧，这些都不是绝对的，地球上60亿人每个人都不一样，而且每个人在人生中的每个阶段也不一样，有些人有知识，有些人有钱，有些人有智慧，有些人有眼界，我们不需要做到这么完美什么都要，只要在当下这个阶段里拼尽自己全力以赴就足够，少一点欲望，多一点积极的态度，不要辜负了当下这个阶段的时光。当下全力以赴的你就是对人生下一个阶段最好准备工作。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/02/27/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A840.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/02/27/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A840.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(三十九) 对赚钱和学习的一些思考(上)</title>
               <description>&lt;h3&gt;一直来提倡要想尽办法开拓自己的思路，对事物，对世界，对人性，我们都要想方设法从远到近，从宏观到微观各个角度观察思考。但人的思维定式很难突破，很多事物、概念，想法我们都无法理解。没关系，我们还有时间，总能想明白的。不要被自己的情绪打败，静下心来，沉淀自己。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情面前我又重新对人生的道路审视了一下，当然健康是人生的第一重要的事情，没有人本身这个主体其他都是没有意义，所以健康最重要。只有健康肯定也满足不了我们日益增长的需求，所以我们探讨下生活，看看怎么走才，正确，得体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们把生活想的太单纯，比如说很多人认为成年后都是为了挣钱而活，这个想法就太单纯。享受愉快的生活不需要多少钱，有些情况下不需要钱，而且有不少情况’钱‘只会破坏愉快的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我们生活在群体里(人是群居动物，离不开群体)，对群体有帮助有贡献的受人追捧，对群体有害的则受人排斥。钱在这个大群体中代表了信任度(有些时候因为人性的问题它变的有点扭曲，但大体上都是按照正规的方向在运转)，就像教科书里写的，钱是国家的信用货币，是建立国家信用体系的重要指标。&lt;/h6&gt;

&lt;h5&gt;因此如何赚钱其中一个比较重要的要点是，如何取得别人的信任，特别是如何取得陌生人的信任，只有取得了他们的信任，他们才能相信你，愿意把钱交给你买你的产品，信任和金钱的关系就体现在这里。&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;人生的复杂度是随着年龄逐级上升的，从只关心吃，后来关心玩，再后来关心成绩的竞争，再后来关心男女关系，人际关系，再后来关工作技能，工资收入，婚嫁，升职加薪创业，孩子，教育，家族兴旺，40-50岁的生存，退休，儿女的婚嫁，孙子孙女的养育等等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们一直在一步步往更加复杂的层级走去。于是我的想法也越来越复杂，就像我以前写的关于很多我所想我所做的那些文章那样，想法越来越多，思路越来越复杂，但最终所有复杂的事物都还是归于简单的几个道理来支撑，这就是我们人类的思维模式，从简单到复杂，再从复杂归于简单。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我不是有钱人，也没赚到钱，我希望与大家一起共同摸索与探讨。我知道最终的那个点其实是简单的，只是现在我还没领悟到，比如曾经就有前辈告诉我只要好好工作就行了生活就会美好，简单的道理蕴含着复杂的思考与经历，那时我无法理解，这些年通过自己在生活遇到的错误与正确后通过自己的思考与反思才能理解他们。其实我也知道赚钱的’奥义‘最终肯定归于一个或几个简单的道理，只是现在我无法理解，我正在一步步逼近真相。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;随着我的自律生活的加强，我的人生体验也有更高的境界，与之带来的思路也更加开阔，最近感悟到，赚钱有许多种方法，当你的能力的种类变多了，各种能力上有比较高的深度时，加上你对这个世界的洞察，特别是对人性的洞察到了一个比较深的程度时，会发现其实赚钱并不难。所以我现在才明白为什么超级学霸(超强能力者)喜欢学习这么多不同种类的技能，因为他们知道能力越多，面对困难和问题时思路越多，解决问题的可能性越大，成功的概率就越大。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上面讲的都是概念层的东西，下篇讲战术。战略上要对，只有方向正确了，战术才有效。即做人要做对，做事才能事半功倍。&lt;/h3&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/02/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A839.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/02/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A839.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>防电话骚扰防呼死你日志</title>
               <description>&lt;p&gt;前段时间去二手市场买了个东西，因为东西是坏的给退了回去，没想到收到满满恶意，对方在网上买了呼死你恶意骚扰服务开始攻击，模拟各种国外的电话打进来来骚柔你，还可以定时或自动打，一直持续了好几个月，现在还在持续。前面被骚扰时也很心烦，但后来慢慢变得从容了，也积累了一些经验，能够防治这些‘垃圾’人的恶意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本身是防为主，而不是攻，所以只谈防，至于攻则另说，因为攻容易上火，容易影响生活和工作，我不希望影响正常的生活和工作。如果对方有进一步激进或违法的行为则再进行反击。我也记录了很多对方的证据，通过打电话报警和去派出所报警的方式试图通过法律手段警告和阻止对方，也曾想过用律师诉讼的方式将对方绳之以法。但警方辩解说难于取证收效甚微，律师则费用比较大，所以不到万不得已不会浪费金钱和时间去与之对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是我总结的一些防治措施:&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;1.开启陌生人来电挂断设置，只有电话簿中的人才能打通和接听。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;2.取消移动的境外电话提醒业务。具体查百度或者拨打10086人工服务器要求取消。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;3.下载防骚扰大师，或者手机管家等app，录入允许拨通的电话，比如快递等。这个只能防住被录入的骚扰电话，没有被录入的无法拦截&lt;/h6&gt;

&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
    if (/(iPhone|iPad|iPod|iOS|Android)/i.test(navigator.userAgent))
    { //移动端
        /*mobile-20:5*/
        var cpro_id = &quot;u3493987&quot;;
        document.write(&quot;\&lt;script type=\&quot;text\/javascript\&quot; src=\&quot;//cpro.baidustatic.com/cpro/ui/cm.js\&quot;\&gt;\&lt;\/script\&gt;&quot;);
    }
    else
    {
         /*700*200信息流*/
        var cpro_id = &quot;u3469788&quot;;
        document.write(&quot;\&lt;script type=\&quot;text/javascript\&quot; src=\&quot;//cpro.baidustatic.com/cpro/ui/c.js\&quot;\&gt;\&lt;\/script\&gt;&quot;);
    }
&lt;/script&gt;

&lt;h6&gt;4.开通移动的高频骚扰电话防护措施。拨打10086人工服务器要求开通。这个是针对高频次电话的号码进行屏蔽的，感觉不是很有用。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;5.开启移动电话服务公众号，“机伶”，防御各种骚扰。她里面有个服务是开启国外电话防骚扰，但也不能完全屏蔽呼死你的商家，他们会利用一些漏洞，用模拟普通手机的电话来骚扰你。所以呼死你服务是防不胜防，开启陌生人屏蔽是必要的手段。‘机伶’可能只有移动服务商才提供，联通或电信的暂时不清楚需要问下客服。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;6.开通移动的电话验证业务，需要拨号验证才能打通电话。(有效期3天)可在移动app中开通，也可以在‘机伶’这个微信小程序中开通，只有3天有效期，我们可以设个闹钟，每三天去打开一下就可以。开启电话验证的服务功能后，计算机自动拨打的电话是进不来了，但人工手动骚扰还是可以通过的，所以只是提高了骚扰的时间成本和精力成本。提高了骚扰的时间成本和精力成本就足够了，因为对方为了购买这个防骚扰服务还需要付出金钱成本，所以三重成本会增加他撒气的困难。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;7.最后还是要与对方拼意志力，会使用这种下三烂手段的人意志力通常都不强，所以即使没能完全能防住对方骚扰，也可以耐心等待对方意志力耗尽，不停的骚扰我们的同时，他的意志力也同时以比较快的速度在消耗，对他的日常生活会有很不利的影响，设想谁会在负面情绪的生活中活得开心呢，越不开心意志力越薄弱。&lt;/h6&gt;

&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
    if (/(iPhone|iPad|iPod|iOS|Android)/i.test(navigator.userAgent))
    { //移动端
        /*mobile-20:5*/
        var cpro_id = &quot;u3493987&quot;;
        document.write(&quot;\&lt;script type=\&quot;text\/javascript\&quot; src=\&quot;//cpro.baidustatic.com/cpro/ui/cm.js\&quot;\&gt;\&lt;\/script\&gt;&quot;);
    }
    else
    {
         /*700*200信息流*/
        var cpro_id = &quot;u3469788&quot;;
        document.write(&quot;\&lt;script type=\&quot;text/javascript\&quot; src=\&quot;//cpro.baidustatic.com/cpro/ui/c.js\&quot;\&gt;\&lt;\/script\&gt;&quot;);
    }
&lt;/script&gt;

&lt;h6&gt;最后总结下，因为网络电话可以模拟任何电话号码，所以要防住‘呼死你’电话骚扰，首先要开启陌生人电话屏蔽，取消境外电话提醒业务，然后开启移动服务器提供商的防骚扰服务让其需要手动拨号才能骚扰，再下载一个防骚扰软件，比如防骚扰大师或腾讯手机管家，最后用类似‘机伶’这样的服务，屏蔽国外电话。这些方式和手段的目标都是提高骚扰者的成本，时间成本，精力成本和金钱成本。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/01/31/%E9%98%B2%E7%94%B5%E8%AF%9D%E9%AA%9A%E6%89%B0-%E9%98%B2%E5%91%BC%E6%AD%BB%E4%BD%A0%E6%97%A5%E5%BF%97.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/01/31/%E9%98%B2%E7%94%B5%E8%AF%9D%E9%AA%9A%E6%89%B0-%E9%98%B2%E5%91%BC%E6%AD%BB%E4%BD%A0%E6%97%A5%E5%BF%97.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>励志英文(四) Believe 相信</title>
               <description>&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=s3056u8mp4w&quot; allowFullScreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;我常常会自己写鸡汤来激励自己，如今想换个方式来做此事，用励志英文来替代。励志英文挺不错的，每次看后都热血澎湃，对生活和工作的理念都非常赞，时常引起我的共鸣，我对每篇文章的体会和重要内容的理解和翻译都会在文章中记录下来，供大家参考和鉴赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一段就引起了我的共鸣：在你成功的道路上最大的障碍不是缺少文凭，不是缺少背景，不是缺少金钱，而是缺少你对自己的信心。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    The biggest single obstacle standing in your way to success, it&amp;#39;s not lack of education, it&amp;#39;s not lack of background, it&amp;#39;s not lack of money, it&amp;#39;s lack of belief in yourself. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;第三段也能让我感同身受，乐观积极的人与悲观被动的人，在人生的道路上有着巨大差别：在通向成功的道路上最重要的是你的态度。态度决定你的人生。拥有乐观积极思想的人最终赢得了胜利，充满悲观思想的人最终收获了失败。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    The most important thing to winning is your attitude about you. It&amp;#39;s your attitude about life. Positive thinkers win, and negative thinkers lose.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;第六段一击即中我心，我们首先应该从精神层面上来赢得世界，才能最终在现实中战胜困难：最重要的是你的激情。你获胜是因为你的心，而不是你的头脑。你获胜是因为你的情感，而不是逻辑。通向胜利的道路上最重要的你有多相信自己。你有多相信自己可以赢得胜利，有多相信许多好事发生在你身上，有多相信你是特别的人。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;    The most important thing is your passion. You win with your heart, hot your head. You win on emotion, not on logic. The most important thing to winning is the power of believing in you. The power of believing that you can win. The power of believing that good things will happend to you. The power of believing that you&amp;#39;re special.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;原文如下：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The biggest single obstacle standing in your way to success, it&amp;#39;s not lack of education, it&amp;#39;s not lack of background, it&amp;#39;s not lack of money, it&amp;#39;s lack of belief in yourself. I believe the most important thing to winning is you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I believe the most important thing to winning is you. It&amp;#39;s what kind of person you are, what kind of husband you are, what kind of wife you are, what kind of dad you are, what kind of mom you are, what kind of example you are, see folks, you are it. You are everything.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The most important thing to winning is your attitude about you. It&amp;#39;s your attitude about life. Positive thinkers win, and negative thinkers lose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whatever you expect to happen with confidence happens. The fundamental key to success is what you believe is true for yourself. Not what you want, It&amp;#39;s what do you believe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first thing you&amp;#39;ve gotta do to get what you want is believe that you can. Believe it&amp;#39;s possible for you to have it. And if there&amp;#39;s someone out there that has done it, why the fuck ain&amp;#39;t it possible for you? We&amp;#39;re all born with the same amount of time in a day, and anything that they can do, you can do too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The most important thing is your passion. You win with your heart, not your head. You win on emotion, not on logic. The most important thing to winning is the power of believing in you. The power of believing that you can win. The power of believing that good things will happend to you. The power of believing that you&amp;#39;re special.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Believe that you can, and once you want something and believe that you can get it, you gotta block out all the noise around you that&amp;#39;s gonna tell you you can&amp;#39;t do it. Don&amp;#39;t listen to all that shit. Just believe that you can.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The difference in being great and average and ordinary, the difference in winning and losing, is this little much. And this much is what I call a special kind of attitude. A special kind of mental toughness. A special kind of hunger to be somebody. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The single most important thing you&amp;#39;ll develop in your entire lifetime is a positive attitude. Focus on how your life will be better, and what your life will look like when you get what you want. You do this, and your brain will think that by helping you get what you want, you&amp;#39;re moving away from pain and towards pleasure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greatness isn&amp;#39;t achieved by that one massive thing you do, it&amp;#39;s those tiny little consistent baby steps we take every single day that add up to achieving that goal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazing things happen when you believe you have something. Your brain actively goes out to make it happen. Believe that you can do it, and work hard to get it, and it&amp;#39;s yours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can do anything you want in this life, anything at all. But you gotta believe it&amp;#39;s possible and work your ass off to get it. &lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/01/30/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%874.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/01/30/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%874.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>励志英文(三) Destiny 命运</title>
               <description>&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=a0689csu8is&quot; allowFullScreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;我常常会自己写鸡汤来激励自己，如今想换个方式来做此事，用励志英文来替代。励志英文挺不错的，每次看后都热血澎湃，对生活和工作的理念都非常赞，时常引起我的共鸣，我对每篇文章的体会和重要内容的理解和翻译都会在文章中记录下来，供大家参考和鉴赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;这是一篇鼓励我们朝着梦想前进的文章。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;开头中，鼓励我们向更高的成就前进，“If you feel you have something to give, if you feel that your particular talent is worth developing, is worth caring for, then there&amp;#39;s nothing you can&amp;#39;t achieve.”，如果你感到有什么需要去奉献，或者如果你感觉你的聪明才智值得去开发值得去关注，那么世界上就没有你达不到的成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中间里，鼓励我们超越自己，“When you grow up, you tend to get told that the world is that the way it is. Your life is just to live your life inside the world, trying not to bash into the walls too much. That&amp;#39;s a very limited life. Life can be much broader, once you discover one simple fact: Everything around you that you can life, was make up by people that were no smarter than you. Once you learn that, you&amp;#39;ll never be the same again. ”，当你长大后，往往会被告知世界就是这样的。你的人生就在这样的世界里，不要试图超越这个范围太厉害。其实这是个非常受束缚的人生。人生可以更加广阔些，一旦你发现一个简单的事实：你周围所有你能生活的，是被那些不比你聪明的人创造出来的。一旦你领悟到这点，你将不再是以前的你了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，鼓励我们创造历史。“Let me share something with you: History is being read, But it is also being written by people with imagination. Dont stop, Dont stop, Dont stop running toward your dream! ”，让我与你分享些事：历史一直在被阅读，但它也一直在被充满想象的人书写。不要停，不要停，不要停止奔向你的梦想。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;原文如下：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The two most important days in your life are the day you are born and the day you find out why.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I do not belive, that any of us have dreams,
that were not given to us, for the purpose of accomplishing those particular dreams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you feel you have something to give, if you feel that your particular talent is worth developing, is worth caring for, then there&amp;#39;s nothing you can&amp;#39;t achieve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So applaud you for your dreaming, for your running toward your dream. I applaud you for believing in yourself, because that&amp;#39;s what life is about: stretching and challenging, looking for ways that you can begin to improve yourself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Not only it is possible for you to have your dream, but it&amp;#39;s necessary. It&amp;#39;s necessary that you go for what is yours in the universe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logical, practical thinking says &amp;#39;you can&amp;#39;t do it today&amp;#39;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But if you want to produce unreasonable results in your life, like living your dream and taking charge of your destiny, you&amp;#39;ve got to be an unreasonable person.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you grow up, you tend to get told that the world is that the way it is. Your life is just to live your life inside the world, trying not to bash into the walls too much. That&amp;#39;s a very limited life. Life can be much broader, once you discover one simple fact: Everything around you that you can life, was make up by people that were no smarter than you. Once you learn that, you&amp;#39;ll never be the same again. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If it&amp;#39;s hard, why do people do it? Why did they go? People who climb mountains. Why would Nelson Mandela give up 26 years of his life? Why do people do that? Even though it&amp;#39;s hard, it&amp;#39;s worth it. It&amp;#39;s worth it!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The people who go after their stuff, what makes it worth it? It&amp;#39;s gotta be your passion! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You gotta love it, and it&amp;#39;s gotta be what you are supposed to do! You do what it is you supposed to do. You supposed to build something, you supposed to create something. I dont know how to do it. LEARN!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let me share something with you: History is being read, But it is also being written by people with imagination. Dont stop, Dont stop, Dont stop running toward your dream! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Our deepest fear is not that we are inadequate. Our deepest fear is that we are powerful beyond measure. It is our light, not our darkness, that most frightens us. &lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/01/18/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%873.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/01/18/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%873.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>励志英文(二) Today is yours</title>
               <description>&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=t0503w4dby9&quot; allowFullScreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;我常常会自己写鸡汤来激励自己，如今想换个方式来做此事，用励志英文来替代。励志英文挺不错的，每次看后都热血澎湃，对生活和工作的理念都非常赞，时常引起我的共鸣，我对每篇文章的体会和重要内容的理解和翻译都会在文章中记录下来，供大家参考和鉴赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;这是一篇激励自己的文章，情景是当前运动比赛、考试、测试、考验前的心理准备，长久以来的辛苦要在今天得到结果了，赛前的心理暗示对自我充满信心的鼓舞。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;文中说，我们已经做好了准备迎接这一刻 “All the training, the hours of preparation, the pain you felt, they have brought you to this moment, they are the armor that you wear.” 所有的训练，所有的准备，所有的忍耐过来的痛苦把我们带到了现在这个时刻，我们已经穿上装甲做好最后的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后说，质变即将到来 “It&amp;#39;s about taking all those hours and turning them into the best version of yourself. Today is about being better than you ever dreamed you could be.” 所有训练和花费的精力都将我们变为更好的自己，我们梦想中能达到的更好的自己将要到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着说，抛开怀疑的态度坚定自己， “Let people doubt you they&amp;#39;ll see with time. Let the obstacle stand, you will run right through them. Let everything in this universe tell you no, you have already told yourself yes.” 让怀疑我们的人们看看我们的实力，让障碍停止在那里，我们会垮过去。当整个世界都对你说不行的时候，我们已经知道自己是可以的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后说，是时候抬升自己了，&amp;quot;you were the god of your world, And in your world you write the script. There is no tired, you left that in the wait room years ago. There is no one sure, push yourself to exhaustion every day took care of that, There is only when, when do you rise up.&amp;quot; 我们是自己世界里的神，可以编写自己的剧本。前几年我们在等候室里不知疲倦。没人会知道我们每天精疲力尽会如何，只有当我们抬升自己时才会感觉到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后说，我们总有一天会向世界证明自己，“It will not disappear with time, it will live on, you have earned today. Go make sure the world knows.” 所有的努力都不会消失，它会存留在那里，我们已经赢得了今天，让世界知道我的努力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以下就是全文：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The thing about time is that comes and goes. Tomorrow will make today a distant memory And as quick as you were here, you&amp;#39;ll be gone. What&amp;#39;s in front of you is an opportunity to make right now something you&amp;#39;ll never forget. You have the ability to write history to create a story that will live with you forever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Think back to all the days leading up to today. All the training, the hours of preparation, the pain you felt, they have brought you to this moment, they are the armor that you wear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Right now is about execution. It&amp;#39;s about taking all those hours and turning them into the best version of yourself. Today is about being better than you ever dreamed you could be. These are the moments you live for.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gone are the insecurities the doubt the disbelief, this day is yours. Look your opponents in the eye, they cannot give what you can, you have built this opportunity piece by piece, you have created an unstoppable force and it&amp;#39;s finally time to reveal that to the world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let people doubt you they&amp;#39;ll see with time. Let the obstacle stand, you will run right through them. Let everything in this universe tell you no, you have already told yourself yes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The hardest thing in this world to stop is someone who knows they&amp;#39;ve won before the game is started. This is your everything, embracing. Make it, so that you never forget today.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;you were the god of your world, And in your world you write the script. There is no tired, you left that in the wait room years ago. There is no one sure, push yourself to exhaustion every day took care of that, There is only when, when do you rise up.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There some a point when you just given too much, you sacrifice is too great, to accept anything but the very best, everything else is noise. This is your day.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It will not disappear with time, it will live on, you have earned today. Go make sure the world knows.&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/01/12/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%872.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/01/12/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%872.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(三十二) 2019年我做了哪些金融投资与经济系统的学习和思考</title>
               <description>&lt;p&gt;2019年我做了哪些金融投资与经济系统的学习和思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年是继2018后经济回暖的一年，2018年的萧条景象还记忆忧心，在2020年1月这个点我们来回顾和总结下2019年我对金融体系的思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/life/idea-talking32-1.png&quot; alt=&quot;且慢投资组合&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(图为我在且慢上的投资方案)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年我在金融投资上只有买股票这个操作，从股债房，三个投资方向来看，房价确确实实已经到了一个瓶颈，房价的上升本来就需要国民钱包的支撑，如果国民钱包没有鼓起来，再上升就是不理性的，也更容易出现崩盘的机会，值得庆幸的是国家控制住了房价，以‘房住不炒’的理念来抑制房价过大的起与伏，为中国未来的发展又一次扫平了障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么说扫平障碍呢？基建是国家的命脉，是国家兴旺发展的基础，但房市太活跃升值太快，导致大量资金流入房地产而不是基建，就会伤害实体经济，因为钱是有限的，往房地产市场流入的多，那么在实体经济里的钱就会变少(如果股市太旺也是同样的道理，钱都用来投机倒把)，渐渐的房地产就会成为国家经济支柱，炒房成了国民赚钱手段，这不是道德问题，而是未来发展的问题，钱都去搞房地产的话实体经济就没钱创新和发展，因为没钱在实体经济导致实体经济的发展和创新受到了阻碍。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;房地产毕竟是靠涨价来吸引投资市场的，而且涨价是有限的，价格不符合国民钱包就会很危险，价格除了涨还有跌，跌下来时伤害的不只是老百姓的钱包，还有国家的经济和对国家经济的信心，所以国家对此处理的很谨慎，也处理的很对，智囊团很厉害。所以总的来说现在房价已经涨到了国民的钱包无法支撑的阶段了，价格的瓶颈也在此停住了，但国家经济仍然支撑的房地产，因此没有恐慌，也没有必要恐慌，只是恢复了平静而已，我们继续各自工作和等待，暂时来说房地产的机会还需要等待。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;对股市来说2019年是值得欢喜的一年，很多人在2018年所遭受的损失在2019年这一年里弥补了回来，甚至有人还有盈余。股市是国家经济的晴雨表，总体上反应了国家的情况，所以其实可以根据今年的股市来判断我国经济回暖的情况是比较好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年里我买了些股票也卖了些股票，对于平民百姓来说想靠股市赚钱就得学习很多知识，分析很多问题，亲身去接触企业，感受企业经营状况。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;今年我终于明白了，为什么要亲自去感受企业的产品，最好能亲自去他们厂里、店里去感受他们的经营状况。我也开始抛售了一些我不了解的企业的股票，和一些我自己亲自使用过并且体验很差的产品的企业，买入了更多我使用过他们家产品，并且有很好体验的企业。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;今年我更多的感受到了股票市场的情绪化，更深刻的记住了短期的情绪是导致的价格波动主要原因，于是我开始去情绪化，更加冷静和沉着的看待股票投资。比如，我不再被涨价所心动，也不再被下跌所恐慌，而更多的关注横盘平稳阶段的投资点。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我也开始明白，对一个企业来说，财报的局限性，财报是给老板看的，是给大众看的，是给懂事和股东看的，是给领导看的，要好看，否则要你这个财务总监干什么，做账当然是要漂亮一点，所以财报是人为的’漂亮报告‘。但也有实在兜不住的时候，那就破罐子破摔把前两年的问题都暴露出来，一次性把最坏的情况兜底也是常有的事。所以’财报‘不可全信，只能看个大概，30%的内容还是有用的，比如固定负债，流动负债，以及负债率，还有现金流和固定资产，其余的只能相信30-50%。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;我也开始意识到股东结构的重要性，以及股东作用的局限性。这个机构，这个自然人，为什么要投这个公司，而且还投的这么多，进了前10的股东名单，他们肯定分析过，慎重考虑过，否则不会花这么多钱去玩这场没有把握的游戏，他们是否考虑了5-10甚至20年的投资回报，因此在这个点买入。但即使买入，股东的局限性也很多，因为在市场面前他们无法力挽狂澜，即使红杉集团或腾讯或阿里进入了10大股东列表那又怎么样，只能说他们分析后有几成的把握5年左右有大回报的可能，但毕竟他们的投资有撒网式的嫌疑，把投资额度分成了20-100份，我们看到的只是其中一份而已，对他们而言这一份没有起色还有其他的，因此他们并不是孤注一掷。另外他们看准的是投资回报，还是股票长期分红，或者领域上的战略投资，也是与我们的投资目标有相当大的不一样的。我们老百姓更多期望的是当下的收益，而他们则有多种情况的考虑，并不一定全为了收益，还有战略。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我也开始意识到，对股票的理解应该换个角度看问题，比如从宏观角度看股市，股市毕竟是跟随着国家的经济发展而不断前进的，如果国家经济衰落或不稳定，那么股市就会下行或动荡，因此我们都在赌国家兴旺发达，如果国家遭遇灾难或困难，我们就大概率是赌输的。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;这些都是我们只投资自己国家的视角下的，因为身在祖国，投资祖国是必然的。我们无法决定国家的命运，那么有没可能去别的国家投资股票，现在有老虎证券可以投资美股、港股，不过外汇有额度每年35w左右额度，对于平民百姓也够用了。如果在国内投资国外可以通过基金，或使用ETF来投资纳斯达克指数，标普指数，港股指数，以及德国30的指数。说实话国家并没有封死平民百姓日常的对外投资，只是封锁了富豪的资产外流和转移。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;从国际经济条件来讲，第一霸主的美国和我国确实有很大的差距，从当下看投资美股确实是稳当的，但这个差距也一直在缩小。但天下哪有稳当的生意，稳当安逸永远都是最危险的处境。难道美国就一直会霸主下去吗，中国就不可能取代它或与它一起成为霸主吗？谁都不知道，所以假如我们投资了美股，则要担心美国是否会犯错，也要担心中国的崛起是否会影响到美国的发展。从这个角度看我们去投资美国，会有诸多问题。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;况且我们不在美国，不是生活在美国，并不了解美国，就像我前面说的，我们不了解一个企业，却买了它的股票一样，心中的疑惑和担心会与日俱增。我觉得是得不偿失的，我们毕竟是人，首先是要寻求自己内心的平静，如果心是平静的，做事就会更加坚定，投资也是这样，越是了解的越能平静对待，越是陌生的越是猜疑担心。所以我决定主战场还是国内，除非中国腐败到有一天我对国内彻底绝望。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;我们再换个角度看股市，从涨跌的方向看股市。我们说过股票的涨跌，短期看情绪，中期看业绩，长期看国家经济。那么我们能不能用情绪的涨跌来赚钱呢？答案是能却非常很难，首先因为机会很少，一年可能就出现1次，甚至可能一次都没有，其次很难感受到情绪的反转点，需要老练的经验和冷静的头脑分析，最后选股还要谨慎。对于想躺着赚钱的人来说，根本是不可能的，这种操作需要大量的时间学习和经验积累，专业程度比较高。我的体会是两个点的位置可以尝试，一个是恐慌情绪结束时，一个是回暖情绪起来时，其他时候都不合适，涨跌互现会让我们心力交瘁，得不偿失。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;再换个角度看问题，其实投资过程中，不只是标的的问题，我们自身也存在诸多的变化，例如，工作上的，生活上的开支使得现金流紧张时，我们自然需要从稳定的角度看现有的整体资金投资比例，可能需要缩小一部分投资金额用于生活。生活中各种层出不穷的情况千变万化，并不是我们想象的有余钱就投这么简单，我们需要平衡生活与投资，需要预留备用金以备正常生活和以便不时之需，因此投资并不是简简单单的买入卖出，它需要根据我们当前生活的状态动态平衡，只有找到平衡，生活才能如意的走下去，如果我们连生活都无法顺畅的走下去，投资带来的情绪会让我们走入地狱。不过，没有什么困难是过不去的，只是大部分人都难过情绪这关，柳暗花明又一村的事常有，我们量力而为。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;最后我们再来换个角度看问题，分析和执行保持一致的难度。假设说，现在我们确认并且肯定某个买入的机会，无论是股票还是房产，我们是否能做到坚定的去执行，是否应该全力去执行。我想这个问题肯定每个人都不一样，执行前首先我们要清楚没有什么是机会百分百肯定的，如果你想清楚了后果那么无论是否执行都应该坚定得去做。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;每个人的理念都不同，我的理念只是其中一个，在我的理念里，我们应该首先保证当前生活能够继续下去的前提下来投资，确保即使彻底失败也不至于无法生活，投资和生活和工作一样是个循序渐进的过程，长期的痛苦才是真痛苦，我们需要用毅力慢慢磨平长时间的痛苦，让快乐回归正途，就像我提倡的在工作上的积累那样，不要幻想短期的就能收到巨大的回报。有很多人就不这么认为，没有对错，有人就会不惜一切代价去赌一把，我们称他们为‘亡命之徒’，就像梭哈那样ALL In一把结束一切痛苦，他们这所谓的痛苦都太短暂根本无法磨练人的意志，只是一味的图个简单方便，痛苦是短了结局不怎么样，当然也有成功的时候，就会一夜暴富传为佳话，但这种毕竟是少数，大部分都是要么抗不过去还没看到黎明就败下阵来，要么就是彻底失败走上邪路从此坑蒙拐骗，要么自毁前程断送性命。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;我们来看债券市场中2019年并不是很好，继2018后2019的雷暴虽然相对减少了但依然有不少。我们现在应该只关注国债和国家的逆回购比较安全，可以存余额宝等货币基金以度过冬天等待春天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资之道当然没有这么简单，如果能简单到只要随便学习一下就能掌控，那就不是人类社会的。他需要深度学习，不仅如此还需要耐心等待机会，并且在机会到来时小心谨慎的执行。其实没有那么精彩、风光，只是回头看再编一编夸大一下就成了神话。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;今年我也发现了一个我一直忽视的事，其实我们所有人无论哪个阶层的人，都一直在找能’永远‘躺着赚钱的投资标的(即使只是看起来是‘永远‘)，但能永远躺着赚钱的投资标的，大部分要么很贵、性价比不高，要么是个坑。其实没有完美的投资标的，都是有这样那样的缺陷，我们还是不要盯着缺陷，而是要看是否合适我们自己，我们关注的是什么，是长期分红，是租金，还是当下的涨幅，是短期还是长期，是保值还是想升值，每个人的心态、状态和理念都不一样，找到合适我们的，并且找对标的的长处，是我们的重中之重。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2020/01/10/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A832.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2020/01/10/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A832.html</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>