<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十一) 回顾自律</title>
               <description>&lt;p&gt;趁着最近休息，回顾一下最近大半年自己做的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自律仍然是我的主旋律，我用每日打卡的方式，让自己不忘记每天需要做的事。我为自己列了一个表，这个表上每天都有自己要做的事情，虽然量不是很大，但足以提醒自己每天要完成的任务，毕竟我还有工作要做，而且最近半年的工作压力也特别的大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来看看打卡的记录：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[办公室打卡图]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[宿舍打卡图]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把打卡分成办公室打卡和宿舍打卡，分别贴在公司的座位上和宿舍的墙上，让自己无论在公司还是在宿舍都能清楚的知道自己除了工作还有什么事情需要做。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;打卡的目的是坚持和培养习惯这是我自从看过微习惯后从书中领悟到的东西即我要的是一个长期的东西这个东西能不断地积累并带给我越来越多的好处可能它一开始几年会慢一些效果很不明显但随着年份的积累它会形成一条像护城河那样的壁垒让我成为人群中的佼佼者逐渐与他人拉开差距强壮的身体良好的习惯和优秀的思维方式就是我所追寻的那个能带给我无尽好处的长期的东西它无法靠一时的冲刺来拉近距离&quot;&gt;打卡的目的是坚持和培养习惯，这是我自从看过《微习惯》后，从书中领悟到的东西。即，我要的是一个长期的东西，这个东西能不断地积累并带给我越来越多的好处，可能它一开始几年会慢一些，效果很不明显，但随着年份的积累，它会形成一条像护城河那样的壁垒，让我成为人群中的佼佼者，逐渐与他人拉开差距。强壮的身体、良好的习惯和优秀的思维方式，就是我所追寻的那个能带给我无尽好处的长期的东西，它无法靠一时的冲刺来拉近距离。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;[滴答清单]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我最近3年一直坚持着这个理念，但最初那一年并没有想的很明白。那时我不明白的还有很多，包括我要成为什么样的人，我究竟想要什么，我活着的意义是什么，等等。即使在现在也依旧有些模糊，但这并不妨碍我继续前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庆幸的是我开始逐渐有了自己独特的见解，与众人观察到的有所区别，是完全属于自己的理念和体系。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这对我来说是比较关键的一个突破这使得我可以经营自己的理念即使它不怎么样我也可以通过不断改善来完善自己的体系从而让它变得更加契合这个世界并带着我走在世界的更前头&quot;&gt;这对我来说是比较关键的一个突破，这使得我可以经营自己的理念，即使它不怎么样我也可以通过不断改善来完善自己的体系，从而让它变得更加契合这个世界并带着我走在世界的更前头。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;[时间块]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的这些都跟时间有关，我控制着时间，也被时间控制着，这是个相互作用的过程。我并没有使用时间管理，因为这不符合人性，但我也不排斥使用时间管理，它有其长处，我们不应该带有偏见的眼光看待它。这些记录都只是我希望能更好的控制我自己去达到自己想要达到的旅途中的一些过程和记录​。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道很多厉害的家伙已经习惯把时间按掐的很准确而没有一丝心理反抗，而我还不行，我只能把每天的时间分成很多个15分钟，每个15分钟我都会记录下这15分钟里做了什么。这样我每天结束时就能知道今天做了什么，或者今天的效率如何。第二天我可以知道前一天或前一段时间的做事的效率和自律执行的情况，从而不断调整自己的状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这些对时间的理解我都是跟跟时间做朋友学的这本书给了我很多启发包括下面这段话我刚又从我的笔记中翻出来看了一遍觉得自己应该更多的向这方面靠拢去更多的帮助别人鼓励别人我们在帮助和鼓励别人的同时自己的能力视野得到了进一步的提升&quot;&gt;这些对时间的理解我都是跟《跟时间做朋友》学的，这本书给了我很多启发。包括下面这段话，我刚又从我的笔记中翻出来看了一遍，觉得自己应该更多的向这方面靠拢。去更多的帮助别人、鼓励别人，我们在帮助和鼓励别人的同时，自己的能力、视野得到了进一步的提升。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“当我们不停地鼓励所有人的时候，最大的受益者其实是我们自己，因为最终我们会发现，自己开始进入一种他人无法想象的状态，成为一个不需要他人鼓励的人。这一点很重要，原因就在于他们是必须获得别人的鼓励才敢于行动的人。可以，我们却能成为另一种人，不需要别人鼓励就能不断前进的人，这是一种境界。”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我仍然在很多事情上做的不够特别是在长期重要的事情和短期重要的事情中我时常搞不清楚到底谁比较重要这使得我常疲于应付手头上紧急的事情而忽略了长期重要的事情过后我又常常自责没有好好守护自己的原则这也是我时常为自己无法看清这个世界而痛苦的原因&quot;&gt;我仍然在很多事情上做的不够，特别是在长期重要的事情和短期重要的事情中，我时常搞不清楚到底谁比较重要，这使得我常疲于应付手头上紧急的事情而忽略了长期重要的事情，过后我又常常自责，没有好好守护自己的原则。这也是我时常为自己无法看清这个世界而痛苦的原因。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;这也激励着我继续前进失败是很平常的成功只是偶然我希望我们能够坚持积累当质变到来时我们就会有更大的成就感&quot;&gt;这也激励着我继续前进，失败是很平常的，成功只是偶然。我希望我们能够坚持积累，当质变到来时，我们就会有更大的成就感。&lt;/h3&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/31/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A851</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/31/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A851</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十) 去同质化</title>
               <description>&lt;p&gt;由于我们从小到大的经历了不同，所以我们每个人的个性都不一样，但在对待工作和学习时却总是趋于同质化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻时我们都喜欢让自己特别些，喜欢穿些稀奇古怪的搭配，从不拘泥于传统，嘴里总是挂着“我可不是普通人”、“好酷啊”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成年后，我们被社会打磨的没有了棱角，特别是在对待工作和学习这两个问题上，大家都特别的小心，以至于小心得过了头，没有了自己的主见，鲜少的深入思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们这样小心翼翼的的原因可以有很多，这样的借口我自己都能找出很多，例如有房贷压力、有家庭需要养活、经济萧条工作不好找等等。这些都是我们自己束缚自己的借口，自己给自己设了一个笼子。其根源是我们人不想改变，对改变有恐惧感，所以想在舒适区里多待会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想成为高人，想让自己有所成，就得直面这些困难，主动出击，而不是躲躲藏藏被动受敌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说的简单点，就是让自己变得特别些。当你变得特别时，你才有可能突破重围，至少你能被大家记住，而不像其他人那样一转身就被人忘得一干二净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题是我们被同质化太久，已经忘记了什么是特别。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;同质化使得我们发现不了我所处的位置&quot;&gt;同质化使得我们发现不了我所处的位置。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;例如我是一个程序员，作为以写程序为生的程序员，无论是普通的还是资深的还是专家，大部分都只是整个工作流水线上的一个节点，开发着功能和组件。如果大家都是流水线上的节点，那么谁来制造流水线呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让自己特别些，去发现和创造新的流水线，让自己成为流水线的创造者，而不是维护者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分程序员都用一门语言搞定工作，一个IDE，一个操作系统，一种类型项目，一个引擎从头用到尾。我们不如做的特别些，多学几门语言，多用几个IDE，多做几种类型的项目，多学习几种类型的引擎和操作系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做得特别些，这能让我们的视野更加开阔，也很容易能让别人记住我们的才华。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;同质化使得我们一直沿着某个方向行走而学不会拐弯&quot;&gt;同质化使得我们一直沿着某个方向行走而学不会拐弯。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这就像脑筋急转弯里的问题，“老王没有头发却为什么每天都去理发店？”，题目暗示了‘老王’去理发，因为我们的脑袋被同质化了，通常去理发店都是理发，谁能想到老王其实是理发师呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作中和生活中，我们常常陷入别人给我们的暗示，例如队友告诉你出Bug的原因，上级告诉你工作的方向，老师告诉你学习要努力，妈妈告诉你和她不可能结婚等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我的经验，别人给出的方向通常使得我们走更多的弯路。不如做的特别些，甚至不妨往反相走一走，不按队友给出的套路查Bug，上级给出的方向当作次要方向自己再想一个更重要的方向去突破，不死记硬背劳逸结合多维度开发兴趣，来个“曲线救国”让不可能成为可能，逆水行舟可能是很难，但也有可能是最近的捷径，不要被他人的提示所局限。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;同质化使我们远离危险却离危机更近&quot;&gt;同质化使我们远离危险却离危机更近&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;环境会被我们习惯，无论是工作环境还是生活坏境，都渐渐趋向于平稳和熟悉，舒适区是真的舒服，它看起来让我们远离危险，实际上却离危机越来越近。当真正危机来临时，没有与危险相处习惯的我们会很受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不如做的特别些，当大家都在安逸时，我们多走一步，多折腾一把，很可能就是另一番天地。时刻保持警惕，烫水不可怕，烫伤了我们可以缩回来治疗，最怕的是温水煮青蛙，当明白过来时可能我们已无力回天。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A850</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A850</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(四)</title>
               <description>&lt;p&gt;Hi Sharon and Anne, 爸爸周四回来了，爸爸有5天的假期来陪你们，爸爸想你们也很爱你们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近爸爸在学习上知道了一件事，想跟你们说一说。爸爸最近几年学了很多东西，在脑子里装满了知识，但有时学过了的知识总是忘记，特别是要用到的时候总是记不起来。有些知识爸爸在书里看到过的，或者从别人嘴里听到过的，甚至自己还背过，总是不能在该用到的时候记起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸琢磨了很久，为什么自己学过的知识，总是忘记呢。后来爸爸发现了，原来自己从书里看过的，从别人嘴里听过的知识，是无法在脑袋里留下深刻的印象的，因为我们只是看过或者听过。于是爸爸琢磨着，怎么才能让这些学过的知识和听过的知识，有更深刻的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸找到了一个很好的方法，那就是讲给别人听。当爸爸把自己知道的知识和事情讲给别人听的时候，这些知识和事情就深深的留在了爸爸的脑袋里，爸爸讲的次数越多，知识在脑袋里留下的印象越深刻。这个方法让爸爸的学习的效率倍增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是爸爸每次遇到别人聊起某个知识时，爸爸就会滔滔不绝的跟他讲爸爸所有知道的事情。有时候爸爸讲的并不好，于是爸爸就回去查资料，看书，把不知道的部分再补充一下，下次再遇到他或者其他人聊起这个知识时，爸爸就再跟他们讲一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能跟别人讲自己知道的知识机会很难得，所以爸爸每次都要好好把握好好讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了教别人知识外，爸爸还把自己知道的知识写下来，发到网上去，这样就是在教大家学知识了，不仅让大家学到了知识，自己也对知识有了很好的梳理和巩固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharon Anne 如果你们想让学习更高效，记住的东西更多，记得把它们讲出来，说给别人听哦，多多教别人怎么做怎么写怎么说，这样我们自己会有很大的进步哦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸周四就回来看你们，爱你们哦！&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/24/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A14</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/24/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A14</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十九) 对思维笼子的反思</title>
               <description>&lt;p&gt;前面有篇文章我们说到我们都生活在笼子里，只是每个人属于自己的笼子大小不同，有些人觉得笼子里挺舒服的，就会在里面呆很久，另一些人则认为自己应该去更大更好的笼子，于是更多的折腾自己寻找出路，当然出路也并不一定通向更大更好的笼子，我们也有走歧路的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笼子没有极限，永远有更大更好的笼子在等着你去寻找打开它的钥匙，我们也应该量力而为。打开它的钥匙也有很多种，其中一种就是自律，自律不仅体现在对时间和精力的管理上，还体现在健康和心态的管理上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种是思维方式，不同高度的思维方式所带来的效果会截然不同。我拿德州扑克来做个比喻，德州扑克的规则很简单，就是个比大小的赌博游戏，每个人都有两张只有自己看见的牌，再与桌上的明牌合起来看谁比较大，它有5轮下注的机会，每轮每个人都有机会下更大的注或跟注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你是个初级玩家的时候，你脑袋里想的都是我有什么牌，牌越大下注也会越大，敢跟敢拼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后你进阶了，到了第二阶，你脑袋里想的都是对方有什么牌，因为只要知道对方有什么牌，你在押注和弃牌时会更加准确且有信心，胜算自然就会更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着你又进阶了，到了第三阶，你脑袋里想的是对方认为你有什么牌，因为牌在还没翻开来前都是相对的，对方的恐惧与骄傲是你取胜的重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续进阶，到了第四阶，你脑袋里想的是“对方认为你的眼中他是什么牌”，这时更高级的斗智斗勇开始了，对方想要利用你的恐惧和骄傲来反制你，而你则要利用他的小聪明来反制他，究竟谁能最终反制，谁就是那个能站在更高层级下看问题的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一个阶段，不猜测也猜测，明与暗并存，虚虚实实混淆不清，想要战胜对方的欲望小了，被别人看穿的可能性也少了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高层级的思维方式有着截然不同的境界。不过这种竞争思维还是有些狭隘的，不是非常恰当，我们可以看些更高大上的思维方式转换，比如我们工作上的工作能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是工作能力，大部分时候我们还是给自己设了一个限，说，我的技术就是我工作的能力。这是第一阶段的能力，我关心的是我自己，我脑袋里想的都是自己，包括，我有什么，我知道什么，我能做什么，我能得到什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人的创造力和创新是非常有限的，很多时候我们无法突破自己时，通常是因为没有更多的互动和分享，教和讲是最高的学习效率，第二阶段，我们与周围的人有更多的互动，创意与点子则源源不断的从我们的脑子和嘴巴里蹦出来。这时你知道讲出来分享出来才会有更多的思考和思路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两个阶段毕竟还是‘我’的一个人能力，第三阶段，我们该打破‘我’的观念，这时你充分认识到了个人能力是有限的，无论我多牛逼一天还是24小时，放弃自己对想要全部自己做的念头，让更多人帮助你来完成任务是这个阶段我们的主心骨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四阶段，你充分意识到合作的潜力，你主动放弃了自己的研究欲望和成果，转而主动把这个机会让给别人，同时也要求自己主动打破‘我与他人的沟通壁垒’，说服更多人来帮助你完成任务。这时你的工作基本上都是项目管理和HR上的事，你不但要寻找和把控方向以让所有人都知道方向在哪里，以免做无用功，还要寻找和说服人们来一起帮你完成任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五阶段，你已经打破了你与他人，甚至是陌生人之间的沟通壁垒，你能聊会侃，有着开放的心态，有渊博的知识和丰富的经验，能集思广益，对人对事有包容力，但毕竟依然是你自己的事，他人与他人之间的关系与协作效率我们依然无法改变。怎么让人与人之间的协作更融洽更高效，是我们这个阶段要做的事。这时我们要更多的放弃自己所谓的能力，你的能力反而激化了矛盾，我们要从台前走向幕后，用潜移默化的方式影响他人，让人与人之间的合作更加​融洽。​&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;没有人能够给我们设限给我们设限的只有我们自己每个阶段都要主动放弃些什么才能得到更多大部分人都由于自身的原因无法放弃这种掌握在手的安全感这种安全感可以是某种技术也可以是金钱或者是某种引以为傲的东西或者是某种认知&quot;&gt;没有人能够给我们设限，给我们设限的只有我们自己，每个阶段都要主动放弃些什么，才能得到更多。大部分人都由于自身的原因，无法放弃这种掌握在手的‘安全感’，这种安全感可以是某种技术，也可以是金钱，或者是某种引以为傲的东西，或者是某种认知。&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;对我来说也是我正竭力消除自己愚昧和肤浅的偏见直面自己的懦弱拥抱脆弱放手一些所谓的安全感做一些比自身安全感更重要的事情帮助他人进步团结人们一起来更好的完成任务&quot;&gt;对我来说也是，我正竭力消除自己愚昧和肤浅的偏见，直面自己的懦弱拥抱脆弱，放手一些所谓的安全感，做一些比自身安全感更重要的事情，帮助他人进步，团结人们一起来更好的完成任务。&lt;/h4&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A849</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A849</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记20 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;如何使你变得更加成熟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;54，困难并不意味着不幸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对喜欢规避责任的人来说，困难通常能成为最好的挡箭牌。你也许听过许多人把失败原因归咎于没有受过大学教育，对于这些人来说假如他们真的上了大学，他们仍能为自己找出许多理由。而一个真正成熟的人则不会如此，他们会想办法去克服困难，而不是找借口去规避困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举了例子，一位叫纳达尼.包德齐的人，他是一位对航海术相当精通的人。他10岁前都是以自学的方式学习，一直自学到老，从来没有受过任何正规的家教育。到21时，他已经是一位相当优秀的数学家了，由于他喜欢航海就开始学习航海术，后来写了一本关于航海的书成为经典之作。
难道就没有人告诉他过，想当一名科学家，大学教育是不可或缺的吗？对纳达尼.包德奇来说，没有受过正规教育并不是承认失败的理由，他从来没有把自己没有受过教育当做一种障碍，这种困难对他来说只不过是一句无聊的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么贫穷会不会是失败最有力的理由呢？美国总统胡佛是爱荷华一名铁匠的儿子，后来成为孤儿；IBM的董事长托马斯.沃森年轻时曾担任过簿记员，每周只有2美元薪水。他们的注意力从来不在贫穷上，贫穷也没有被他们认为是种障碍，他们把所有精力用在学习和工作上，根本没有时间去自怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么身体有缺陷会成为失败最好的理由吗？拜伦爵士有畸形足，朱利亚斯.凯撒患有癫痫症，贝多芬后来因病成了聋子，拿破仑则是个矮子，莫扎特患有肝病，富兰克林.罗斯福则有小儿麻痹症，海伦.凯勒更是从小就又聋又哑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人都是具有成熟心灵的人。他们不会陷于自己的困难中，而是勇敢地去面对它、接受它，然后想办法加以克服、解决。他们不会去乞求怜悯，不会绝望，也不会去找借口逃避。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《一个完整的生命-在死神的门口》写了一个有关艾莫.赫姆的故事，赫姆在婴儿时医生就认为他活下来的几率不大，但他还是活下来了，他活了90年，90年的时间里一直因右半身严重受伤而时常痛楚不已，但他还是没有屈服。他不能从事劳力工作，于是他便转而努力阅读。28岁那年他成了传道师。后来他经历了2次致命的事故，也都没有让他失去信念。后来赫姆开始集资传道基金兴建教堂，并时常协助当地学校和医院。到了69岁他又举办了上千次的讲道、写了两本书、为教会和其他慈善机构募集了50万美元，并担任20余所学校的董事，个人曾捐助5万美元兴建加州大学附近的一所教会。
赫姆从不知缺陷两字，他只知道自己有生命，而且对他来说这个生命是有目的的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位74岁的女学员坦然承认自己不知该如何度过自己的余生，受到作者的鼓舞后，她明白了年纪并不是一种障碍，相反的由于多年的教学经验，她现在更有能力把故事讲得更好更动人。她把自己的热忱和信心带到美国各地，并把欢乐带给成千上万个孩童。她不愿让自己的年纪成为障碍或偷懒的借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧伯纳说，人们时常抱怨自己的环境不顺利，使他们没有什么成就，如果你得不到所要的环境，可以制造出一个来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者年轻时曾常常因为自己比别人矮而气馁，经过好多年才逐渐明白，身高跟其他许多与生俱来的条件一样，可以有好处也可以有坏处，完全看自己的态度而定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不成熟的人随时可以把自己与众不同的地方看成是缺陷和障碍。成熟的人则不然，他先认清自己的不同处，然后看是要接受它们，或是加以改进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让自己变得成熟些，不要太在乎困难，没有什么是真正的障碍。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/12/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B020</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/12/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B020</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(十) 《林徽因》</title>
               <description>&lt;p&gt;3周前读完的这本书，一直忙于工作没能抽出时间来做一下记录，今天来回忆下林徽因的一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因出生在浙江杭州，母亲没什么文化且素质不高，在那个年代女人没有资格上学接受正规的教育，这在整个世界其他文明地区也有这样一段经历，女人没有权利接受正规的教育，无知的认为‘女子无才便是德’，其根本原因是主导社会的那些愚蠢的男人们认为女人是比她们低一级别的动物，不应该站在同一起跑线上，所以通常在那个愚蠢的时代男人们并没有给予女人足够的尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因就出生在那个即将变迁的时代，幸好她的父亲是一个非常开明、视野开阔且有文化的人，但纵使有这样的父亲，林徽因在当时的生存也受到社会巨大的束缚。她不得不让自己更加努力刻苦、’懂事‘，以优秀的表现来维持包括父亲、爷爷以及其他家人对她的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因的祖上世代为官，到爷爷林孝恂这代家道中落，林孝恂虽然是晚清官吏，头顶乌纱帽，但骨子里却是一身书卷气。他见多识广，知识渊博，再加上敞开怀抱接受西方政法思想，他的境界早已超越士官同僚。林孝恂的妻子游氏也并非小脚女人，她喜好书法，平素阅读典籍为乐，文化素养极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因的父亲林长民被父亲林孝恂寄予厚望，林长民两度远赴东洋留学，得中外文化双重滋养，再加上热衷于广交政界名流，年纪轻轻已经有了改良中国社会的宏伟抱负。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论父亲有多开明，在当时的时代受到时代的制约，父亲的思想仍然是受到侵蚀的。她的父亲林长民，一共娶了3个妻子，第一个因病去世，第二个就是林徽因的母亲，由于没有文化素养脾气不好与林长民不合，所以林长民又娶了一个二房并且生下了3个儿女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因就是那个与父亲不合的母亲的女儿。我想就是这个原因，林徽因很小就知道了该如何获得父亲和爷爷的欢心，她知道获得周围人的喜欢才能在这个大家庭中立足。小孩子不会想太多，有好的反馈她就会去争取，她跟着爷爷学读书写字，获得了爷爷奶奶的疼爱，也就获得了大家庭的喜欢。母亲不会教她这些，母亲也没有好好教育过女人，因为爷爷和奶奶不放心把林徽因交给没有文化的母亲去教育，所以爷爷奶奶一直把林徽因带在身边教她读书写字，林徽因从小十分要强，也是因为母亲在家庭中没有地位，她只能靠自己去争取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林徽因深得爷爷奶奶和父亲的宠爱，八岁进了上海爱国小学读书，这所学校由蔡元培创办师资力量雄厚是当时百所名校之一。10岁时爷爷和奶奶相继离世，家里剩下自己的母亲和二房两个大人，父亲又常年在外，母亲从来不干活也不参与家庭事务，像是生活在另外一个世界。11岁那年政局动荡，一家人去了天津英租界住下，父亲在北平任职，父亲常年不在家，二房生孩子后身体不好，母亲又指靠不上，11岁的林徽因不得不用瘦小的身体扛起了家庭里的事务打点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那段时间的特殊境遇，让她很快成熟起来。从家里的吃喝用度，到照顾二房和弟妹，以及抚慰脾气不好的母亲，11岁的林徽因安排的井然有序，处理得妥贴稳当，并常写信告知父亲家里的事情。林徽因如此尽心尽力，一方面因为懂事，心系大局，对家庭有责任感；另一方面则是想证明自己的能力，希望得到父亲的肯定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此乖巧懂事，聪明伶俐，美丽大方的女孩谁不喜欢，14岁那年，梁启超的带着17岁的儿子梁思成去了老朋友林长民家，梁思成一见林徽因清纯可爱，楚楚动人，如天女下凡，从此以后梁思成的目光再也没有离开过林徽因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后中国政治时局更加动荡，林长民政坛失落，借着赴欧洲考察之机，带着16岁林徽因去了欧洲看看外面的世界。欧洲之行是林徽因一生的转折点，不仅影响了她的人生观、世界观、最重要的是奠定了她对学习建筑艺术坚定的信心。林徽因非常好学，她非常珍惜这次机会在欧洲期间每天都看书学习，并且在游历期间记录下自己的心得体验。在一个机缘巧合，她与伦敦房东的闲聊时，听到了很多关于建筑艺术的故事与知识，因为这位房东正是一位伦敦有名的建筑师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是在那年林徽因遇上了才华横溢、知识丰富、语言幽默的才子徐志摩。徐志摩从此也变成了林徽因的忠实粉丝。林徽因16岁是情窦初开的年纪，遇上如此有才又帅气的男人当然心花怒放，他们在伦敦度过了一段美好的回忆，但那时徐志摩已经是有妇之夫，虽然妻子是家里安排的徐志摩并不喜欢，借出国留学知名回避妻子，但毕竟是有妇之夫。当林徽因知道此事后，理智告诉她，她正破坏另外一个女人的家庭，深思熟虑之下婉拒了徐志摩的爱意。徐志摩当然不甘心放弃，在林徽因回国后做出了离婚的决定，但这也并没有让林徽因回心转意，她知道徐志摩情感丰富，他爱上了幻想中完美的自己，而且无论怎样她仍然无意中破坏了别人的家庭，回国后她始终对徐志摩避而不见，直到她与梁思成订婚并打算去美国留学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁思成是林徽因遇到的最爱她的男人，他有渊博的知识、沉稳的心智，他不仅包容她、爱护她，并且时常鼓励她、给予她信心。梁思成与林徽因，他们互相依赖相互成就，性格也正好互补，梁思成内向沉稳，林徽因则外向开朗。林徽因因为急躁的性格时常向梁思成发脾气，而梁思成则默默包容她并鼓励她支持她从困境中走出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁思成与林徽因1924年去了美国康奈尔大学留学，一呆就是4年，他们在美国刻苦学习，彼此照顾，获得优异的成绩，备受教授们和同学们的喜欢。期间林徽因的父亲，在战乱中丧生，林徽因痛哭流涕想要立马回国，梁思成的父亲梁启超为了不影响她的学业写信尽力安抚她，并为林徽因安排妥当了父亲的后事。1928年回国后他们在东北大学建筑系任教，林徽因负责讲授美术与建筑设计，梁思成负责讲授建筑学概论和建筑设计原理以及具有独特风格的西洋建筑史。回国后1年1929年梁启超病逝，林徽因和梁思成悲痛万分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1929年林徽因生了个宝贝女儿取名为梁再冰，为了纪念敬爱的父亲梁启超“饮冰室的辉煌”。林徽因生完孩子后由于过度劳累，病倒了，从此身体一直不见好转，疼痛和病魔一直缠绕着她。不久林徽因由于身体原因辞去了学校的职务回到故乡静养了一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1931年林徽因和梁思成回到了北平，他们参加了朱启钤创办的中国营造学社，致力于中国传统建筑的研究与保护。他们在北总布胡同三号定居下来，从此这里就成了当时有名的“太太的客厅”，每逢周末这里都传出朗朗的笑声，许多才子才女，博学多才的文人雅士都在这里聚集彼此交流包括徐志摩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1931年11月徐志摩飞机失事，林徽因痛心万分潸然泪下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1932年林徽因生下二胎取名“从诫”，意在希望他步宋代李诫后尘，在建筑方面有所成就，最后儿子读了北大的历史系，热衷于关注环保问题，被国家总局授予“环境使者”称号，毕生致力于文物和环境保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“太太的客厅”是由作家冰心在《大公报》上发表的一篇小说，很多人认为这篇小说是在讽刺林徽因，可见当时林徽因的太太的客厅有多有名，许多著名学者都以能在太太的客厅聊天交流为荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就因为这个太太的客厅，出现一个一直没有离开林徽因的人，中国哲学的开山鼻祖金岳霖，是他在清华大学创办了国内第一个哲学系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金岳霖一直好奇徐志摩爱的死去活来的女神是什么样的女人，于是有天被徐志摩邀请去参加太太的客厅，从此以后金岳霖就成了太太客厅的座上宾，不但如此，比林徽因大10岁的金岳霖还不可救药的爱上了林徽因，终生未娶，一直跟随着梁思成与林徽因，做他们的邻居。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段情很耐人寻味，金岳霖痴情，梁思成包容，林徽因理智。就促成了后面的故事，金岳霖一直跟随他们到各地做他们的邻居，梁思成则依然跟金岳霖是好朋友，林徽因则理智应对金岳霖的爱意。最后金岳霖痴到什么程度呢？林徽因去世那年，他当着学生的面痛哭失声。在林徽因去世后，金岳霖还设宴叫来老朋友给林徽因过生日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1937年开始，国内战乱爆发，日本借卢沟桥事变发动战争。7月北平沦陷，梁思成与林徽因开始了一段长达8年的流亡生活，出发前他们把在营造学社考察和拍摄的建筑物底片和写的资料整理并放在了天津英租界的外国银行地下保险库中，想着等战乱平息后再来取，可谁也没想到外国银行的地下保险库也没能保住他们7年的汗水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流亡中，他们去了长沙，长沙又被攻陷，他们又去了昆明，昆明被轰炸，他们又去了十五公里外的龙头村，他们在那里造了自己的房子。房子造好后也只持续了半年，日军不断攻陷城市，昆明也不再安全。1940年他们又再次投入到流亡大军中，最终抵达了长江边上的一个偏远小镇，李庄。在这里他们生活了5年，这里没有水没有电，几乎没有医疗设备，林徽因在这里病的很严重，即使这样她也没有放弃看书和查阅资料。直到1945年12月，在林徽因外国好友的安排下离开李庄赴重庆治病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1944年梁思成和林徽因历尽辛苦完成了《图像中国建筑史》，这本书是用英文写的，梁思成把他带到美国等待时机再出版，可没想到的是，这本书一直到1984年才出版，其中的故事也是非常曲折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1945年日本宣布无条件投降后，林徽因在昆明修养了几个月，身体稍微好转后于1946年7月与梁思成返回北平。梁思成在清华大学担任建筑系主任，成立了建筑研究所，担任研究所所长。林徽因不计报酬为梁思成分担工作，在梁思成考察美国时，林徽因来处理建筑系各种杂事，年轻的教师会经常向她请教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949年北平解放，林徽因被正式聘为清华大学建筑系一级教授，主讲《中国建筑史》。7月林徽因开始主导设计新中国国徽。10月梁思成和林徽因开始对人民英雄纪念碑进行设计，经过反复推敲，她抱病完成了图案设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950年6月23日，全国政协一届二次大会上，以林徽因为主设计的中华人民共和国国徽，得到了全体代表的一致通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1951年林徽因拖着病体挽救了濒临停业的景泰蓝传统工艺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1953年林徽因挽救了四朝五都仅存的完整牌楼不被拆除。10月被选为建筑学会理事，并担任《建筑学报》编委，同时受邀参加第二届全国文代会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1954年林徽因当选为北京市人民代表大会代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955年，林徽因病情再次恶化，4月1日，中国第一代著名女建筑师、国民第一才女林徽因永远闭上了眼睛。临别时没有留下遗言，面对这个美丽而又遗憾的世界，她已经倾尽全力。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/08/02/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/08/02/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(三)</title>
               <description>&lt;p&gt;Hello Sharon and Anne，爸爸好想你们，爸爸也好想妈妈。爸爸已经3个月没有回家来看你们了，爸爸好想回来但爸爸还要工作和学习，可能要到十月一日的国庆节时才能回来，但到那时也不一定哦，你们可要做好心理准备哈，抱歉Sharon and Anne 爸爸有点忙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸在忙什么呢？爸爸在忙工作，爸爸在一家公司里工作，每天公司都会交给爸爸一些任务去完成，为了奖励爸爸完成的工作，公司会每个月发钱爸爸，这样爸爸就能把钱给妈妈，妈妈把钱存起来慢慢的钱就变多了，我们买好吃的，买好看的衣服，去旅行，去郊游就能花钱啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了忙工作，爸爸还在忙着学习和看书。大家都在不断学习新的知识，爸爸也不能落下啊。爸爸每天都要些书补充下知识，每天也要写一些对学习到的知识的总结，让看过的书和学习到的知识，再在脑袋里再复习一遍，这样才能更好的掌握学过的东西。如果只是学习和看书，没有去整理和巩固的话，就白白的浪费了前面学习的时间，因为我们很快就忘记了学过的东西，特别是眼睛看过一遍，耳朵听过一遍的东西，很快就忘记了，所以爸爸时常要写一些对前面学过的知识的总结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近爸爸接到一项比较重要的任务，爸爸忙的不可开交，有时会到凌晨2、3点，这样对身体不太好，所以爸爸一直在调整自己的，让自己恢复到正常的状态，平时多运动，早睡早起身体好，这样我们的学习效率也会增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharon、Anne，爸爸很爱你们，爸爸也很爱妈妈！&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/26/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A13</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/26/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A13</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>《Unity3D高级编程之进阶主程》 前言</title>
               <description>&lt;p&gt;这本书该从很多年前说起，毕业前由于自视甚高错过了好几次绝佳的学习机会，那时是个名副其实的“幼稚男”，清醒过来时周围的人已经走了很远的路了，那夜猛然醒悟开始告诉自己不能再幼稚了。非常幸运的是我赶上了Unity3D引擎大潮，版本从2.6开始一直学习到现在，它提供给了我更低的门槛让我跨过前人需要数年甚至数十年才能跨过的技术难关，于是我一路拼命学习一直走到了现在，虽然对游戏业界来说仍然是个小菜但比起以前已经好了非常多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2013年开始我就开始担任Unity3D主程一职，虽然当时只是个菜鸡主程，但当时的我可并不这么认为，我认为自己的技术已经可以强大到掌控整个客户端，能扎实完成整个游戏项目从开发到上线，年轻人敢闯敢拼的劲头在那时的我身上体现的淋漓尽致。那是我第一次当主程，却敢承若老板说自己能在3个月内开发出对方想要的游戏，那时自己吹牛可以不打草稿，也从不想后果。最后游戏项目3个月又3个月，开发了半年终于出来了，不管怎样事情从这里开始一发不可收拾，手机游戏从2013年开始火遍整个国家和全球，我也被浪潮推到了各种公司里担任主程，去过日企被派到日本去交接项目，也为动视Activision做过几个项目，还到过历史悠久的盛大游戏做过主程。就这样跌跌撞撞担任了7年的主程，2020年去了腾讯，这里的技术让我大开眼界，也打开了我对技术更高层次的理解，我如饥似渴的学习着，事情远没有结束我仍然不断的拼搏和学习，不只是技术还有生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回头看自己，我比较幸运，幸运的搭上了Unity3D的便车，幸运的搭上了手机游戏的便车，幸运的搭上了腾讯的便车，但不可缺少的仍然是我如饥似渴的学习热情与拼命三郎般的努力，也只有热情与努力才能长久的让自己在浪潮中牢牢抓住机会以便在退潮时不被打回原形。说到努力，我的努力比起先贤实在微不足道，古今中外的先贤们远到，毛泽东与邓小平，林徽因与梁思成，孔孟与管仲，唐太宗与成吉思汗，乔布斯与林肯等，近到游戏业界，UWA张鑫，第一代大佬云风(吴云洋)，引擎大佬叶劲峰，IT投资大佬吴军等，都是长期努力拼搏的典范，前辈们付出的汗水可以汇成江河，我的汗水只是能浸湿自己而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2016年开始就想着能不能写一本关于自己是如何理解Unity3D和游戏开发的书，一直未能启动，直到2018年初才开始着手写些草稿。行动是最好的解决动力和自信的良药，在开始写后不久就一发不可收拾，一篇又一篇，一章又一章的写下去，由于文字功底不足，在开始阶段自己都不知道自己写的是什么，前后连句都读不通，却有许多网友看了给我赞赏和鼓励，实在感激不尽，感动不已。同时也发现了自己的知识面的诸多不足和错误理解，于是拼命看各类技术书籍，查阅资料以补充自己浅薄的知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然事情并没有这么简单，自己看过的书和查阅的资料并没有马上理解和融会贯通，于是文章上依然很多错误和无知的言辞，前后连句依然并不通顺。但给我最大的安慰是，至少在我的坚持下，书有了比较明确的框架，对技术面的理解也到了一个新的高度。我不停的看书，不只是技术书，还加入了更多人文类书籍，看完后实践和总结，同时写读后感以补充自己在文字上的缺陷。渐渐我的博客上有了大量非技术性的文章，这些文章都是我给自己整理的对人和物的理解，以及一些对非技术性书本内容的回顾，我称它们为“思路探讨”、“向内看自己”和“读书笔记”。这些人文类的书籍与文章让我对人和事物也有了更高层次的理解，让我惊喜的是这些非技术性知识反补了我对技术的理解，带我到达了更高的层次，我发现生活和工作是可以融会贯通的，于是经过逐日的自我完善走上了终生学习、自律生活的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着在项目中不断实践自己的技术，自己对不足的知识面的补充以及勤奋的锻炼文字功底后，我对全书进行了3次重构，为的就是让书中内容能更好的表达技术原理，更全面和准确的技术讲解要点。全书分成：架构、C#技术要点、数据表与程序、UI用户界面、3D模型与动画、网络通信、AI人工智能、地图与寻路、渲染管线与图形学，覆盖了Unity3D游戏项目的技术要点，确保读者能看到整个Unity3D游戏项目的技术全貌，对各项技术与知识点有更深层次的理解。书中不仅关注项目中比较大的解决方案，还讲解了具体的技术细节，让读者不仅有更宏观的视野去审视自己的项目，还能在书中找到最接地气的技术细节以便大家能更深入理解技术原理。虽然才疏学浅，但凭着自己看过这么多书做过这么多项目写过这么多文章，本书实在可以成为大家在技术修行路上一本不可多得的参考书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​感谢各位能看完前言，本人最爱看序，序是最能体现作者心境的地方，它凝结了作者智慧的结晶，作者可以在这里畅所欲言讲自己的经历体会。最后要感谢同事同僚以及网友的支持和点赞，《Unity3D网络游戏实战》作者罗培羽给予的巨大帮助，机械工业出版社杨绣国老师的鼎力支持。特别要感谢我的妻子余胜男，为了支持我能安心写书安心工作，负担了家里的所有工作，辛苦万分，还不忘开导我，当我的心理医生为我排忧，这本书实在应该作为礼物献给她，以及我的两个女儿陆秀恩(Sharon)与陆安妮(Anne)，她们实在是世界上最好的女儿，乖巧又聪明，知道该如何说出自己的诉求，并懂得遵守规则的重要性，时常还能做出曲线‘救国’的行动和思维，我不得不感叹她们太棒了，她们每次都要鼓励我，对我说“爸爸加油！”，感谢陆秀恩感谢陆安妮。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/26/Unity3D%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%B9%8B%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B8%BB%E7%A8%8B-%E5%89%8D%E8%A8%80</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/26/Unity3D%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BC%96%E7%A8%8B%E4%B9%8B%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B8%BB%E7%A8%8B-%E5%89%8D%E8%A8%80</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记19 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何使你变得更加成熟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;53，不要总是找借口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么很多人喜欢推卸责任呢，因为责怪别人比自己担负责任要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人迈向成熟的第一步应该是敢于承担责任。我们生活于世，就要面对生命中的许多责任，绝不可在受难或跌到的时候像孩子一样去椅子拿椅子出气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些不成熟的人永远都可以找到一些理由以解脱他们自身的某些缺点或不幸。比如，他们童年极为贫困、父母过于贫苦或者过于富有、教导方式过于严厉或过于松散、没有受过教育或者健康状况恶劣等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这些人来说，他们从没想到要去克服困难，而是先去找一只替罪羊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者曾训练一些学员记忆别人的名字，一位女学员跑过来说，自己不可能做到，这是她家族的遗传，她说她的家族记忆力一向不好，因此自己也不期望在这方面有所改善。
作者诚恳的说道，你的问题不是遗传，而是一种惰性。于是帮助她做了几个简单的记忆训练，由于她十分专注，因此效果非常良好，最后她克服困难，记忆力大大改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们常常责怪父母给我们成长环境糟糕，但奇怪的是，乔治华盛顿他没有高贵出身或功绩显赫的父母，他也一样能推动历史。亚伯拉罕.林肯更是年幼物质条件极其贫乏，这也没有对他产生什么不良影响。林肯并没有想着去责怪任何人，他克服了重重困难当上了总统并创造了历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代人简单又流行的一种逃避责任的方法便是去找一个心理医生，然后趟在他的诊疗椅子上，花一整天时间谈论我们的种种问题，以及为什么我们会变成目前这个模样的理由。
最后大多数人都会得到一个理由，年幼的某些遭遇，过度占有欲的母亲，或过度专治的父亲，让你心里能好受些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葛福曼医生说，许多向心里医生求助的人通常喜欢为自己的弱点及与世俗格格不入的行为找出一个心理学上的借口，更有许多人继续把他们的诸多困难，怪罪于外在的各种因素。
生成八字、星座守护、手相、脸相都能成为许多人推卸责任的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《圣经》中的耶稣在治疗病人时就不会浪费时间去探究原因。他会说“拿起你的褥子回家去吧，不要再犯罪了，你的罪被赦免了…”。
显然耶稣的态度是把人的生活改造得更好才重要，而不是整天沉溺于自怜的深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为自己的行为承担责任，而不总是找借口&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记18 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;52，不要做婚姻的文盲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这章全程都在讲婚姻的首要问题是性生活不和谐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈密尔顿博士用了4年功夫，研究了100男子和100女子的婚姻，最后得出的结论是，性生活是婚姻和谐的首要因素，即使由于别的困难会引起两者间的冲突，如果性生活本身是满意的，那么许多问题就可以化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百德菲尔特牧师放弃了传教事业，去担任纽约家庭辅导服务处主任，经过多年的经验，他发现，性不过是婚姻生活中的多种满意中的一种，但除非这种关系适当，否则其他都会出现问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者碍于情面不好意思说，只能引用百德菲尔特牧师的话，要得到这种能力，应该从一本合理的、情趣良好的书籍中开始，得到一些这方面的知识对将来的生活更好一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;了解一些必备的性知识&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B018</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B018</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>