<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十六) 向内看自己2</title>
               <description>&lt;p&gt;向内看自己发现自己的问题只是第一步，找到问题的根源是第二步，改变自我纠正问题是最难的第三步。每一步都不容易，大部人包括我都会将自身问题停留在某一步不愿意继续，这种拿自己开刀给自己做手术的事特别的难，就从这点来看我们也应该理解对方所表现出来的情绪背后的苦，很多时候不是我们不愿意去改善自己，而是这种行为真的很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近为了突破自己做了几件自己不太喜欢做的事，一个是比较严格的要求自己把每天的时间填满了学习，另一个是主动去做一些交流，特别是与陌生人的交流。第一个让我尝到了严格时间管理的利与弊，时间管理是一个反人性的东西，我们人本身是感性的情绪的，自己想到什么并且愿意去行动就去做，因此我们有时‘浪费’的时间里会休息和调整，严格要求自己每天必须做完一些任务就会让自己每天倍感压力，情绪也会很刻板，特别是在我加入了时间管理机制，每次做事都给自己定一个时间，以15分钟为单位去完成一些任务，每隔15分钟就提醒下自己应该进入下一个15分钟，这种方式让我喘不过气来，每天都感觉自己很累很困，脑袋似乎一直在抗议我的这种新的习惯，所以最近很痛苦每天都感觉自己很疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个是最近连续参加了几个腾讯的课程，接触了很多自己圈子外的同事。这些不只是课程的学习，我更希望增加与人之间交流。于是发现自己的很多问题，特别是交流上的，大部分问题集中在我对别人的兴趣比较少，这导致在平时随意聊天时脑袋中蹦出来的话题比较少，由于自己生活知识面不宽也导致了无法接住别人抛出的聊天内容，动不动就断了话题的弦，因此我最近很是懊恼。我也渐渐意识到，自信来源于人与人之间的互动，人与人之间的互动又绝非聊天这么简单，需要我们有足够宽的知识面可以聊，有时聊深了最好还要有深度，于是我也决定要多看些小说与历史书来丰富自己的生活和娱乐上的知识面。除了知识面更重要的还是我是否能对别人产生兴趣，如果我没有对对方产生兴趣就只会是很拘谨很生硬的聊天，这导致我与对方不会产生任何共鸣，这种交流大都没有多大的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近虽然痛苦但毕竟有了新的尝试，每次走出舒适圈后都会很痛苦，回来后又恢复了精力，再出发继续拓展舒适圈，来去重复折腾几次自己的舒适圈又会大一圈，我也是抱着这种乐观的态度在不断的向自我发起挑战。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/25/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A846</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/25/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A846</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(七) 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》卡耐基&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1，不要去批评、责怪或抱怨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批评不但不会改变事实，反而会招致愤恨。
尽量去了解别人，尽量舍身处地去想“他们”为什么要这样做，这比批评和责怪有益、也有趣得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例1931年发生在美国的“双枪杀手”克洛雷，他是个凶恶的歹徒开枪杀人无数，最后判处死刑时他反而说“这是我自卫的结果”，他根本不觉得自己有什么错。每个人都有自己的视角，不同的视角理解同一样事物有不同的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又举例林肯总统的例子来说明，与人相处的艺术是多么美好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林肯年轻时喜欢在公开报纸上抨击别人，其中有一次抨击的那个人很愤怒，一定要跟林肯真刀真枪决斗个你死我活。决斗那天幸好被人阻止了，这对林肯的心灵非常震撼，从此懂得了如何与人相处的艺术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外又举例了林肯当总统后，有一次南北战争把对方击溃了，这是一个很好的结束战争的机会，林肯要求米蒂将军追击彻底击溃敌军，但将军完全违背了林肯的指令，没有追击反而让对方逃走了。林肯本想写信斥责对方，信都写好了，最后没有发出去。作者猜测林肯肯定设身处地的想了将军的环境、遭遇、性格才做出不去责怪的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者很赞赏《父亲备忘录》这篇文章。文中父亲对孩子忏悔，说自己常常对孩子发脾气、常常责怪他这责怪他那，还不停的吼叫，孩子却在睡觉前偷偷跑过来匆匆的害羞的吻了父亲一下道晚安。父亲突然感觉害怕，害怕自己养成的挑错、呵斥的习惯。他深夜跪在孩子床边深感愧疚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明早起他要做一个真正的父亲，要和孩子结为好朋友，与孩子一起痛苦，与孩子一同欢乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要批评、责怪或抱怨他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，真诚的赞赏他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天底下只有一种方法可以促使他人去做事，就是给他想要的东西。那么人想要什么呢？大多数人需要的东西包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;健康的身体，食物，睡眠，金钱以及金钱可以买来的东西，未来生活的保障，性满足，儿女的幸福，被人重视的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懂得满足人类这种渴望的人可以将他人安抚和掌握。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中被人重视的感觉最难满足，也正是对这种感觉的渴望，促使一位未受教育、极度贫困的杂货店店员，去从大木桶底下找出那本花了他5角钱买的法律书来阅读，他就是林肯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏布是美国钢铁公司第一任总裁，他的秘诀是善于处理人事和管理人事。他说他天生具有引发人们热情的能力。促使人将自身能力发展到极限的最好办法，就是赞赏和鼓励。任何来自长辈或上司的批评，都容易丧失一个人的志气。他说自己从不批评他人，他喜欢真诚、慷慨地赞美他人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不要老是想着自己的成就、需要，而应尽量去发现别人的优点，然后不是逢迎，而是发出真诚地赞赏他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真诚地而不是虚有其表的赞赏他人，“真诚、慷慨地赞美”会让你的语言在别人的记忆中珍藏多年许久不忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3，给别人想要的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成功的社交在于你能否捕捉到对方视角，以及如何兼顾你和对方不同视角的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该舍身处地为他人着想，了解别人需要什么。只有这样才能成就别人的同时成就自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打个比方，我去钓鱼，我个人很喜欢吃海鲜，但鱼不喜欢吃海鲜，他喜欢吃虫子，所以当我钓鱼时我需要先想到鱼要吃什么，而不是关注我爱吃什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个方法要特别注意，观察别人，提出他们需要的，告诉他们怎么去获得他们需要的，然后与自己的视角相兼容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人所有的行为都是发自我们自己的基本欲望，在商场，在学校，在公司，在政府都是一样。安德鲁.卡耐基从一个贫穷少年变为亿万富翁就是因为他很早就懂得影响他人的唯一方法就是处处为人设想，他知道他们需要什么，虽然他只上了4年学但却深谙此道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史坦.诺瓦克有个例子，他儿子不喜欢去上学，若瓦克本能反应是警告、恐吓孩子要乖乖上学，但他知道这个方法不管用，也不会让孩子喜欢上上学，于是他和太太列出了儿子喜欢做的事，如画画、唱歌、结交新朋友等。他们两在厨房画画，并画的很兴高采烈，儿子也来凑热闹想加入，若瓦克说“啊，不可以，你的画画技能还不够，不能加入，幼儿园里能学到如何画的好的技巧。第二天儿子早早等在楼下等不急要去上学了。这是威胁和争论所不能达到的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多时候我们并没有看到对方的需求，纵使我们说服对方，使他相信自己的观点错了，但是自尊心也必然使他不愿意做出太大的让步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于推销人员也是一样，顾客总喜欢主动购买而不是被动，因此我们需要找到他们的需求并与自己联系在一起。但仍然有许多销售人员，终其一生不知道怎么从顾客的角度去看事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是个充满竞争、充满经验机遇与风险的世界，所以少数表现得不自私、愿意帮助别人的人，便能得到极大的益处，因为很少有人能处处为人着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们要想到他人的需求，给别人想要的，处处为他人着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4，做自己，保持自我&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在求职面试时通常会犯的最大错误就是不能保持自我，我们常常不能坦诚地回答问题，只想说出我们认为对方想得到的答案。可是这一点用也没有，因为没有人愿意听这种不真实、虚伪的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分都没有深刻认识到，我们每个人在这个世界上是独一无二的。以前没有像你一样的人，以后也不会有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者自己曾想当演员，于是报名戏剧学院，并且自作聪明的开始研究几位名演员，并尝试把他们的优点都集合起来变成自己。最终花了好多年模仿别人后才发现他学不来任何人，他只能成为自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来他又在写书时犯了同样的错误。他借来很多书，花了一年的时间吸收他们，把他们的想法变成自己的文章，这文章枯燥乏味，最后作者把他们统统丢进垃圾桶，从头再来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卓别林开始排片时导演要他模仿当时的著名明星，结果他一事无成，直到他开始成为他自己才开始渐渐成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的艺术归根结底都是一种自我的体现，我们只能以自己的方式唱歌，以自己的方式画画。我们的经验、环境、遗传造就了我们自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管好坏，我们只有好好经营自己的小花园，才能在生命的管弦乐中演凑好自己的那份曲子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱默生在《自我信赖》中说，人们总有一天会明白，嫉妒是无用的，模仿他人也无异于自杀。无论好坏，我们都只有帮助自己，种自己的田，才能收获自己的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不用去嫉妒他人，即使我们做不了大路，可以做小路，做不了太阳可以做星星，成败不在于大小，只在于我们是否竭尽自己所能做自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;切勿模仿别人，发现自己，做自己，保持自己的本色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5，改变不好的工作习惯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好的工作习惯有哪些&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.办公桌上乱七八糟。当你的办公桌上乱七八糟、堆满了待复信件、报告和备忘录时，就会导致你慌乱、紧张、忧虑、烦恼。这不仅会让你感到紧张劳累，而且容易引发很多疾病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连续不断的待办事件真的必须处理完毕吗？先整理好桌面，让它看起来干净整洁，先让自己有个好心情，再去处理他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.做事不分轻重缓急。提高效率的重要方法是先做最重要的事情。每天早起列张今天要做的事，把一天要做的事情中最重要的事情先做完，这样你的效率就会维持在高水平，如果你能做到早起的话，效果会加倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期经验告诉我们，没人能永远按照事情的轻重程度去做。但如果能按部就班地做事，总比想到什么做什么的要好得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.学不会组织能力，不会授权他人，没有督导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人常因为不懂得授权他人，因而提早进入失败的坟墓。这些人事必躬亲，结果被那些烦琐细节淹没，难怪他们常常感到匆忙、忧烦、急躁和紧张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大企业高管经常因为不懂得组织、授权和督导，导致五六十岁死于心脏疾病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快乐并非取决于你是什么人，或拥有什么，而是取决于你的思想。每天早晨先想想你应该感恩的事，你未来大半由你今天的思想决定。所以让你心中注满希望、自信、真爱与成功的想法很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;养成良好的工作习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把你的桌面清理干净。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照事情的重要程度去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学会去组织，去授权，去督导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6，学会解除疲劳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有没想过，我们的脑力劳动也会让人感到疲劳，这种说法其实是错误的，至少不那么准确。研究表明，大脑是全然不会累的，那么人为什么会经常感到疲劳呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实是厌烦、不满、觉得自己无用、匆忙、焦虑、忧烦等这些情绪因素才会消耗掉我们脑力工作者的精力。是我们的情绪在体内制造了紧张而使得我们觉得疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确切的说，忧虑、紧张、心乱导致我们经常紧绷着身体去工作，是紧绷的肌肉消耗掉了经理人，使我们感到疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎全世界人都相信，当我们认真、努力、聚精会神时，总是要皱着眉头，绷紧肩膀，让肌肉做出努力的动作，其实这些跟大脑工作一点关系都没有，只是我们很难控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们要学习在认真时放松自己，这样就能最大限度减少精力消耗，让自己不再那么容易疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放松从肌肉开始。第一是眼睛，眼睛消耗的能量为全身神经消耗能量的四分之一。闭上你的眼睛，静静休息，尝试让自己的眼睛全部松弛下来，一旦你的眼部肌肉放松，你就能忘掉一切烦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次是脸部上的肌肉，也做同样的步骤，可以尝试口里不断说，“放松～放松，松弛下来…”。放松就是释放所有紧张和努力，让自己像个旧袜子一样松弛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让自己在舒适的环境下工作也能减少紧张的状态。我们应该想尽办法去让自己紧张的情绪缓和下来，目的是减少精力的消耗，让自己不那么容易疲惫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到放松紧张情绪的方法，消除疲劳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7，枯燥乏味使你疲劳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱丽丝一天的工作完回到家显得精疲力尽，但听到有朋友邀请去跳舞，一下子活力十足，跳到凌晨三点才回家。为什么有前后两种不同的表现，她是真的疲倦不堪吗？她只是对工作感到厌倦，抑或对生命感到乏味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们又何尝不是这样，其实情绪上的态度比生理上的操劳更易使人产生疲倦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴马科博士让学生做一系列枯燥无味的实验，结果学生们感到不耐烦想瞌睡，还抱怨头疼、眼睛疲惫、坐立不安，甚至有人胃不舒服。于是他又让学生们做了些有趣的实验，他们一下子焕发活力，精神抖擞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当人们感到厌倦乏味时身体的血压和氧消耗会显著降低，而当工作较为有趣和富有吸引力时，代谢现象就会加速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实厌倦是你唯一降低工作能力的原因。我们的疲劳往往不是因为工作而起，而是由于枯燥、忧烦和不满等所造成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个女速记员，每天都要整理和处理资料，这些工作枯燥乏味，她想了个办法让他们变的有趣。她每天跟自己比赛，处理资料的速度每天都记录下来，争取每次记下来的处理速度比上次更快。结果呢？她可能没升迁，也没得到称赞，也没感谢，也没加薪，但她用这种方式让她对工作不至于产生厌倦而疲劳，也对她产生了鼓舞作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽力使一件原本枯燥无味的工作变得有趣，而自身也会充满活力，这能让我们在一段时刻里得到快乐和享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何让自己的工作变得饶有兴趣呢？这可能是我们要尽力想办法去做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前有个美国销售员卡腾本在法国谋生，他要跑很多家陌生人家去推销产品，这是项艰难而乏味的工作，但他决意要使得工作变得有趣。后来他做到了，他告诉我们：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何不假装自己是个演员，而有一个人正在看你的表演？你所做的就是在舞台上表演一样有趣。他努力把工作当作有趣的探险，这使得他原本讨厌的工作变得饶有兴致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时时刻刻提醒自己，对工作保持兴趣，这不但可以免除忧虑，还可以帮助你得到升迁加薪的机会。纵使不能，它依然能降低你的疲劳，并帮助你享受快乐的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;努力让枯燥的工作变得饶有兴趣。这不但能让我们消除大部分的疲倦，也能让我们享受快乐的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8，思想的重要性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺曼.文森特.皮尔说，你所认为的并非真正的你；反倒是你怎么想，你求是什么样的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗威尔.托马斯是拍纪录片的好手，他拍的影片在全世界都轰动，但在几年后宣告破产时只能靠借钱吃顿好的。但他任然在牛津街头上抬头挺胸，拥有着积极的心态和勇气。他拒绝被打倒，他认为挫折是人生的一部分，要想达到成功的巅峰就得经历这种磨练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理学家也对人们在催眠时的生理功能做了测试。测试结果发现，当我们在催眠时被告知自己拥有强壮的身体后平均释放的力量要多出50%。这说明当我们心中充满极有力的思想时，每人平均都提升了50%的体力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基督科学派创始人艾迪曾遭遇各种不信，最后自己躺在病床上等死时翻了耶稣的话，这让她内心产生了一股力量，支撑她走出病痛恢复健康。从此开始她教导人们如何通过改变思想来治愈身体。作者说自己年纪越大越知道思想的巨大力量。我们可以通过改变想法来克服忧虑、恐惧甚至疾病，从而改变人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要我们有思想的力量，外在的环境对我们去的影响也会变得有限。一个送去断头台的军人可以坐在自己的棺木上还在欣赏着远处的美景。科考队在南极遇到暴风雪没有粮食时可以继续欢唱直到去世。失明的弥尔顿在300年前就知道，心灵是它自己的殿堂，它可以成为地狱中的天堂也可以成为天堂中的地狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么我们怎么来改变自己的思想呢？
顶尖心理学家威廉.詹姆士说，行动与感觉是并行的，意志控制了行动，行动也能间接控制意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们虽然不能一下决心就改变了自己的思想，但我们确实可以通过改变行动来改变思想。当我们行动时，我们的思想也会随着改变，特别是在感觉上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试着在你脸上堆起大大的开心的笑脸，放松肩膀，深吸一口气，再唱歌，或吹口哨。很快你就能明白什么是“行动引起感觉的变化”。如果你的行为散发的是快乐，就不可能在心理上保持忧郁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们先行动起来，改变自己的行为方式，从而改变思想，改变生活，改变命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹姆斯.艾伦在《思想的力量》中有这么段话：
人如果改变了对事与人的看法，事与人就会对他发生改变。如果一个人的想法有巨大的变化，他会惊讶的发现生活中的状况也同样有急速的变化。我们所有人都是思想的产物，人提升了自己的思想才能提升自己的实力去完成更高级的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果想控制你的思想，克服自己的恐惧，控制自己的心智与精神。我们要先从控制自己的行为开始，从行为中控制思想改变思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们为自己的快乐奋斗。想的开心、做得开心，你就真的会觉得开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9，不要曾恨敌人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们对敌人曾恨时就是在伤害自己。它会控制我们的睡眠、胃口、健康、以及情绪。这对我们来说太不划算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶稣说“要你的敌人”，其实他是在替你治病，这样你就会从糟糕的身体状况中恢复过来，拥有好的心情。他也是在帮你美容，因为很多人因为仇恨愤怒而布满皱纹甚至变形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使我们没办法爱我们的敌人，起码也应该多爱自己一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗纳就用爱敌人的方式赢得了工作。他在找工作时写了很多信求职，有位雇主说他字写的烂而且文字也差，他很愤怒想写回信骂对方，但他后来一想或许这可以提醒自己改进书写技巧，于是写了封信感谢对方，没想到对方回信请他见面并录用了他。罗纳找到了，以柔和驱退愤怒的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有任何能侮辱或困扰我们，除非我们自己允许。如果你能爱敌人，那么棍棒虽然可以打断我们的骨头，但言语休想动我们分毫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1918年有位黑人教师兼传教士琼斯曾在对黑人演说时因自己说了“战斗”“武器”这几个词语而被判策动叛乱执行死刑。在脚手架上，他仍然没有恨打他骂他的人，娓娓道来他的理想，改善南方落后地区，教育他贫困的同胞兄弟，教育失学的孩子等。最后改动了所有人将他放了下来，事后他说“我没空争吵，也没时间反悔，没有人能强迫我恨他们”，他不为自己求情，只为自己的使命求情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么我们怎么做到不将敌人怀恨在心呢？
从长远来看，每个人都会为自己的错误付出代价。能将此常怀于心的人。就能不对人发怒、愤懑、诽谤、攻击或怨恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林肯就是很好的榜样，他委任相当高的职位给曾侮辱过他的人，包括迈克兰、使瓦德、史丹顿、蔡斯等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，如果你我像我们的敌人一样承袭了同样的生理、心理以及情绪特征，如果我们的人生也完全一样，我们可能会做出跟他们完全一样的事。与其诅咒报复我们的敌人，何不给他们谅解、同情、援助、宽容以及为他们祈祷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要仇恨我们的敌人，那样只会伤害我们自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10，不指望别人感激你&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个老板给员工发了10000美元奖金却没有一个人感谢他，他很愤怒，为此他近一整年为这事愤愤不平。圣人说过，一个愤怒的人，浑身都是毒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许书他本身就是个挑剔又不知感谢的人，以致别人不敢也不想去感谢他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感恩其实是件极有教养的产物，很少有人拥有。如果你指望别人感恩，那么你犯了大错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个妇人一直抱怨自己孤独，没有一个亲戚愿意接近她，去看望她的人都要被她喋喋不休很久。最后没有人再去看望她了，她只能装病发作，医生也束手无策，说她的问题是情绪问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多人像她那样渴望被爱，但世上真正能得到爱的唯一方式就是不索求，而且还要不求回报的付出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自己的父母就很享受付出的快乐。他们本来就穷，还不断的向孤儿院寄钱，他们享受了帮助这些无助小孩的喜悦，并不寄希望于任何回报。施与而不求回报的快乐是他们所能得到的最大快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了不求回报得付出，我们也要以身作则的教育孩子们要懂得感恩。作者举例自己的姨母，她把自己的母亲接过去照料，同时也照料她婆婆，她还有6个孩子，对她来说做这些都是正常的她也愿意。年老后她的子女都希望她住他们家去，子女们都对她钟爱极了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要想有感恩的子女，只有自己先成为感恩的人。我们所言所行都会成为孩子的榜样，这些对言行我们来说是小事，孩子们却听进去了。如果我们习惯感恩，孩子们无意中也学会了赞美感恩的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要指望别人感恩，付出是一种享受施与的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11，知足常乐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有个朋友叫罗德，是个开杂货店的，但亏了很多钱也欠了一屁股债，他说自己像只斗败的公鸡，失去了斗志和信心。有一天他看到马路对面过来一个没腿的人，坐在木板上下面做了4个轮子，两手用木头支撑划动着向前。正当他费力抬起身下木板时，目光与我相遇，他向我灿烂的笑着说“早安先生！今天的天气真好不是吗？”。这一幕把他震惊了，一个失去双腿的人还能开心快乐、充满自信，我为什么还那样沮丧。想到此他顿时就精神多了，从此鼓起勇气向前迈进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞行家肯贝克曾在太平洋漂流21天，他说这给他最大的教训就是，我们如果已经有足够的饮水与食物，就不该再有任何抱怨。他把烦恼缩小到了最小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实大多数我们担心的事情都是没有意义的，它只会浪费掉我们更多精力。这也阻碍了我们前进的脚步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎样才能消除这些担忧和烦恼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的同学讲述了自己的故事：
他说那时自己工作排的很紧，忙得不可开交，后来终于病了，医生说要躺在床上一整年。他哭了很久担心着担心那，最后终于慢慢平静下来开始努力建立另一套价值观。他每天早晨醒来开始强迫自己回顾自己拥有的一切，我的身体没有疼痛，我有个可爱的女儿，我的眼睛依然能看到世界，耳朵依然能听到悦耳的音乐，有看书的闲暇，也有一些好朋友。他慢慢养成了这种盘点自己所拥有的福分的习惯，担忧和烦恼也渐渐离他远去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了清除掉我们的担忧和烦恼，我们应该每天告知自己一下自己已经拥有的多少福分，养成这种习惯，当自己面对自己缺少的东西时更加平静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知足常乐。每天盘点下我们所拥有的，这些已经够我们快乐的活下去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12，将不利因素转化为成功因子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当人们发现命运给了他不幸时很多人都只会自怨自艾的说“我完了，我的命怎么这么差。”于是陷入与世界作对的自怜之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥大学校长采取的方法则反其道而行之。他会说“我可以从这次不幸中学到什么？怎么样才能改善我目前的处境？怎么才能从我现有的情况下发展起来？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者访问了一个佛罗里达州的农民，他将不幸转化为了成功的因子。那时他买了一块农地，发现这地比较贫瘠无法种植，只有灌木丛和响尾蛇，他很沮丧。后来他开始在农地上养响尾蛇，并将响尾蛇做成蛇肉罐头出口，蛇皮卖给鞋厂做鞋，最后给整个村子带来了致富的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生中用我们已获得去投资那谁都会。真正关键的是如何从不幸中找到出路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者还认识一个失去双腿的人，他最后反转了不幸成就了自己。他叫本.佛森，在24岁那年因为车祸被宣判一辈子要在轮椅上度过。他当时很愤怒，也很怨恨命运的作弄。但他慢慢地发现抗拒对自己毫无帮助，这只会使自己变得尖酸刻薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了震惊和愤怒的阶段，他开始阅读，他14年里读了1400本书，这些书拓展了他的领域，他的人生比以前想象的还要丰富。他也开始真正欣赏音乐，不过真正重要的是他开始有了自己思考的时间。他终于体会到以前努力追求的很多事其实没有真正的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于阅读，他开始对政治感兴趣，他研究公共问题。他坐在轮椅上发表演说，他开始了解人们，而人们也开始认识他。最后他坐在轮椅上当上了佐治亚州的州务卿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们面对不幸时我们要相信，我们的缺陷、不幸、弱点，也是提供给我们另一种机会和力量的来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进化论的达尔文就曾坦承他自己受到过弱点的刺激，众人认为他无能所以才刺激他辛勤努力完成进化论的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看不见的弥尔顿，耳聋的贝多芬，耳聋目盲的海伦凯勒，是不幸激发了他们的潜力，他们也在不幸中找到了通向成功的因子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生最重要的不只是运用你所拥有的，这谁都会，真正重要的是如何从困难中找到出路，在不幸中找到幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当命运交给你一个酸柠檬时，你得想办法把它做成甜的柠檬汁。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/24/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/24/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十七) 当前经济环境下的投资方向</title>
               <description>&lt;p&gt;这个时间点让我们来冷静的分析下当前经济的大环境与投资的方向。在新型冠状病毒导致的全球经济衰退，各国央行纷纷大放水的背景下，货币贬值是不可避免的。现在人们的生活受到了限制，情绪受到了打击，收入也同时缩减了很多，即使各国开仓放粮印钞票也并不会使得人们的口袋鼓起来，钱并不会进入大众人民的口袋中，为了让企业扛过这个危难的时刻国家大量印货币并把它们借给企业以抵御债务造成的危机，当然这种方式只会增加债务，延缓破产的时间，虽然让融不到资的实业经济得以喘息，但经济并不会因此而恢复。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;说到国家经济我们不防来聊下经济好与坏是怎么来的经济好坏的根源还是人们的花钱和赚钱的速度如果人们愿意花更多的钱比如去旅游去购物去吃喝玩乐也可以去拿投资实物投资金融投资等同时也能很容易赚钱以及相对容易的赚到更多的钱工资实业债券投资股市投资实物投资这个时候钱在这个国家流动的速度就很快赚钱容易花钱也多这使得人们心情愉悦对很多事都不会斤斤计较人们的活动范围交流途径交易方式都会比较多而广这是一个国家或一个地区经济好的表现反之如果人们不愿意花钱赚的钱也更少了钱在这个国家的流动速度就会变慢人们心情糟糕对很多小事都斤斤计较这导致人们的活动范围缩小交流方式开始变得粗暴交易方式变少接着也进一步导致人们更不愿意花钱企业也就更难赚到钱了或许会让工资收入也更难提高甚至减少于是这个地区的经济就会表现的很差&quot;&gt;说到国家经济，我们不防来聊下，经济好与坏是怎么来的。经济好坏的根源还是人们的花钱和赚钱的速度，如果人们愿意花更多的钱(比如去旅游去购物去吃喝玩乐，也可以去拿投资，实物投资、金融投资等)，同时也能很容易赚钱以及相对容易的赚到更多的钱(工资、实业、债券投资、股市投资、实物投资)，这个时候钱在这个国家流动的速度就很快，赚钱容易花钱也多，这使得人们心情愉悦，对很多事都不会斤斤计较，人们的活动范围、交流途径、交易方式都会比较多而广，这是一个国家或一个地区经济好的表现。反之，如果人们不愿意花钱，赚的钱也更少了，钱在这个国家的流动速度就会变慢，人们心情糟糕，对很多小事都斤斤计较，这导致人们的活动范围缩小，交流方式开始变得粗暴，交易方式变少，接着也进一步导致人们更不愿意花钱，企业也就更难赚到钱了，或许会让工资收入也更难提高甚至减少，于是这个地区的经济就会表现的很差。&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;央行为了救经济会大量印钞这使得货币贬值很多人奇怪为什么央行印的钱不给人民去花让经济得以恢复事情可能并没有这么简单经济是要遵循市场规律的货币是国家的信用体系的支撑如果让大量货币进入市场就会造成货币信用体系被稀释轻的会导致货币贬值重的就不感想了货币放水会让物价膨胀而工资收入却难以改变因此央行是不会干这蠢事的印的钱也不会放入人们的口袋的如果要满足人们的口袋鼓起来要印太多钞票货币贬值量会非常大物价膨胀会很厉害央行不能它只能有计划的印钱并要把这些钱用到刀刃上哪里是刀刃呢刀刃就是向企业提供更多的融资和贷款支撑它们不陷入债务危机而破产同时也启动许多大型项目并有计划的花费这些钱财来让企业有活干有钱赚从而让一部分企业和工人有更多的工作和目标去执行也有些稳定的收入进而有更多的花销来盘活经济&quot;&gt;央行为了救经济会大量印钞，这使得货币贬值。很多人奇怪为什么央行印的钱不给人民去花让经济得以恢复。事情可能并没有这么简单，经济是要遵循市场规律的，货币是国家的信用体系的支撑，如果让大量货币进入市场就会造成货币信用体系被稀释，轻的会导致货币贬值，重的就不感想了，货币放水会让物价膨胀，而工资收入却难以改变。因此央行是不会干这蠢事的，印的钱也不会放入人们的口袋的，如果要满足人们的口袋鼓起来要印太多钞票，货币贬值量会非常大，物价膨胀会很厉害，央行不能，它只能有计划的印钱，并要把这些钱用到刀刃上。哪里是刀刃呢？刀刃就是向企业提供更多的融资和贷款，支撑它们不陷入债务危机而破产，同时也启动许多大型项目并有计划的花费这些钱财来让企业有活干有钱赚，从而让一部分企业和工人有更多的工作和目标去执行，也有些稳定的收入进而有更多的花销，来盘活经济。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;不过央行的救援能力终究是有限的，通常人们的口袋不会比以前有更多的钱，人们的也越来越惧怕风险从而存钱的欲望也在逐渐增强，这进一步导致货币的流动速度减弱，人们为了节省开支更少的花钱。用专业术语来说，人们的风险偏好减弱，更倾向于稳定而对未来的展望会悲观一些至少对未来更加谨慎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么真的如我们所想象的那样，我们所有人的口袋里的钱会越来越少吗？可能不是，富裕和平穷是相对的，非洲一个村子里的首富也就只有10几万美元的财富，他就能命令其他更穷的人去替他工作，这点钱在富裕地区更本算不了什么。所以确切的来说，虽然大家的资产都在减值，但我们穷人的资产减值会更快，富人的则更慢，因此贫富差距也逐渐拉开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这要从经济环境旺盛的情况下说起了，在旺盛的经济环境下，大家都容易赚钱，富人和穷人拥有同等抬升财富的速度，甚至穷人由于更加激进些使得抬升的速度会更快一些，但当经济状况差的情况来临时，富人财富的缩水速度则更慢一些，因为它们拥有更多的资产和更多元化的投资，除了资产和投资，他们依然能够保持稳定的现金流来支撑生活、企业、工作、投资，当然也不是所有富人都能做到这么平稳，而穷人则不是，穷人的资产少、现金流脆弱，抗风险能力差，对于那些在鼎盛时太过激进的穷人来说财富的缩水速度可能会更快，也会有因为债务危机导致一夜破产明天就一无所有的情况发生。不过太过激进的投资方式本身就有问题，这对于无论富人还是穷人来说都是同样的结果，只是富人失去了一部分还有另一部分，而穷人则可能是全部。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;我们把话题拉回到现实现在央行开始货币放水大量印钞货币贬值导致商品涨价各类商品价格可能会膨胀重量级实体商品房地产是充当起冲的黄金由于得到全球国家的共识拥有抗通胀能力它的涨价也是大概率事件现在可能是买房的好时刻因为房贷利率本来就低贷款后的钱又会因为央行放水而稀释因此如果你有稳定的现金流现在买房会很划算有央行印钞帮你稀释债务还因商品涨价帮你抬升房子价格很多人也没钱付首付还贷款包括我那么买黄金也是大概率升值的方向虽然赚的少了点它不像房子有个比较高的门槛它的门槛非常低谁都可以买多少也没有限制但比起房子黄金它没有租金的利率黄金是零利率产品也没有央行帮你稀释贷款它只有抗通胀这一个功能&quot;&gt;我们把话题拉回到现实，现在央行开始货币放水大量印钞，货币贬值导致商品涨价，各类商品价格可能会膨胀，重量级实体商品房地产是充当起冲的，黄金由于得到全球国家的共识，拥有抗通胀能力，它的涨价也是大概率事件。现在可能是买房的好时刻，因为房贷利率本来就低，贷款后的钱又会因为央行放水而稀释，因此如果你有稳定的现金流现在买房会很划算，有央行印钞帮你稀释债务，还因商品涨价帮你抬升房子价格。很多人也没钱付首付还贷款包括我，那么买黄金也是大概率升值的方向虽然赚的少了点，它不像房子有个比较高的门槛，它的门槛非常低，谁都可以，买多少也没有限制，但比起房子，黄金它没有租金的利率(黄金是零利率产品)、也没有央行帮你稀释贷款，它只有抗通胀这一个功能。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;股市和经济是密切相关的，因为股市就是企业的盈利状况，在经济下行，人们收入减少，风险偏好减弱的情况下，大部分企业都会直接或者间接陷入盈利减少或者滞涨的情况。只有极个别的公司会幸运的得到命运的垂青而收入大增，大部分企业都会陷入半危机状态，自保、转型将成为他们首要的任务。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;我们要量力而为适合自己的才是最好的投资也一样我们说激进的投资虽然能带来丰厚的回报但也同样会遭遇到毁灭性的打击一夜暴富和一夜变穷光蛋的概率是均等的每当你拥有一夜暴富的机会时一定要记住一夜破产的机会也在一旁窥视着&quot;&gt;我们要量力而为，适合自己的才是最好的，投资也一样。我们说，激进的投资虽然能带来丰厚的回报，但也同样会遭遇到毁灭性的打击，一夜暴富和一夜变穷光蛋的概率是均等的，每当你拥有一夜暴富的机会时，一定要记住一夜破产的机会也在一旁窥视着。&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;最终的结果可能是我们不愿意看到的国家为了救经济侧面导致了贫富差距拉大富人更富因为他们本身的资产比较多现金流比较稳定投资也更多元化而穷人则更穷因为我们资产少现金流也少而脆弱投资方向单一但现实中我们看到的真的会是这样吗可能会不一样我们现实感受到的可能有很大不同因为我们能感受到的大都是身边发生的情况这些都只是某个角度上的比较片面的情况对于整体的趋势来说也会感觉是完全相反的但如果把时间线拉长来看我们就能充分感受到这种趋势带来的结果&quot;&gt;最终的结果可能是我们不愿意看到的，国家为了救经济，侧面导致了贫富差距拉大，富人更富，因为他们本身的资产比较多，现金流比较稳定，投资也更多元化，而穷人则更穷，因为我们资产少，现金流也少而脆弱，投资方向单一。但现实中我们看到的真的会是这样吗？可能会不一样。我们现实感受到的可能有很大不同，因为我们能感受到的，大都是身边发生的情况，这些都只是某个角度上的比较片面的情况，对于整体的趋势来说也会感觉是完全相反的，但如果把时间线拉长来看，我们就能充分感受到这种趋势带来的结果。&lt;/h4&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A847</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A847</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十五) 思考方式的转变</title>
               <description>&lt;h6 id=&quot;事情太多没有时间写文章其实都是借口看漫画看抖音怎么就有时间了呢这方面我一直在于自己斗争另外一方面其实对我来说有一个很大的障碍就是羞于把自己的想法说出来怕自己的想法不成熟会被人嘲笑其实根本就不必担心有人嘲笑因为没人在意大家只是借鉴我的想法对也好错也好都会成为一个大家心中的样本这个样本会与大家自己心理的想法做比对有认为我错了的读者们会把我当成反面教材认同我的看完后则点点头巩固一下自己的想法是我担心的太多了从根本上讲还是太在意自己的感受没有尽力去表现我一直为自己强调一点忘记自己的感觉尽力去做去表现&quot;&gt;事情太多、没有时间写文章其实都是借口，看漫画看抖音怎么就有时间了呢，这方面我一直在于自己斗争。另外一方面，其实对我来说有一个很大的障碍，就是羞于把自己的想法说出来，怕自己的想法不成熟会被人嘲笑，其实根本就不必担心有人嘲笑，因为没人在意，大家只是借鉴，我的想法对也好错也好，都会成为一个大家心中的样本，这个样本会与大家自己心理的想法做比对，有认为我错了的读者们会把我当成反面教材，认同我的看完后则点点头巩固一下自己的想法。是我担心的太多了，从根本上讲还是太在意自己的感受，没有尽力去表现。我一直为自己强调一点，“忘记自己的感觉，尽力去做去表现”。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近越来越觉得生活中的万事皆有习惯的影子，思考方式更是一个比较重要的习惯。一直觉得人的思维是有层级的，这个思维高度不是我告诉你XXX，然后你听懂了你就会了，以后你就到了那个层级，或者你某天领悟就会了，不是这样的。它是一种习惯，你习惯用怎么的方式去思考问题，就会有怎样的思维层级，假如你每天逼着自己用更高层级的思考方式去解决问题，去思考问题，那么日积月累后这种思维习惯就成了你的习惯，每每遇到问题遇到事情，就不自觉得去用习惯的方式思考，去解决。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;习惯这东西其实和命运有很大的关系命运是怎么来的呢其实就是我们从小养成的习惯决定而来的比如我们小时候在小学时学数学老喜欢跳步骤看书时喜欢跳着看有时为了着急做完作业字迹潦草草草写下答案一开始这些都只是孤立的行为但是时间一长就形成了习惯到了中学开始潦草粗心成了我们最大的借口慢慢性格也随着习惯慢慢在转变变的轻佻求快而不求质量考试考不好觉得只是自己失误粗心甚至有人开始自卑觉得不如别人其实这些都是一点一滴平时的习惯养成的到了成年大部分思维习惯都已成型因此我们在成年后想做出改变变得是极其困难和痛苦&quot;&gt;习惯这东西其实和命运有很大的关系。命运是怎么来的呢，其实就是我们从小养成的习惯决定而来的。比如我们小时候在小学时学数学，老喜欢跳步骤，看书时喜欢跳着看，有时为了着急做完作业，字迹潦草，草草写下答案。一开始这些都只是孤立的行为，但是时间一长就形成了习惯。到了中学开始，潦草，粗心成了我们最大的借口，慢慢性格也随着习惯慢慢在转变，变的轻佻求快而不求质量，考试考不好觉得只是自己失误，粗心，甚至有人开始自卑觉得不如别人，其实这些都是一点一滴平时的习惯养成的。到了成年，大部分思维习惯都已成型，因此我们在成年后想做出改变变得是极其困难和痛苦。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;有人说为什么命运那么难改变其实只是因为改变习惯比较难而已特别是我们的思维习惯如果我们的思维习惯能从小就养成的比较良好的话我们的人生就会大不一样但是无论怎么样我们都会进入一个笼子只是这个笼子有大有小有些人进了小笼子有些人进了大笼子但都是笼子我说这个笼子就是思维层级的笼子我们要付出巨大的努力才能摆脱的思维惯性的笼子&quot;&gt;有人说为什么命运那么难改变，其实只是因为改变习惯比较难而已，特别是我们的思维习惯，如果我们的思维习惯能从小就养成的比较良好的话，我们的人生就会大不一样。但是无论怎么样，我们都会进入一个笼子，只是这个笼子有大有小，有些人进了小笼子，有些人进了大笼子，但都是笼子。我说这个笼子就是思维层级的笼子，我们要付出巨大的努力才能摆脱的思维惯性的笼子。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;无论是哪个职业，哪个行业，都有自己的思维观想。我是做技术的写程序的，我们有自己的技术层级，每个层级都在技术力量上上升一个台阶，其实不只如此，技术力量上升的同时也伴随着思维层级的上升，两者是相辅相成的。这也是为什么很多人无法突破自己的技术瓶颈的原因，因为它的思维惯性一直没有被改变，习惯性思考方式一直没有改变，技术力量自然无法抬升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们经常讲的笑话说，我们的进阶书单是如下这种形式的：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;X语言入门 —&amp;gt; X语言应用实践 —&amp;gt; X语言高阶编程 —&amp;gt; X语言的科学与艺术 —&amp;gt; 编程之美 —&amp;gt; 编程之道 —&amp;gt; 编程之禅—&amp;gt; 颈椎病康复指南
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;有没想过从书单的进阶过程来看，也是思维方式的转变，而不只是技术力量上的提高，特别是最后那个《颈椎病康复指南》，看上去是个搞笑的梗，其实蕴含着更高层级的思维，即长远的可持续发展比所谓的技术能力提升更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到在生活中也有很多例子，精英阶层与底层人民的思考方式就完全不同。越是富人、越是精英阶层，反倒是越勤奋，他们反倒是在追求更好的自己，也越喜欢采用补充型方式休闲娱乐，比如交流、阅读、学习。而越是穷人、越是底层的人，越喜欢即时满足的方式，比如打牌、打游戏、看肥皂剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精英们认为苦就是甜，先苦后甜，精神上主动去折磨自己才是对自己未来最好的规划，而穷人则认为自己太苦了，于是见缝插针的想偷懒想休息，即时满足自己的。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;我们应该想想我们的思维习惯是什么怎么去转变记得每天都用新的更好的思维习惯去解决问题去做事去思考这样日积月累真的就会改变你的命运&quot;&gt;我们应该想想我们的思维习惯是什么，怎么去转变。记得每天都用新的更好的思维习惯去解决问题去做事去思考，这样日积月累真的就会改变你的命运。&lt;/h6&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/11/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A845</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/11/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A845</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(六) 《游戏开发者访谈录》</title>
               <description>&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》集合100个日本游戏从业者思想的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第30篇，高森大辅，他是世嘉的技术美术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说自己原本是做设计的，因为喜欢程序才学了程序，但学了一点觉得困惑就放弃了。但有次机遇让他重新捡起了部分。因为要处理某次业务，必须要他来写Maya里的脚本作为工具，但他完全没写过，学习了很多后做出来了，从此踏上了技术美术之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对美术和程序之间的区别有自己的体会。他说，设计师的动机根源是在追求一种感觉上的“不错”，而程序员的动机根源则在于要做出“我自己想做的、最有效率且适当的处理逻辑”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数情况下，设计师完成的指标很暧昧，“感觉不错”。而程序员的写的程序规格和指标如果不明确则无法处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为只有认清这些才能越过技术美术那堵墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第32篇，大阪裕子，企业家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说自己跟一个有名的游戏制作人聊过游戏制作，有一次印象很深刻。以下都是对方说的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多亏了游戏开发技术的发展和进化，使得游戏开发者的工作量减轻，可以把游戏开发成一种能够像绘画、小说、电影一样，加入到艺术行列之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要判断一款游戏是不是艺术作品，对她来说，就是游戏作品与玩游戏的每个人之间的“联系”。不光停留在追求画面漂亮，也要在玩起来能够体现高兴、害怕和悲伤等感情色彩层面上。一个非常重要的问题在于，游戏是不是一个改变了玩家生活方式的媒介。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎样才能开发出能改变玩家生活方式的游戏呢？她说，开发者要正视自己的内心，深入观察了解自我，跟自身产生共鸣，正视自己的想法、需求、畏惧。如果能坦然面对这一切，就能通过作品把它们分享出去。就像梵高早期作品用油画表现了贫穷生活的痛苦和恐惧，并将这些感情分享给许多人那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》集合100位日本游戏从业者的思想&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第34篇，渡边雅央，兼职从业者&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说了自己对工作的理解，“正确的答案不是唯一的”，这或许是一个非常狡猾的回答，但他从打心底里这么认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上有很多事情都存在好几个正确答案。如果非得只有一个正确答案，那么世界就会变得憋屈和无聊。对立的意见，不要互相争斗，而是彼此指点学习，感受彼此。我们正因为不知道未来，才需要倾听各种意见来维持平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第35篇，永由小白合，游戏设计师兼PM&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她认为身边的事物都能拿来做游戏，通过从身边各种各样的东西来提取构成游戏要素，并将这些要素加以组合，就能够创造出各种各样的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她认为一个能在人心中引发强烈的情感的游戏，不是一朝一夕就能做出来的。为此我们需要深入了解玩游戏的人。从人心中产生的感情绝不只是“开心”“有干劲”等正面情感，我们也必须正视像卑鄙、丑陋、妒忌、利己和暴力等人类的负面情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第37篇，陈启蒙，香港人在日本做游戏设计师&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说并非是个游戏设计师就能想出远超常人的有意思的点子。而是，从众多点子中提取出最合适用于游戏的点子，然后用这些点子来合理设计游戏系统的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏设计师不但要合理组合多种刺激，还要理解这种刺激的原理。这样一来，就意味着游戏设计师要把这种感觉、精神、社会领域全研究透彻，这可能几辈子都不够。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以对设计师来说，太深入研究时间不够，光浅尝则止又理解得不到位。因此要找到一个好的平衡点，他认为这个平衡点就是“一直学到知道自己到哪里就不会了为止”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了进一步理解，要怎么查，去查哪里，就算不是很清楚，也能掌握正确的思路。这是通往专家之路的分界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》集合100位日本游戏从业者的思想&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第38篇，尾形美幸，自由作家兼职编辑，她说自己接触过的优秀的人都无一例外的会以超高的当事人意识去对待工作。他们对待工作负责并且注入自己独特的价值，即使工作交接后也会根据需要后续跟进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在经历过各种失败后认为，睡眠和运动也是工作的一部分，要认真对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第40篇，南云玲生，CEO董事长，他讲述了自己的经历和感悟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起先他只是个印刷厂打工的，后来觉得没希望就逃跑了，他觉得自己玩过很多音乐游戏想从事游戏行业，但没人要他，最后找到一家做音乐游戏的公司，并且之后开发出很多受欢迎的游戏，也有了点钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000年时他去考大学并读书，生孩子了，出来后，因为找不到自己理想的职位，于是自己开公司了。一开始做外包业务，后来慢慢做自己的游戏，公司举步艰难小心翼翼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年他领悟到信息的不对称，要有平民视角，当我们洋洋得意说一些晦涩难懂的词语来描述未来前景时，要尝试着眼于平常生活，否则别人无法理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后他的兴趣爱好也越来越广泛，广告行业，财报分析，营销策划等等，他说正因为无法预测下一个潮流是什么，所以必须主动出击，努力成为时代的潮流。如果点子过时了就不要采纳，要不断挑战新的事物，要有颠覆常识的想法以及飞跃市场本身的长远眼光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后他觉得现在游戏和应用占用了人们很长时间，却还要付钱，他想今后10年来改变这个商业常识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》集合日本100位游戏从业者的思想&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第41篇，土屋升平，游戏音乐人，他说做游戏就像找人们的共同点，寻求500万人喜欢的游戏就得寻找他们的共同点，这样游戏拔尖的地方就越来越少，变的越来越圆滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为世界需要多样性，如果制作技术能进步到5个人花1个月就能出一款大作，那么就会产生五花八门的游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为游戏是体现个人嗜好的东西，极少人会因为大家都在玩才选择开心的玩下去，基本都是根据自己喜好来决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第44篇，南治一德，公司董事长，他认为不写程序或少写程序才能减少不敢，所以我们人类一直从汇编到高级语言，到程序库，到结构化编程，到面向对象编程，到游戏引擎，都是在使用一切方法避免写程序或少写程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为我们应该时刻关注代码的优化效率的优化，以及如何才能减少写程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》集合100位日本游戏从业者的思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50篇，天谷大辅，独立游戏制作人，说自己制作一款游戏花了5年，有几次状态消沉的差点坚持不下去。在最后阶段想让大家帮忙测bug，大家由此提出了很多游戏改进的点子，自己虽然很累了但下决心尽力回应大家要求，最后做出了受欢迎的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;55篇，风之宫，游戏制作人，说自己制作游戏兼了很多职位，包括设计，摄影，录音，运营，销售等，以致于一次在录音现场，某位声优问我来干嘛，因为在她的记忆中，作者是摄影师或录音人员。这让作者很高兴，因为自己本是业余兼职，却被人误认为是本职工作，这是对自己某方面的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;59篇，斋藤明宏，大学教授，说自己在游戏行业做了30年，从30年的工作经历来看，想沿用过去的经验比较难。自己50岁了还和20多岁的年轻人一起制作游戏。在高速进化的游戏业界，技术性经验用处不是那么大。企业更愿意雇用年轻便宜学习能力强的年轻人，到了35岁，拼命也不再好使，努力也没有效果。最终留下来的人不到百分之一。所以他认为最重要的是坚持下去，坚持是最难的事，如果不喜欢没兴趣你可能坚持不下去，最好找到自己喜欢的方向，而不只是为了赚当前的几块钱工资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;60篇，岸本好弘，副教授，他在推行教育游戏，希望把寓学于乐的方式推入学校，在实验游戏教学法后，有9成学生表示自己的专注力和学习欲望提高了。他自己努力用游戏化要素来授课，让孩子积极交换意见。最后结果显示，所有孩子都表示喜欢制作游戏，并有4成儿童认识到“做东西很辛苦”“平时努力学习很重要”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏开发者访谈录》完结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;68篇，山口洋一，总监制作人，他认为应该用2:8定律来做游戏，游戏的核心要素占2成，其他占8成，我们应该把精力集中在对2成创新和冒险上，这样比较容易反复试错，如果把试错放大到8成上，基本上没有成功的可能性，忙也忙不过来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外不管2成点子有多棒，游戏制作都是赌局，做出来的游戏不一定火。重点在于我们是否能坚持适度挑战。主要坚持下去，赢的概率就会变大。独特新颖的点子万一火了，过段时间也会成为管用的点子，所以要一直找新的点子才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;69篇，山口博光，ios和安卓讲师，他回顾了下计算机设备的发展史，以往的游戏显然都在利用计算机性能的提升来追求现实感。然而再十几年后，恐怕影像上的现实感就会发展到游戏影像和现实世界看不出差别了，到时计算机多出来的多余性能该如何使用呢？作者认为会向人工智能上发展，先进的人工智能会颠覆游戏产业、也会颠覆我们的生活本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;77篇，小高和刚，脚本家兼小说家，他对运动员的精神很感动，他们一切以比赛为中心，不停锻炼自己的体力和心力。他觉得我们开发者也要如此，在生活和工作中不断锻炼自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他引用一个名人的话，如果你觉得“我只有这点能力，就干这点活吧”，那你肯定不会接到活，因为肯定有很多超出你实力范围的活出现，这就是你的机会，一定不要害怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了能抓住未来的千载难逢的机会，为了到时你能够相信自己的能力去把握这种机会，现在我们要每天都不断锻炼自我，就像运动员那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;85篇，前田境幸，宣传制作人，他说我们应该留意一个运营手法，就是让玩家感受到，“我赢了是实力，输了是运气不好（出了点小差错）”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;95篇，谷口敦，技术分析师，他说我们应该多参加社区活动，参加社区有很多好处，能学到很多东西，在多次参加社区活动过程中能认识很多人，你不仅可以认识其他公司的同行，也可能认识来自不同行业的人，可以尽情享受互相交流的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;97篇，Ernest W.Adsms，游戏设计顾问、作家、教育家，他说，缺乏经验的游戏设计师总会以角色、故事和自己想尝试的新技术为出发点来考虑游戏。这是错误的，我们应该从玩家“要做”的事情开始着手，如果能从玩家的行为开始设计，能经常想着玩家会觉得什么好玩，你就可能做出成功的游戏。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/10/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/10/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五) 《态度》</title>
               <description>&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是孩子在和吴军交流时抱怨最近运气不好怀疑自己命不好后吴军给孩子的信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者首先承认运气确实占据了人生的一大半关键因素。“事实上，如果没有运气，再努力也未必有结果”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又抛出了孔子的话，“孔子说，人到了一定年纪，就能认清自己的命运，从而做到不做违背命运的事（从心所欲，不逾矩）”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那命运由什么决定呢？作者说，首先是基因决定命运，基因的作用比我们想象的强大。其次是思想、行为，习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者拿英国著名女首相，撒切尔夫人对“基因”的分析：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意你的想法，因为它能决定你的言辞和行动。
注意你的言辞和行动，因为它会主导你的行动。
注意你的行动，因为它能变成你的习惯。
注意你的习惯，因为它能塑造你的性格。
注意你的性格，因为它能决定你的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为，我们从小养成的习惯决定了我们的命运。
他说，孩子们从小学数学，喜欢跳步骤，为了着急做完，字迹潦草。这些一开始只是孤立的行为，但是时间一长就形成了思维习惯。
到了中学开始，潦草，粗心成了他最大的借口，慢慢的他发现自己怎么都会做错或记不住一些事，他开始怀疑自己，认为自己能力和智力水平不够，慢慢性格也变了，开始厌学开始放弃课程，就这样他的命运一步步被最初自己不重视的习惯拉入了深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来作者又对，特朗普和希拉里，两人的孩子做出评价，他们虽都出自豪门，但伊万卡从小颇为自立，十多年前就靠自己努力在社会上站稳脚跟。切尔西则不同，如果不是她父母是克林顿，恐怕没人注意她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么为什么经济条件类似的家庭，孩子最后命运相差很大呢？
因为我们很多事情在过去的不知不觉中决定了命运。那些我们不注意的地方，每件小事开始，慢慢形成习惯，习惯塑造了性格，性格决定了命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又说除了习惯，我们还要看到大浪潮，去能事半功倍的地方。比如1830-1840年出生的美国人就赶上了美国工业革命。1950-1960年出生的中国人赶上了改革开放。这些人很容易一生不愁吃穿，有一份体面的工作。现在世界的发展指望美国和中国，在这两个国家之间做点事，就会事半功倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后作者又从被困难打击的反应这一面来说明命运在不同人身上的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，从一个人被困难打击后的反应，一般有3种，第一是立刻反击回去，第二是认命回避，第三种是冷静下来分析下做出更有效的对策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说这是一种处事的习惯，这种习惯间接决定了我们的命运。被人扇一巴掌后是立刻回击，还是认命离开，还是冷静仔细想想后做出对策，争取我们合理的权力和应有的对策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者提醒女儿，影响你一生的还有一个重要因素是，你的伴侣或丈夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举例林徽因，她一生交往的男性朋友都是大才子，后来丈夫是中国近代知名建筑师梁思成。当时他们家是中国最有学问的精英集会的地方，这样的环境对她帮助非常大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，台湾一个非常著名演员胡因梦，嫁给了非常叛逆的李敖。她后来评论自己这段经历说，嫁给一个渣男需要40年才能恢复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人都抱怨自己命不好，其实怨不得别人，一来他们读书少，二来他们圈子太狭窄，以至于见识和判断力也很低，被骗被忽悠投资失败钱打水漂都是正常的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第7、8封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两篇讲格局，作者先叙述为什么要学让人文课程，再从扩展出，专业与格局的不同。人文课能让人眼界开阔些，格局大一些，从大处着眼，而不仅仅是技能比别人高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例几个顶尖高材生做高频交易的例子说，高频交易本身无法创造什么，只是偷偷赚去了差价。所以他拒绝了他们的投资邀约，做高频交易的技术性很强没错，这几个高材生也很厉害，但格局太小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后作者又拿谷歌、脸谱、苹果公司与高频交易公司做对比。高频交易只是让股票市场交易量上升，它的意义仅此而已。而谷歌、脸谱、苹果则不同，他们改变了世界，对世界对社会产生了正面的社会效应。简单来说，高频交易，以赚小钱、小富即安为目的。而谷歌、脸谱、苹果则以改变世界为目的。两者的格局相差巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者总结，所以人在做一件事时，要尽可能往最好的目标努力，境界要高。所谓境界，可以理解为，目光能看多远。比如我能够看到3年后的事情，并根据看到的目标努力，而他则只能看到1年后的事情，他也就只能盯着1年后的目标努力，而这时我就比他有更高的境界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一封信中，他又对格局和境界与孩子聊了些历史的典故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例秦国时商鞅变法的例子。商鞅一开始向秦王讲，饶、舜、禹、汤的大道，秦王觉得无聊。第二次向他讲周文王、周武王的王道，秦王稍微有点兴趣。第三次向他讲五霸的霸道，秦王立刻重用了商鞅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人不解的问商鞅，为什么前两次要谈帝道和王道？商鞅说，我怕秦王真是个境界特别高、有大志向的人，如果我一开始说霸道恐怕要被他看低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商鞅很清楚，制定功利性很强的法律地位负面后果，但这不是他所能说得动秦王的。在制定统一方针时，商鞅分别用帝道、王道、霸道游说秦王，秦王对它们的态度截然不同，最后采用了一种速效却危险的策略，让秦国走向了死胡同。秦国在统一中国后不仅很快就被灭亡，更可悲的是，它的宗室也被造反的人杀光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者警示，绝大多数人依然只知道追求速效，无视长期利益。但是人一旦习惯获得短期利益，境界就高不起来了，可能永远不会追求更高的境界了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又举拿破仑的例子，他虽然在军事上很伟大，但最厉害的还是他的起草的《拿破仑法典》，他花了很大精力和时间去制定法典，以致于虽然拿破仑的军事胜利在1815年就终结了，但整个19世纪，欧洲都在拿破仑法典的影响下度过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者最后又说说了现实现象。现在很多大学生，大多数关心的是学什么专业和技能可以赚大钱，而且最好快速获得成功。导致原本一些高薪专业被挤爆，毕业后又很多人挤破脑袋进专业公司里在里面打杂。这些人根本赚不到钱，追求太短视，境界太低，很难有大的发展机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最好拿自己说了说经历。
“我很多时候想离开大学去挣钱，但是那样的话，我的学术水平就达不到世界一流水平，因此我两次辞职回到学校全心读书，并且很多次周围的人因为受到各种诱惑半途离开学校之后，我还能坚持把学业完成。那些在中途退学的人，都找到了安稳的工作，当时他们的生活水平不知道比我高多少，但他们大部分一辈子所能触及的高度基本上在那个时候就被限制住了。今天回头过来看，人追求多高的境界，最后就会得到多好的结果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第9封信
姐姐没打算做交换生，作者劝说的同时也聊了聊德国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，美国科技水平不差但为什么就是没有德国货的品质高，这很值得深思。
他想起了多年前在北京见到的老同学，他在德国生活了20多年。他聊起这事说，德国人经常挂在嘴边的一句话，“生活是具体的”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么理解呢？老同学讲了很多，大概的意思就是，德国人认为，每个细节都应该有标准，每个标准都达到了，整体才会更好。即，每个部分严丝合缝一点点，整体的质量就会有巨大的差别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者提起了每次在饭桌上大家讨论中国腐败现象的场景。世界上所有国家都有腐败，美国也是，阿拉伯和北非国家只要愿意给克林顿基金会捐钱，就能见到当时担任国务卿的希拉里，澳大利亚为了巴结选举失败前的希拉里，向克林顿基金会捐了8000多万美金作为政治献金。
中国以前很腐败，无论以前是什么样，现在是否比以前好很多，即便有贪腐，也说明社会在进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又举了几个同样模棱两可的例子，电动汽车是否是真的环保，太阳能发电是否真的降低了二氧化碳的排放。
根据数据计算，它们确实更加环保，只是没有那么明显。但不明显我们就不去做了吗，还记得我们前面说过的么，每个细节好一点点，整体就会好很多，这里的几个例子就是这个道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者开始阐述德国人的严谨态度。德国人不仅对国家、社会和生活态度如此，在工作中更是贯彻到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们对一个产品制定了一大堆非常具体的指标，如果每个都达到指标，就说明产品总体质量达到了预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种对每个细节的严苛处理，使得它产品的成本也高很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例莱卡镜头，莱卡在制造过程中，细到连一根刻度线的高度都有具体的规范和标准，这使得他们试图生产线移到日本时，日本花了很多年时间也没有达到德国的标准，最后干脆关闭了日本生产线。德国另一家著名光学仪器公司蔡司至今没能在日本制造出标准的设备，因此只能用不同的型号区分，价格差三倍。差一些的型号虽然用起来性能也不错，但在户外长时间使用时则会有大的差距了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，作者提议女儿去德国做半年交换生，去学习德国人做科研、写论文时严谨的态度和方法。他们把论文中每个实验细节的中间结果数据都写出来了，而大部分国家的科学家只是报告主要结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“果然有机会去德国人的学校学习一段时间，亲身感受一下他们的做事方法，将受益匪浅。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记住他们的话，生活是具体的，慢慢体会，会有收获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第10封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的小女儿问他，“姐姐上了好大学，是不是将来就会有好工作、好生活”，作者说“不是的，她以后还要努力一辈子”，妹妹又问“既然以后要努力一辈子，为什么要接受好的教育？不是有很多人退学创业成功了吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者针对小女儿的疑问给他写了封信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信中阐述了教育的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个是教育改变命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者阐述，欧洲很早就意识到教育对人的重要性，在16世英国就开始兴办免费教育，为贫困子弟创造受教育的机会，牛顿就是靠在这种免费教育完成了中学学业并进入了剑桥大学的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到后来伊丽莎白一世规范学徒制度，由国家出钱帮助贫困子弟学习谋生技能。再后来，在英国和美国有了很多“星期日”学校给贫困家庭普及基础教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样很快人们就发现了，有没有受过教育，对将来的命运常常有非常大的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲家长在20世纪后才开始重视教育，因为之前教育并不普及，也无法得到体面的工作。当亚洲人发现教育程度和水平对孩子未来发展的影响很大时，教育重视才成为一种风气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到现在很多人家里已经不缺钱了，但他们依然有主动学习的动力，这说明接受过高等教育的人已经认识到教育的益处是动力的来源了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是有钱人更需要良好的教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者告诉女儿，在中国有个词语叫‘土豪’，是指那些发了财的但举止不是很体面的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，举止不体面主要原因是接受教育不够多，读书比较少。这类人后来要么花时间接受了更多教育事业也会不断发展，要么仍然停留在低教育水平上，有了钱除了糟蹋，想不出能做什么更有意义的事，而他们自己是意识不到自己在糟蹋的，否则他们也干不出这些事来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又举例中国股市早期赚到钱的那些人，他们都是教育水平很低的并且敢于冒险的那类人，他们有了钱后就没有更高的理想和追求了，以至于后来这些人结局都很惨，除了2个人之外其余的人要么破产要么进了监狱要么被人杀害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者再次强调，人不接受教育，就很难有见识，而没有见识，做事情就会事倍功半，疲于奔命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说也有一个在股市上赚到钱的人来咨询他本人，他最后发现无论他们多么努力，他的财富都不会随着他努力而增加，他一点办法都没有。因为他接受的教育太少了，看不懂发展很快的科技趋势，只能眼睁睁地看着周围人赶超自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国财富剧增的家庭很多，有些非常重视孩子的教育，有些则只知道满足孩子的无知需求。前者的下一代人大多是有教养并且努力上进的人，后者的下一代则大多是轻狂之辈，除了玩跑车、滥交朋友，做不了什么事情，只能在社会上被大家当笑话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举出曾国藩的话，他对后代说，依靠财富和官位是很难保证家族兴盛的，唯有教育可以，因此他希望后代不求做官，而要多读书多学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个他讲了讲退学创业的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说比较有名的退学创业成功的例子就只有5个，这5个人中，谷歌的佩奇和布林是在通过了博士入学考试后退学的，他们离博士学位只有一步之遥。而盖茨和扎克伯格都是哈佛大学的学生，他们也是创业成功之后由于无法兼顾学业才无奈退学的，至于乔布斯，他仅仅是因为不忍心花辛苦领养他父母的钱而退学，但在退学后他仍然在学校里蹭课。这和我们很多人认为的退学和创业的因果关系都是相反的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又阐述了好大学的好处，他说，倒不是因为好大学的课程就一定比二流大学的好，而是因为他们有相对比较好的学习环境。年轻人的好奇心和求知欲望，很容易受周围同学的影响。从这个角度来说，不能进入一流大学也没关系，只要自己用心找一些好同学为伴即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者希望女儿不要为进入一所好学校而读书，而是要为了让自己能够真正立足于社会并且能够成为有用之人而读书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第11、12封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第11封信中&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的女儿刚上大学不久给家里打电话讲述了自己遇到的困难和挫折，说自己运气很坏，于是他就给女儿写了封信聊了聊今后的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说想谈谈如何避免坏运气。他拿自己的过去举例说自己虽然在外人眼里运气非常好，但自己知道其实也经常走坏运。之所以有他今天的成就，很大程度上是因为自己足够努力走出了坏运气，并且抓住了一生中不多的好运气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举例一个美国将军在朝鲜战场上的故事，他问参谋长要打赢现在这场仗需要多少弹药，参谋长告诉他一个数字，然后将军说，要打出去5倍的这个数字的弹药。最后这位将军实现了他的战略目的。他聪明的地方在于他比其他人更多地估计了困难，留出了足够的余地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又举例打败拿破仑的那位将军，威灵顿，他没有拿破仑的感召力，也从不高估自己的军队超长发挥的可能性，他在战前考虑了每个坏情况的可能性，最终因为准备充分而获得了命运的垂青。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此他告诉女儿如果想得到10分，就要准备30分的努力。先假设自己将遇到比别人更坏的运气，所以要比别人做更多的准备工作，最后才能得到好运的垂青。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后作者谈了女儿在大学里的定位，大学里人才众多，不必为拿不到第一名而沮丧，只要每天心平气和地完成每件细小的工作，日积月累后自己的位置自然而然会提高，人的成长是自己不断提升自己的过程，而不是为了拿第一名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者谈了下如何走自己的路，作者说，对任何人来说，失败并不可怕，因为任何尝试都会伴随失败。但是聪明人就能从失败中不断学习，只有这样人才能变得成熟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他借用教育家约翰.纽曼的话来描述“理想中的大学”，”即如果能让许多聪明、求知欲强、富有同情心且目光敏锐的年轻人聚到一起，即使没有人教，他们也能互相学习、互相交流，从而了解新的思想和看法，看到新鲜事物并掌握独到的行为判断力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者非常认同这段话，他认为上大学最重要的目的是向周围的人学习，而不仅仅是学习课程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第12封信中&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的女儿开始为升学做准备，为了不让女儿有升学压力，他写了封信想告诉女儿，为什么上什么大学不重要，重要的是做个好孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为一些家长把孩子考入名牌大学视为终极目标的做法有点偏激。他认为很多事情远比上一所好大学重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例自己加入早期的谷歌公司，它一个特点是不作恶，这是当时加入谷歌成员们很认同的一个价值观，就因为这个价值观让每个员工都信守职责、兢兢业业，这使得这家小小的公司具备很强的竞争力。相反很多公司只有几十人，有了一点盈利很快就因为内斗而分崩离析，就因为它们在选人的时候只注重能力，而不注重品行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司如此，人也是一样，相比能力，品行更为重要。一个人，能力不行可以继续努力，一次不行就两次。但品行不端，路走邪了，一辈子都会没有希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自己在面试员工时，更加注重品行，他认为品行有问题的人给团队带来的灾难会更巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺乏好品行的人，大多是因为家长对孩子的教育有问题，有些是因为疏忽了孩子，有些则是对孩子的教育上出现了偏差。例如有些父母过分重视孩子的成绩，忽略了其他方面的成长，使得孩子产生了逆反心理，最后适得其反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，很多人都以为成功能带来幸福，其实并不是这样的，很多成功人士过得并不幸福。但那些能够一心向善，懂得感恩的人，即使生活辛苦了一点，内心却感到很满足和幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者不要求孩子一定要考上什么好大学，如何如何的成功，只要她是个好孩子。于是作者对什么好孩子做出了解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“诚实，守信用。勤勉，自律、谦虚。友善，随和、有同理心。正直，公正。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是作者对孩子要做一个好孩子的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第13封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇作者与女儿聊了下“贫穷”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于女儿一直生活在风衣足食的环境中对贫穷了解甚少，作者借此信与女儿聊了聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，世界上并非世界上所有孩子都跟你一样过着丰衣足食的生活。你需要了解这个世界还有很多人正在等待着被帮助，需要让他们知道人必须通过自己的努力过好生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者述说了自己的幼年经历。因为赶上“文化大革命”，十年动乱，社会状况很糟糕。即使自己生活在当时一线城市南京，也过得很艰苦，衣食无着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的中国很多家庭跟过去那样，父母外出打工和子女分离生活。自己也是跟父母分离生活了好几年，当很多年第一次见到父母时甚至有点陌生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者告诉女儿那时的自己很穷，看见什么食物都流口水，看起来很没教养。如果今天我们见到穷孩子表现出的对物质的某些贪婪，不要太责怪他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，贫穷可以让一些人沉沦，也可以让一些人奋起。自己就是奋起的那个，自己从小学习的动力就是将来有机会离开这个贫穷的地方。甚至长大后都不敢松懈，也不敢像赌徒那样投机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者说，贫穷是把双刃剑，既会给人动力，也会让人沉沦。自己也曾非常贫穷，但贫穷不是错误，我们不能因为对方贫穷就觉得是因为他们不努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第14封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者接着跟女儿聊“贫穷”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，贫穷是把双刃剑，它可以让人奋发向上，也可以让人颓废不能自拔。是什么力量让它激发了力量，又是什么让它成为一种诅咒呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的天性是不安于现状的，穷则思变，变则通达，因此贫穷可以成为一种动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人需要在主流社会环境中生活和发展，如果遭人批评，白眼或被欺负，就会渐渐丧失信心，此时就会脱离主流社会，或者躲起来或者找一群更低级一些的找回自信，虽然他们摆脱了白眼和嘲讽，但这样他们就只能与更低阶的人为伍了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样人就走进了一个舒适区，一个贫穷的舒适区，与更低阶人为伍的舒适区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么会丧失信心呢？作者说，人有很多弱点，比如难以调整的自尊心，自己的物质越缺少，心里就越脆弱，比如一个贫家子弟最怕别人说他穷，他认为别人看不起他，又比如越学得不好的孩子，越怕别人说他笨，这是人类普遍的特点。于是最后很多穷人选择了与穷人为伍，成绩差的孩子还是选择与成绩差的扎堆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们喜欢这样选择趟在舒适区，久而久之，他们就无法摆脱原来的阶层了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实历史上有很多人不怕被嘲笑的穷人。比如上海的杜月笙，他靠被人修脚、卖水果为生，不知道遭受了多少人的白眼和嘲笑。但他仍然一门心思要挤上上层社会，最后还真的做到了。要做到这点，首先要打碎自己易受伤的‘玻璃心’，忘掉自己的感觉，尽力去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又回来聊聊女儿说，你并不贫穷，但是如果有些事情做的不好的时候，你所处的地位和情况可能和贫穷差不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的心理能否接受自己不如别人，在可能会被别人嘲笑的情况下，是否还能努力往前走，直到改变自己的状态，就是一个对自己的考验。其实这和走出贫穷差不多。关键是忘掉自己的感觉，尽力去表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者开始滔滔不绝说人生，“人一辈子会在很多时候感受到自己的‘贫穷’，这时你是否还愿意去追求一个更富有、更高层次的环境，就决定了你是否能够不断进步。很多人的进步到30多岁就停止了，只有很少的人一直能够坚持到老。永远要承认自己的贫穷，不要担心别人的白眼，只有这样才能真正富有起来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第15,16封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第15封信很短，由于大女儿太节省，作者写信跟她聊聊省钱和花钱的事&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者首先表扬女儿生活极为节省，然后说自己不希望女儿过于节省，以至于不能让钱发挥它应有的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说了说自己在年少时的经历，说自己进入大学后就没有太过拮据，在工作赚钱后也从来不吝啬花钱。但也从不乱花钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为如果能够通过花钱更好地解决问题，他会很大方地花出去。实际上，绝大部分时候，这些花出去的钱，最终都会数倍地返回来。因此他希望女儿能够不为钱所惑，能从大处着眼，能比自己更能有见识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第16封信，作者详细跟女儿聊了聊关于花钱的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者前面问了女儿如果有100万和1000万美元时会如何花。女儿说想去游遍中国并记录和拍下所有景点，以及去农村里盖更多的学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里作者很欣慰女儿的想法，他说当人有钱后没有打算乱花，也没有打算仅仅把它们存入银行或者投资股市，更没有想从此不工作，而是想用它们来做一些有意义的事，是值得赞赏的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引用巴菲特的话说，“钱是为了让你做想做的事，而不是为了让你无所事事”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为，一个人有了财富，能够善用财富决定了一个人的格局，格局又决定了一个人能走多远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举例徐霞客，他是明代末期一个家里比较富裕的人，他花了一辈子的时间游历了明朝大约一半的省份，并且记录了所到之处的各种地理、人文和动植物情况，特别研究了石灰岩地貌，他将所见所闻写成游记，成为当时中国最完整的地理、地质、水文、气候、商业、经济和文化史料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有另一个人叫李希霍芬，是个德国人，他是个对了解中国地理和经济文化有重大的贡献的旅行者。在来中国前他是考察了加利福尼亚，掀起了当时的淘金热。后来去了中国7次，丝绸之路就是他提出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他考察过中国很多地方，包括景德镇的陶瓷制作过程，胶州湾宜人气候和天然良港，也就是后来选定了中国的德国租借地青岛。也到过四川，考察了水利工程都江堰，详细地将它介绍给了全世界。他还找到了古丝绸之路上消息的大湖罗布泊的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后他作为学者，提出了中国黄土高原的成因、中国北方贫困的原因，并初步探明了中国产煤大省山西煤炭的总量。他的学生也在中国发现了楼兰古国的遗迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了古代，现代也有很多人在有钱了以后做了很多有意义的事。谷歌副总裁维恩.罗欣在谷歌上市自己有钱后，因为自己兴趣，制造了很多最先进的望远镜，并建立了一个全球联网的天文台，这个平台在引力波的证实、发现可持续爆发的超新星的两个重大发现上起了关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者希望女儿在运用财富这件事上能从大处着眼。如果以后实现了财富自由，应该利用财富做一点儿其他人没有做或者做不到的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第20封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者在这份信中跟女儿聊了聊金钱观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自己赞同鲁迅的观点，就是人要生存，要温饱，要发展，即所谓生存并不是勉强度日，而是要过的体面些；所谓温饱，就是衣食无忧；所谓发展，是说物质上能够做到适当的享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他感叹一些年轻在进入哈佛后对自己未来的理想有点小，他跟哈佛一些学生聊，他们说自己未来想进计算机和医学行业，这样能够保障有比较高的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实每年进入哈佛的华裔学生非常少，他们其实承载了一个裔族的未来的希望，因此他们应该去从政，成为美国未来的领袖，而不是只是选择一条简单的收入高的职业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说在美国，衡量精英的标准不是钱和学历，而是影响力。这个道理对于那些每月勉强维持收支平衡的中低层大众来讲，有点空泛。而对于文博不是问题的人来说，在年轻时候能够懂得把钱看淡一点是有必要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者了解过一个学术精英为什么下海做生意，原因还是在大学里要尽太多的义务，如果你想增加影响力，就要尽各种专业机构的义务，对钱不能太执着。由于很多人对钱很执着，因此走不到学术金字塔的顶尖，更不用说有影响力的公众人物了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后作者分析了下，美国富人愿意捐钱的3个原因，第一个宗教原因。第二个是不希望成为后代不工作、不上进的理由。第三是希望能够用钱来扩大自己的影响力，把钱作为实现自己的理想的工具。很多人在捐钱的时候是有附加条件的，甚至有一些是政治性的附加条件。这些条件通常不是为了自己，而是为了某种理想，或者为了一个族群的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者觉得上哈佛、耶鲁、麻省这样的学校目的首先并不是学习赚钱的技能，而是学习如何成为精英，以便将来有钱了反哺社会。他们的眼界应该不在于看不看钱或挣不挣钱，而在于能否看透、认清，钱仅仅是媒介的性质。如果只是为了谋求某个职业，挣钱或许不少，但从社会的影响力来讲，依然没有摆脱穷人的心态，自私、守旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺贝尔奖获得者朗道，把物理学家分为5个等级，所列的等级核心思想是，人和人的差距，能力和能力的差距，是数量级的差别，而不是通常人们想象的那么一点点差别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者觉得这5个等级，也可以用于我们任何的专业人士中来评定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五级，能独立解决问题，完成工程工作。
第四级，能知道和带领其他人一同完成更有影响力的工作。
第三级，能独立设计和实现产品，并且在市场上获得成功。
第二级，能设计和实现别人不能做出的产品，也就是说他的地位很难被取代。
第一级，开创一个产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这5个等级，如果一个人能够在能力水平上晋升一级，不仅贡献多10倍，所做的事情的影响力以及包括自己的收入也常常会多10倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者希望女儿在麻省能学习到具备超过同龄人的能力，做些更有影响力的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第21封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者跟女儿聊了聊交友&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者首先跟女儿说，大学里交友是很好的很纯粹的，以后在工作中，更多是业务上的关系，难免有点功利，但是大学却不同，同学愿意彼此互相照顾，这更多是处于年轻人的善意和天然的交友欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出了大学后，很多人创业即使创业成功了，他们也会不惜毁掉多年的交情，以谋求自己利益的最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例了一个自己的朋友，他是作者进谷歌时认识的中国人，他是一个非常理性且大气的人，也从来没有摆过老资格，因为作者跟他很合得来，后来很多的经历也证明，这位朋友是非常值得深交的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又说自己在腾讯担任副总裁时，每天都有人约吃饭，各种人推都推不走，一些人甚至把房子和车子都借给自己。但是当自己离开腾讯时，90%的人没有再和自己打过招呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种现象，作者告诉女儿，不必奇怪，因为人首先考虑的是自己的利益，这是人的本能，只要不刻意伤害我们，就不必太在意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们人无法决定自己的出生、家人、亲戚的圈子，能自己决定的也就是和谁交朋友了。好的靠谱的朋友是巨大的财富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自己平时交朋友都假设人是正直的、善良的、诚信的。如果自己上当了就不再给对方另一次机会。曾国藩也是同样的，他坚决不与荒唐的亲戚来往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者给女儿一些交友的建议，交友时一定要真诚、大方和宽容。不要怕自己吃小亏，对别人的一些小毛病要容忍。毕竟人无完人，不要因为别人的一些缺点就否定整个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第22封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者跟女儿聊了聊恋爱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学家发现了人类会分泌爱情物质，就是多巴胺、苯基乙安、内啡肽和去甲肾上腺素等，它们让男女愿意相处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为没有爱情的人是有缺陷的，没有经历真正爱情的人生也是不完整的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者想起了妹妹的历史老师说的一句话，要想客观公正地看待历史，我们需要读三种历史：胜利者写的历史，失败者写的历史，女人写的历史。这三种角度看待历史才能真实的还原真实的场景。这就说明男人和女人看同一件事情是真的不一样的。正是由于男人和女人的这种局限性，两个人在一起才能互补，人生才能完整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为两个适合的人能一起相处，他们形成的合力一定是 1 + 1 &amp;gt; 2的，这也是作者不认为谈恋爱会耽误学习的原因。但是如果两个人勉强凑合在一起，将来一定会有较大的缝隙，不会严丝合缝，这可能对两个人带来巨大的伤害，因为找到合适的人很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说读名校的好处是容易找到合适的人，这种想法虽然有点功利，也不无道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于女人来讲，与男人不同的是，她应该展现出自己的柔美、温柔和端庄的一面。没有男人会喜欢穿着太随意的女人，就如同女人不喜欢邋里邋遢的男人一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是外表只能吸引人一段时间，时间长了即使是仙女也会让人有审美疲劳，所以只有外在是不够的，最好能有才情，以及广泛的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正的爱情需要两个人一起培育，当两个人遇到矛盾和问题时，能否有效解决它们是维持长久爱情的基本能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么怎么去判断一个人是否合适呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说：我觉得，一个合适的人会让你看到和得到全世界，而一个不合适的人会让你失去全世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者谨慎的说了一句：我说的可能只是1%，你要自己去体会剩下的99%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军
第23封信&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女儿似乎有些‘洁癖’，对那些夸夸其谈、不愿意做事的人不齿，对那些只愿意一个人做事不愿意合作的人反感，作者跟女儿聊了聊社会上与不同人相处之道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女儿想锻炼领导力，作者说，领导力第一是组织和工作能力，一件事交给你，你能否将它分解，组织大家完成。第二是团结大多数人，让每个人能够各尽其才，发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者把周围处事的人分为4种，第一种人和我们关系非常好，做事总能配合我们而且能力很强。第二种和第一种一样但能力有限。第三种人有能力能做事，但他未必喜欢你，也很难相处。第四种人，没有能力也无法相处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人在生活中把不是自己朋友的人排斥在外，这导致了诸多问题，虽然他们很能干又聪明，但未必让我们喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例塔列朗，他的外交水平非常高，但这个人既不对任何人忠诚，也不是任何意义上的君子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在工作和生活中，会遇到很多这样的人，如果能和他们处好关系，是完成一项伟大事业的前提。我们要看到别人的长处，并且善用他们的长处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，只要大家能设定一个共同目标，把彼此的利益绑在一起，遇到矛盾，对事不对人，就能团结大多数人，把我们的事情做好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外我们也不能，因为对我们关系好，就凡事偏袒他们，也有有违做事的原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作和生活中有很多和我们不一样的人，争得他们的支持和帮助，是我们将来生活和事业成功的必要条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者最后告诉女儿，如果有幸成为领导，对同事和下属不要有洁癖，观察他们的长处发挥他们的特长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第24封信，说的是远离小人。作者拿楚国的费无极，他特别爱讨好皇帝，讨好的目的都是为了自己的小小私利损害了国家长远的利益，最后被吴国灭了。小人通常都很聪明，要想远离小人的得自己有对欲望的克制力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第25封信，说的是有效沟通。作者说沟通要以对方了解你的意思为目的，这样才有效，因此我们要以和对方共同认知的基础上讨论问题，或者用对方能听懂且马上能理解的语言来讨论，只有这样沟通效率才最高。否则就像一些比较糟糕的老师那样，只管自己讲课，讲完了就认为学生都听懂了，实际上学生们完全没有理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第27封信，作者从“上帝喜欢笨小孩”出发讲了自知的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自己每个周末都花时间手工整理投资信息而不是用Excel等各种工具自动生成报表，是因为自己在手工工作的过程，就是一边整理一边思考的过程。任何工作都需要总结、反思，才能进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做事情不能投机取巧，这个世界里上帝喜欢笨人。为什么呢？原因很简单，上帝不喜欢比自己聪明的人。这其实反映了一个人是否对自己的能力和本领有正确的认识。如果一个人觉得自己很了不起，觉得自己什么都做的到，无意中自认为高上帝一等。事实通常是人总会高估自己，以致于不断犯错而不自知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第34封信，聊写论文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者从写论文里得出几条经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分人都是从前人的经验中得出自己的成果，所以介绍自己站在前人的工作是比较重要，讲清楚前人做了什么非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己做了什么工作得出什么结论是论文的灵魂，要实事求是不要啰嗦更不要夸大。一些急于求成的学者为了发表具有轰动效果的结果常常作假、以致于最后不再被同行认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好论文不仅要得出自己的结论，还要比较自己为什么比前人做的好。实验结果需要前人的实验数据，以及自己的实验结果，这样才能有清晰的比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;论文实验数据的比较一定是要使用同行能够得到的数据。而不是一些非相关性的数据。这样在比较时才能让橘子和橘子比，而不至于造成橘子去和苹果比，削减了论文的质量和信服力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者对写论文一定不要做的三件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一吹牛夸大自己的成果。很多人喜欢宣传自己解决了一个天大的难题。其实同行对研究的背景和意义都非常清楚，意义是否重大，无须费太多口舌。大话，废话，除了占用篇幅对论文没有任何帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二贬低同行。一些人为了显示自己的工作多么有水平，自吹自擂，把前人的工作贬得一无是处。其实是否做的好，有了数据自然明白了，不需要抬高自己贬低别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三把次要的东西写的篇幅比较多。次要的东西篇幅多会让读者造成困惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后两个细节比较重要。别人的数据和观点要写明出处。对于写论文做研究过程中给予帮助的人要鸣谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《态度》吴军&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第35封信，聊了聊做事前算概率这事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，很多人决定是否继续读书的理由是能否找到更好的工作。只有少数人每天所做的事情都是他们喜欢的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一个人是否喜欢一件事，也是要尝试一下才知道的，特别是年轻的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说了一个故事，有个年轻人要离开家乡去世界闯荡，离开前一个老人给了他三封信。年轻人到国外打开了第一封信，里面就简单地写了几个字“往前走，去闯”。于是他便义无反顾去奋斗了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过他的面前困难重重，人生地不熟，求学的道路也不顺利，他经历了失败也常常被人嘲笑，当他觉得坚持不下去时，打开了第二封信。信里内容依然很简单，“别灰心，继续闯”。于是这个年轻人又振作起来，艰辛地一步步往前走，最终闯出了一片天地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年后他回首已走过的路，有喜悦有悲伤，有成功有失败，虽然所得不少，但代价也巨大。他不知道自己走的路对不对，于是他打开了第三封信，信中依然只有几个字，“随缘，别后悔”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顾一个人成长的过程，其中的酸甜苦辣、各种滋味只有自己年能体会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻人做决定应该三思而行，但对于想清楚的事，做起来就不要犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实很多事在我们做成之后回头看只有5%不到的成功概率甚至更低，如果我们一开始就算概率，很多事就不会开始去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者说，努力了，至少还有一个希望，放弃了，则永远不可能有希望。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 02 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/05/02/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/05/02/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>励志英文(六) In Your 20's These Things Matter More Than You Think</title>
               <description>&lt;p&gt;这是我最近读了很多遍的英文文章，文章中作者是女生，已经41岁了，她回忆起20几岁时所做的事情，说了说如果自己能回去其实可以做的更好，她把应该在20几岁时该怎么生活才能拥有更好的未来写了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我读了很多遍后感触颇多，自己应该多向20多岁的人学习，保持乐观、保持积极、保持开放、保持勇往直前的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英文的单词都不难，本人英文只有高考水平，大家大可放心阅读，基本都是些平时常用的单词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文如下：&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;in-my-twenties-i-had-no-idea-what-would-matter-long-term-im-a-smart-person-but-i-didnt-think-much-about-my-future-i-lived-moment-to-moment-without-much-thought-or-planning-instead-i-put-my-energy-into-what-i-thought-mattered-at-the-time-getting-good-grades-dating-friends-going-out-to-bars-and-my-appearance-were-top-of-the-list&quot;&gt;In my twenties, I had no idea what would matter long term. I’m a smart person, but I didn’t think much about my future. I lived moment to moment, without much thought or planning. Instead, I put my energy into what I thought mattered at the time. Getting good grades, dating, friends, going out to bars, and my appearance were top of the list.&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;now-at-41-with-the-benefit-of-hindsight-i-can-see-that-some-of-my-decisions-mattered-a-lot-if-i-could-go-back-and-do-my-twenties-again-id-use-my-energy-in-quite-a-different-way&quot;&gt;Now, at 41, with the benefit of hindsight, I can see that some of my decisions mattered a lot. If I could go back and do my twenties again, I’d use my energy in quite a different way.&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Here are some things that are more important long-term than I realized:&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;developing-your-marketable-skills&quot;&gt;Developing your marketable skills&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;I was accepted into two amazing Master’s programs. The topics were exciting, but I turned them both down for a teaching position. I’d already spent 5 years at university and it felt irresponsible studying for so long. I’ll do my Masters later, I thought. I should probably be an adult and take this job.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What I didn’t realize is how much harder it is to study later in life. I know people who are studying while parenting and working, but it’s tough. Life gets busier and more complex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Not everyone needs to get a degree, of course, but the world is competitive. Getting the highest level of education you are able to (and want to) can give you an advantage. Having a tertiary education or specialized training makes it easier to get work later, and the jobs available to you are often more interesting, creative, and satisfying.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;spending-your-time-wisely&quot;&gt;Spending your time wisely&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;I spent a lot of energy in my early 20’s on relationships that I knew were going nowhere. Most of my free time was taken up by my boyfriends — time I could have spent exploring hobbies, going on adventures with friends, meeting new people, and pursuing my own interests.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I knew early on I wasn’t going to marry these guys. The time I invested in those relationships was mostly wasted. Instead of keeping my boyfriends happy, I could have used that time to work on becoming the person I wanted to be.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That’s one of your main jobs in this time of life. In my 20’s I thought I’d just “find myself” but it doesn’t work like that. What I’ve realized is you don’t find yourself, you create yourself. You decide who you want to be, what kind of life you want, and create that for yourself.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;saying-yes-or-no-to-love&quot;&gt;Saying yes or no to love&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Learning what makes a good relationship matters. At 23, I got engaged after six months of dating. Looking back, I barely knew my ex, but it didn’t feel like it mattered. It felt romantic and intense. It felt like the next logical stage in my life — mid twenties, get married, have kids, get a house…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I didn’t know about stages of love, red flags, toxic patterns of communication, how to deal with conflict well, chemistry and compatibility, or how to make a marriage work. I was very green and it mattered more than I realized.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Who you choose to say “yes” to makes a huge impact on your life for many years. Arm yourself with knowledge to choose well.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;facing-your-demons&quot;&gt;Facing your demons&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Like many young people, I had issues left over from childhood that I didn’t want to face. I thought I was doing what was best: forget it and move on! But by not dealing with my past, I made life harder for myself than it needed to be. 
Not dealing with my problems had consequences. In my social life and relationships, it meant I worked too hard to please people. In my work and study, it meant I pushed myself to exhaustion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It wasn’t until a few years ago that I realized how important it is to deal with and take responsibility for your own issues. Ignoring your past issues can leave you vulnerable to depression, anxiety, low self-worth, and low self-awareness.&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/04/26/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%876</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/04/26/%E5%8A%B1%E5%BF%97%E8%8B%B1%E6%96%876</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(四) 《如何有效整理信息》</title>
               <description>&lt;p&gt;《如何有效整理信息》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了序，我喜欢看序，因为我认为序是全书的精髓所在，所以每次都认真看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过序了解到，本书介绍的是作者自己经过10年的新闻学和记者的工作总结出一套有效将信息保留在脑中并能灵活运用的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他把它称为“一元化笔记法”，简单来说就是，平日里只需将信息保存在一册可以反复翻阅的笔记本中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对就是这么简单，因为简单而实用。作者很自信的说，这种方法能让任何人半永久性地一次性解决“无法活用自己身边的信息”这一长期烦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就让我来看看他所说的，一元化笔记法有多神奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《如何有效整理信息》
把所有日常中你认为重要的信息都记录在本子上，确实很麻烦，但只有麻烦过我们才能记得住这个印象，结果并不是关键，过程才是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把所有重要的信息记录后，如果能记上标签的话就更好。因为“创意不过是点子的组合”，通过乍一看之下毫无关联的信息，结合起来后我们常常可以获得新的视角和想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让笔记本成为你脑中知识生产素材库，你脑中有的信息全都可以映射到笔记本中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“并不是将知识生产的素材汇集在笔记本中，而是将你觉得对你造成极大触动的信息集中在笔记本中，让它们成为知识生产的素材”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《如何有效整理信息》
把所有重要的内容都放入一本笔记本中，这样就不会在需要查看时找不到记录的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中和工作没什么关系却十分有趣的剪报和笔记大都会成为创意的灵感来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔记本的规格可以根据自己情况不同而选择，你用完的笔记本越多就会产生更多的积极情绪来改善你的学习效率和学习方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当本子中有大量你感兴趣的信息和你思考的想法时，你能使用的任何信息都是自己记录和挑选的有趣信息，这会让你充满自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“构建这种知识生产系统后，通过持续不断的操作，你可以解决平日琐碎的问题，也可以构思出重要的创意。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管怎么说，无论是否亲笔记录在笔记本中，最重要的是如何以你喜欢的方式折腾重要的信息，并且保留至你可以随时拿到的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《如何有效整理信息》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者介绍了时序化笔记和索引化规则，可以简单归纳为，每次记录笔记本的内容要有日期标签，这样在回忆时就能前后对比从而迅速记起当时的情景。索引化则更多的是把模糊的索引内容快速写在笔记本上，当想要查找时也能根据这个线索找到想要的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一元化笔记法，重要的关键就是简单容易，在简单容易之上会有些小技巧让记忆更深刻，回忆更容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们可能记不清当初为什么要剪下支离破碎的资料。但是通过将资料案时间顺序排列并加入日期标签的做法，我们可以弄清资料之间的关系”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“主要抓住线索，就能找到绝大多数被纳入笔记本的信息”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《如何有效整理信息》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没忍住一口气把剩下的看完了。中间部分实在有点啰嗦，但后面确实有很多精髓值得我学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书主要是告诉我们把生活中想到的事，感悟，喜欢的事，觉得重要的事，记录下来，有多么重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要到能为你今后的工作生活中有一个可供自己参考的水平线。首先我们花了很多精力去记录了自己的所思所想，其次后面的日子中反复阅读可以加深对自己的理解，并且能产生出新的思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主动做这些事是最有效面对人生的态度。有这种主动态度我们就有很大的潜力突破自己的思维局限。因为我们在做笔记的同时不停得在思考，思想的不断输出是最好的学习方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记笔记本身就是一件努力的事，多年后回头看努力的自己也是我们信心的最好基石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于记笔记技巧，其实细节可以自己慢慢体会，最关键是你能否体会到作者因为记笔记而得到的实实在在的自信和成就感。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/04/25/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/04/25/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(三) 《微精通》</title>
               <description>&lt;p&gt;《微精通》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎来到博识天堂，速学者的俱乐部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者指出一万个小时练习的错误理论。“好像要学会任何有价值的东西，都需要成年累月的学习才行似的，忘了它们吧”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一万个小时练习的概念在开始时就吓退了大部分人。就像作者举例的那样。小时候喜欢摆弄组装收音机，但爸爸说只要我弄懂晶体管工作原理就给我买，我立刻兴趣索然，因为我喜欢组装收音机并乐在其中，可是解释工作原理是成年人的事，对我太难太陌生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校里那种学习太枯燥，太乏味，难度太大，是绝对不行的。我们应该从更容易的方式入门，再解剖各个技能点，逐个击破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;速学者从一开始学习时就想好了要如何建立反馈和回报的激励机制。如果在学习过程中不能获得一系列微小的成功，我们很容易失去信心，甚至放弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要让一样事情成为微精通有6个点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1，入门技巧。用最容易最快速掌握的方式入门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，协同障碍。要学一个东西通常里面包含了很多个技能，这些技能通常融合在一起很难，但拆分开来相对简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是学习那些看起来很难的东西时，速学者通常会无意识的拆分每个元素，把注意力集中在某个单个元素上，这使得他们看上去似乎很有学问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3，背景支持。为你学习的道路扫除一切障碍。比如购买你喜欢的，质量好的，适合的装备。甚至多买几个放在不同的房间里，我们记忆随时拿来用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只装备，还可以是环境，以及人。包括请私人教练，去更好的公司，更好氛围的学校等。对我们更有帮助，更能迅速解决心头疑惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4，成功回报。时刻关注回报激励机制，受到别人关注也好，给自己一点小奖励也好，激励机制是我们走向成功的催化剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5，可复验性。把技能元素拆分开来后，对一些简单的任务不断重复练习，就能感觉到自己越来越自信。没有简单的任务，我们就主动塑造一个，比如写小说很难，但写100字微小说可以算简单任务。攀登珠穆朗玛峰很难，但攀岩运动可以算简单任务。我们可以用简单任务不断重复练习的方式，来增强自信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6，可实验性。要主动尝试不同的方向。作者举例自己在划皮艇时，一开始一直使用J形滑桨方式，后来咨询专家才知道要用C形，其实应该早就尝试C形L形Z形方式，这样就能体会到更多的可能，而不是照本宣科一味专研操作指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》
作者认为，学习有很多种，微精通是动态的，而阅读书本是静态的。一旦在微精通中找到其中的门道，我们就能够通过读书来提高自己的技能水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者用世界一流乐器制作者举例，他在年轻时兴致上来了想做把小提琴。于是看了乐器制作书，但看不懂，沮丧一阵后他决定根据自己想象的样子做一把，结果做出来惨不忍睹。但是回头再翻书看，他终于明白了书中所说的意思，于是又做了一把，这次结果相当不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实学习的本质是观察，它能让我们清楚如何抓住每一步的重点所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者在学习合气道时有过这样的体会，在进攻和防守时都要找到自己的重心，这样就提高了平衡性，进而增强了自信心，然后更确信自己重心是稳固可控的，进而更加信心十足，从而进入一个良性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习也是一样，我们首先最重要的是找到重点，比如煎蛋卷的重点是火候，劈材的重点是斧柄感受的重量等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此我们学习时首先要找到的是重点，否则我们不知道在每个技术步骤里该投入多少精力，于是每个环节都拼命练习，搞得疲惫不堪。“这就是很多人失败的原因，他们不知道哪里是该重点努力的地方”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又说，除了找重点，我们还要找乐趣，这能让学习效率翻倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举例说自己曾想写部小说，折腾了一整年也没有进展，焦虑加沮丧。后来朋友建议他写微小说，这样会很有趣，于是他尝试每天写几篇几百字的微小说，兴致盎然。随着时间的推移，他掌握了写长篇小说的技巧，最后真的写成了小说并出版了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅如此，我们最好能动用我们的所有感官来一个多维度的感知，这样乐趣和记忆深度就会放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举例自己在学习国际法这种极其枯燥的领域时，不仅仅只是每天啃书本，他还去会见当事人，与人聊天，挖掘真实的情况，直接去避难中心了解事件进展，跟深海鱼民唠嗑，还买了他们的鱼，甚至找有一个废弃的岛屿建立自己的国家，从而学习国际法时有更加深刻的认识和有趣的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这章中作者指出，人类是学习型动物，我们一生不可避免地遇到各种变化，因此我们必须活到老学到老，以保持大脑的基本功能正常运转。
其实大脑神经系统的生长和改善是贯穿人的一生的，它并不只是某个时期的运作方式，这也是为什么人们常说，现在行动并不晚的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用大脑可塑性一流学者，迈克尔.莫山尼奇博士话说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大脑塑造是一个物理过程。灰质实际上能变厚也能缩小，神经连接可得到锻炼并加强，也可被削弱或切断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大脑上这些物理上的改变会体现在能力上的改变，如果我们学会了一个新舞步，就是在大脑上形成一个新的“连接”神经通路。而忘了某人的名字，则说明负责这部分的记忆连接退化或者断开了。因此‘用进废退’这个词语描述我们的大脑非常准确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过在现在发达的科技下，智能系统越来越多的环境下，我们甚至什么都不需要做，光靠电脑屏幕就能实现媒体的生活方式，这使我们在很多维度都无法得到锻炼，特别是多维度的感官，这使得我们开始经历一场小小的灾难，即无法更容易的受到各维度上的感知训练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此作者认为我们需要更多采用祖先狩猎采集式的自由博识的生活方式来增强我们自己的多维度感知力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举证神经学专家赫布律(Hebb’s law)在一项基础研究的发现：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某件事经历的越丰富，花样越多，对感官的刺激越大，这件事情在大脑中留下的印象就越深刻，大脑里形成的连通性就越强。这其实就是增强记忆的比较好的方法，也是提高学习效率的好方法，更是抗衰老的有效手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天我们总是依靠人工智能的自动驾驶活着，就容易丧失定位，辨识方位的能力。相反如果我们用自由博识的方式，靠人脑的定位、辨识去旅行，即使使用导航也能让大脑得到锻炼，这样大脑就会充满活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面的内容作者开始讲述提高学习效率的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.锻炼记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记忆方法有很多，作者推荐了记笔记的方式：持续做内容精确的笔记，并附上照片或图片，回忆起来就会容易得多，因为大部分需要回忆的内容都已呈现在眼前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.书本靠后，感官向前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们认为以文字为基础、书本为中心、再加评论的学习模式比其他方法的效率要更高，所以忽略了探寻和观察的作用。这是有巨大问题的，这是导致学习效率下降的重要原因，也是很多人最后自我怀疑的原因，即‘为什么，我这么努力而他却能轻轻松松超过我。’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例如果在我们吃培根前听到它在锅里发出‘滋滋’声，那会使得我们觉得嚼起来更加美味。同样的，如果我们听到不同节奏的音乐，就会联想到各种各样的色彩，这叫色听联觉。因为我们人类大脑能够同时记录声觉、触觉、嗅觉、甚至痛觉，这些感官互相沟通、交融、激发，这些多维度的感官刺激能建立起更加牢固的大脑神经连接，从而让我们对某件事印象更加深刻，记忆更加牢固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有更快更好的学习方法
作者又举证迈克尔.莫山尼奇博士（就是最前面说大脑连接结构的那个）的话：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果事物足够新奇，或者我们足够投入，学起来就会更快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这种状态下，刺激神经生长出来的脑源性神经营养因子，会变得更加活跃，并建立更强、更深、更好的神经连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里必须跳过一些内容与作者在后面的文章中提到的‘心流’联系在一起来说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘心流’概念由匈牙利心理学家 米哈里.契克森米哈赖提出的，他为此写了本书《心流》正闲置在我的书柜上，其中心思想是:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在完全沉浸于活动中时，我们会进入一种意识不到时间的精神状态。我们专注力增强，感觉充满活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;处于心流状态时，我们的思维批判闸门关闭了，因而学得更快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例自己在不断尝试用钢笔或毛笔画出完美书法圆圈时，自己能轻松进入半冥想、全身关注的心流状态。在其他技能练习，或语言学习时经过10-15分钟的时间也同样可以轻松达到‘心流’状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了促进心流状态的实现，作者对心流状态练习了很多次，提出了练习心流几个状态的心得：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他用数字标识心流状态，0-无聊，1-放松，2-可控，3-心流，4-兴奋，5-焦虑。用挑战的方式去练习心流体验，首先选出一个有能力攻克的挑战项目，如果这个项目超出了你的能力范围一点点，你会发现自己变得很兴奋，如果超出了你能力范围很多，则会变得很焦虑。反之如果挑战完全处于掌控中，则会觉得感到无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们为了达到‘3-心流状态’，在练习时，如果觉得这个目标稀松平常，那就加大难度，如果觉得紧张不安，那就降低难度，放慢脚步逐步提高技能熟练度。如果到达并实现了‘3-心流’，那就太棒了，它能让人欣喜若狂，时间仿佛停止在那里，不知不觉4、5个小时就过去了，学习效率就在这段时间里处于比较高的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习策略的偏见
这里谈到了偏见，他说，大脑的可塑性是可以延伸到我们的学习方式上的，换句话说，我们可以学会如何更好的学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们在成长的过程中，我们面对的表扬与责备、鼓励与打击的模式会形成一种不好的偏见，即好像某种学习策略会好于另一种。但事实上这种默认的标准未必对你有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者举例自己曾经也是偏见学习者中的一位，曾自认为自己是‘实践学习者’，所以买了台新相机后把一本厚1英尺的使用手册丢在一边，看都不看一眼就去摆弄相机。几个月后自己意识到他依然只了解到相机功能的一点点皮毛，于是只好坐下来仔细查看使用手册，并测试相应功能，以后的日子里每次按下按钮或试过新功能后，都会回查使用手册，在手册中努力学习每个相机的功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读者能否感知到，其实多种学习策略的储备会增强思维流畅性，使得我们能自由转换不同的想法，不同的视角，从而看到问题和事物的不同方面，即便它们是相互对立的，这不仅丰富了我们的眼界也加快了学习的速度也加深了知识的深度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我想提一下作者对增强自信心的看法。
他认为‘微精通’(即博识与速学)能帮助你一步步树立信心，不仅让你拥有丰富的技能，更能储备多种学习策略，使得学习效率更高。其中自信心在学习中起着非常重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引用科幻作者 A.E.van Vogt 的话说，“自信是一种简单的能力，是被问到时候能清晰响亮地说出自己名字的能力，是向人温暖致意的能力，是及时向他人表示热烈祝贺的能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，意思是，忘掉内心的感觉，专心表现就行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实自信就是看你愿不愿意确立目标，并把更多的精力投入到目标需要做的事情上。如果我们缺乏自信，我们可能会认为自己不具备足够的能力，这时我们需要做就是回顾下自己的目标，并且行动起来，投入更多的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说大多数人都没有滔滔不绝自信满满交流或演说的能力，但经过努力克服内心的胆怯后也能达到这种程度。一些极端的例子比如口吃者经过不断投入更多的努力最终成为天才演说家，常在我们生活中发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此缺乏自信往往意味着我们只是不去尝试，不去尝试的投入更多的努力，最后导致失败的原因往往是根本没有尝试过，出师未捷身先死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》
如果你获得的微精通都在同一个领域，那么你离专家就不远了。
我们每天做同样的事会显得枯燥，可以在设定个目标，这样每天练习就会更加行之有效、完成后转向新的微精通或新的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协同效应在职业领域也很重要，作者举例诺贝尔奖得主的故事，他们对专业领域外的领域也很感兴趣，从中获得了很多崭新的视角，这反过来增强了他们的专业性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃尔特.阿尔瓦雷斯博士就是跨领域通识教育的实践者。他儿子路易斯是个科学天才，但他却把他送进一所艺校和手工学校，以此增加路易斯更多额外的兴趣，路易斯最终于1968年获得诺贝尔物理学奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你懂得越多，越能对事物提出不同的观点，对你也就越有利。不同领域间的知识常常以惊人的方式互相取长补短。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》
任何领域的学习都是懂得越多越容易掌握，因为技能，观点，洞察力都是有交叉的。作者举例三岛由纪夫学习剑道时说自己在黑带考试时运用了写作时的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博识让你的思维更加开放，更乐于学习，信心也变得十足。面对困难时会更加努力而不是退缩，你会努力从不同角度看问题，而不是单一的固执己见，从而你会对问题有了各种佯攻和侧翼攻击的试探，而不只是正面强攻，这将最终导向胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精通比微精通更加需要时间的积累。精通的关键是持之以恒，关乎如何坦然面对瓶颈，是否能长时间保持专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了能够长时间的重复练习，而不会无聊，通常大师们都会建立各种日常工作的仪式感，以此来实现长期的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪式感使得枯燥乏味的重复工作变得有趣，给你更多期待或者提高忍耐度。
作者举例说比如你可以有一把“邮件查看帽”每次带上帽子就表示开始查看和回复邮件，也可以是一杯埃塞俄比亚咖啡，泡完咖啡就开始一天的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精通需要适度热情但也不能太热衷或痴迷，这会导致一叶障目不见森林。另一方面，精通必须不断实践，为了练习摄影技巧，你得拍成千上万的照片才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为我们曾被错误得教导，只专注一件事是人生成功和幸福的关键。其实所有成功人士的百分百专注只是他们生活中的一小部分，大多数时间里他们要么休闲要么从其他地方汲取营养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数诺贝尔奖获得者都被认为是专注于自己领域的专家，但他们其实同时学习艺术、手工、音乐，只是没有张扬而已。因为他们的博识需要被特意的隐藏起来，以免引发圈外人的误解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博学家用他们掌握的多领域专业知识和兴趣来反哺自己的专业，为他们人生提供更多的视角和能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里提到了世界观的宽窄。作者认为，世界观越狭窄，外部世界对他们来说越没有意义。反之，见多识广的人对生活有更浓的兴趣和更强的能力，并且更快乐也更坚强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里提到了一个在德国集中营里呆过的人维克多.弗兰尔克，他在极其痛苦的环境中活出了自我，并著作了《活出生命的意义》这一经典书籍。
以此引申到我们生活中总会遭遇伤痛和失败，在重整旗鼓的过程中，精神世界的宽与窄直接决定了生与死。
作者说，比起单一的狭窄思维，博闻广识的大脑帮助我们搜索到更多的资源来应对生活的打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来他举例很多科学家是如何通过多种业余兴趣来反哺自己的专业的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多科学家，用玩乐的态度对待问题，这也是他们有很多兴趣的原因，微精通本质上是一项好玩的活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者提出一个问题，“这个世界迫切需要更多科学类毕业生和专家吗？”许多科学家和技术经理，以及CEO给出答案是“不需要”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量毕业生和专家，缺乏组织、沟通、和管理能力，所以他们真正想要的是有智慧、有创造精神、并具有多项微精通的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者认为，在创造和创新上，基础知识越广，模式和案例的来源就越多，这说明，新思想的潜在基础越大，观点多样性和创造力就越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者也认为不只是发明家和作家需要创新，我们每个人每项工作，每个生活细节都需要创新，创新创造会带来更多乐趣，从而形成良性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开放思想在你的学习生活有非常重要的作用，一般现代专家都害怕跨出自己的领域，同时与外来入侵者殊死搏斗，这会导致固步自封，应该反过来，注重开放和分享，才能学到更多东西成为强者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微精通使你不再自我设限，不再认为自己兴趣幼稚或肤浅，慢慢的你将对任何事都饶有兴趣，这将开启有趣、专注和博学的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者接下来会介绍39项自己学习过的微精通，以此来让读者明白，什么是微精通，怎样识别微精通，怎样学习微精通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一项微精通，作者都从6个方面去解释，这6方面为，入门技巧、协同障碍、背景支持、成功回报、可复验性、可实验性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先作者说的是手绘漂亮的线稿草图。
入门技巧为找张喜欢的线稿临摹，用黑色美工笔临摹画线和握笔。
协同障碍是画的好玩和画的像，这两项技能需要协调，精华部分可以画的显眼点，无聊的东西可以省略，这样画起来更开心，效果也更好。
背景支持是买好的贵的素描本，和喜欢钢笔，让自己画画的时候更舒适心情更美好。
成功回报，无论多基础画完一张就有成就感，画过很多张摊在桌子上能作为更大的激励和动力。
可复验性为，画很多次后，自己对物体的观察啊更加清晰透彻，同一个物体可以画出很多样子。
可实验性为，可以尝试扩展到画水彩画，墨水画等会让自己有更多的绘画技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着作者又说了皮划艇翻滚技巧的微精通。
他说很多人做了大量滑桨后才开始学翻滚，其实完全可以先学翻滚，这样会有更大的成就感。
入门技巧为，在码头或泳池边扶着栏杆练习，这样让自己感觉安全。
协同障碍是，臀部发力和滑桨技巧的配合。反复练习真切感受，臀部、船体、滑桨三者之间的关联。
背景支持，买好一点的装备让自己更舒服，包括，耳塞，干式潜水服，头盔，好的桨。
成功回报，是在湍急的水流中知道了怎么翻滚就不会害怕了。也成就了自己的绝活可以在朋友面前一展身手。
可实验性为，可以扩展到单手翻滚，双人翻滚等多项技能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个是测量洞有多深。
入门技巧是，用石头扔进去，计时并用重力加速度计算深度。
可以找一块高尔夫球大小的石头，这是装备。
回报是，可以轻松的知道洞的深度。
可实验性为，可扩展到，这条河有多宽？这棵树有多高？用简单的工具和物理知识就能计算得到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》
第四个案例是砍树，很大很粗的那种。
入门技巧，用斧子砍出V形缺口。
协同障碍，如何用平衡用斧子上的力量，让斧子的自重发挥作用，这样砍起来会很轻松。
背景支持，选适合大小的斧子，一把好斧子能省掉你很多力气。
成功回报，砍原木很有成就感，飞出来的木块还能当柴烧。
可复验性，斧子的保养和磨砺很容易，能吸引人不断练习，提高砍伐技能。
可实验性，可以扩展到建造一座小木屋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五个爬绳技术
入门技巧，关键在脚不在手，双脚呈s形绕在绳子上，一上一下，高位时向下踩，低位时脚做支撑。
协同障碍，脚和手的协调配合。
背景支持，粗绳和细绳，先粗后细。
成功回报，爬绳是很棒的全身运动，能锻炼上身、小腿及脚部肌肉的力量和协调性。
可复验性，每次爬绳可以计时，练的足够好了去参加爬绳比赛。
可实验性，爬绳能带你走进令人陶醉的攀爬世界，爬上巨树或山顶，一览众山小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六个站上冲浪板
入门技巧，下水前练习靠脚跳到板上，而不是膝盖。在地上，肚子着地板，做俯卧撑状，眼睛向前，使劲拱起背，跳起来，前脚落在与肩膀平齐的地方。
协同障碍，如何把握海浪向上推力，和冲浪板的移动速度，使之同时达到最佳时机，太早不稳定，太晚会失去对板的控制。
背景支持，买耳塞，防寒泳衣，好的冲浪板，去海浪浪形好的海岸，因为复杂的海浪学习起来更困难。
成功回报，冲浪会让你很爽，它是拯救你枯燥乏味的办公室日常的一剂良药。
可复验性，冲浪会上瘾，叫上三五好友可以玩很久。
可实验性，可扩展到不用冲浪板的人体冲浪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七个自选话题演讲15分钟
众所周知，公开演讲比死亡更可怕，却无意是大多是职业需要掌握的关键技能之一。
入门技巧，马上真实描述你的所思所想、所感、所做。如果觉得紧张、没准备好，就直接告诉听众。说清楚自己这方面知识的局限性，到底懂多少，这个主题让你联想到什么，给你什么样的感觉。
协同障碍，中途卡壳马上请教听众。热情、尊重、谦恭对待自愿出来帮助你的人。首先问他们名字、职业、来自哪里，大家喜欢讲一些个人经历。然后仔细谨慎的提问，引出他们的内容。千万不要敷衍了事或带有嘲讽口吻妄加评论。
背景支持，救命稻草是扭转情绪。感到不舒服时，静下心来，查看研究，这样才能获得更多客观可信的资料来帮助我们演讲。
成功回报，公开演讲是一件美妙的事情。只要尽量放松，和听众积极互动，不去绞尽脑汁回忆讲稿内容，就算讲不是特别好，大家也会觉得你很有趣，会开怀大笑。
可复验性，一有机会就主动演讲，这是增强信心和提升幽默感的方法，而自信和幽默通常是成功演讲的关键。
可实验性，公开演讲会带你进入即兴表演的领域。在即兴表演中要努力让合作伙伴表现优秀，而不是炫耀自己。大家尽力成就对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八个砌墙
入门技巧，关键在于水泥。按比例混合沙子和水泥再加入增塑剂。
协同障碍，慢慢搅拌混合均匀是关键，太希砖块会在层层重压下下沉、错位。太稠太硬会使得砖块间难以粘合。
背景支持，增塑剂、细沙、泥刀、水平测量仪。
成功回报，在“升起墙体”的工作中，人们还能感受到一种近乎原始的成就感。
可复验性，砌墙时能大量重复砌砖基本动作。
可实验性，可扩展到五花八门的砌筑方式，甚至造一栋房屋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第九个剧本对话写作
入门技巧，对话者的身份地位的体现，用戏剧性的有趣对话来揭示身份地位的差异。精彩的对话，要赋予对话人物各自的地位层次，这不是指社会地位，而是交互地位。
协同障碍，依靠有意义的内容来平衡对话中的现实主义。重要的是：不论地位高中低，人物都可能快乐而积极，也可能刻薄而消极。
背景支持，要考虑角色间的关系，吸引我们的是关系而非怪诞的角色。例如一个变态连环杀手的怪异模样能让我们关注5分钟，如果给他设置几个受害者，以及一个追踪他的警察，我们会迷上好几小时。
成功回报，想想自己认识的人，考虑他们身份地位方面的关系。
可复验性，可阅读莫里斯的《男人女人行为观察》了解更多关于身份地位的观点。
可实验性，可扩展到生活中的观察。有些人终日占据高地位，另一些人能在不同地位间转换。例如船王奥纳西斯，地位几乎凌驾一切，在丘吉尔登船时，为了避免冲突，他切换到低地位的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》
第十个黏土头骨制作
入门技巧，让自己局限于头部的关注。
协同障碍，把头骨做的栩栩如生和把它做得像。
背景支持，使用好的粘土。
成功回报，可以逗孩子开心。
可复验性，随身带着橡皮泥，随时见到的人制作头骨模型。
可实验性，制作不同动物的头骨模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十一个烘培手工面包&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入门技巧，时间掌控和保湿。
协同障碍，平衡烤箱的时间和温度。
背景支持，好面粉。超级高劲面粉或自己喜欢的
成功回报，做出美味的面包。
可复验性，每周做一次面包让家里储备充足。
可实验性，做各种面包实验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十二个空中舞剑嗡嗡作响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入门技巧，轻握剑柄。
协同障碍，用力与放松。
背景支持，买一把木剑。
成功回报，立于晨曦之中，一次次地挥剑而下，心绪交织于宁静和更加专注之间。
可实验性，可以继续学习其他剑术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《微精通》最后一部分，微精通你的人生&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，”一切始于兴趣。如果不感兴趣，我们不会关注，更不会学习。快乐的人有很多兴趣，人也很风趣。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者用老虎与笼子来比喻我们的精神世界。他说老虎就是你拥有的所有被束缚的能量和热情，但它被关在一个笼子里。我们需要一把钥匙打开笼子，只要你能找到打开笼子的钥匙，所有的优柔寡断、怠惰懒散、缺乏进取都会不复存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个笼子就是被我们以各种理由或自卑束缚起来的精神世界。它有两道门，一道是大一点的，看着很容易钻出去，很诱人。另一道则小一点窄一点，看着似乎钻出去会很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;起初我们都选择了大一点的那道门大门通向满是食物的地方一开始看上去自由的不可思议我们狼吞虎咽着所有食物变得又大又肥又笨拙令人厌恶慢慢地时间长了我们发现自己其实进入了另一个更大的笼子只是这个笼子大一点但还是笼子于是开始查看出口在哪里不久查看到一个出口无需钥匙但非常小和窄而且低自己无法穿越我们开始厌恶所有精美的食物可是又沉迷其中无法自拔&quot;&gt;起初我们都选择了大一点的那道门。大门通向满是食物的地方，一开始看上去自由的不可思议。我们狼吞虎咽着所有食物，变得又大又肥又笨拙令人厌恶。慢慢地时间长了，我们发现自己其实进入了另一个更大的笼子，只是这个笼子大一点，但还是笼子。于是开始查看出口在哪里，不久查看到一个出口，无需钥匙，但非常小和窄而且低，自己无法穿越，我们开始厌恶所有精美的食物，可是又沉迷其中无法自拔。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;由于抵制不了美食的诱惑无法减轻体重我们的热情开始衰退我们变得疲惫衰老甚至害怕外面的世界与此同时我们开始意识到工作职业专业化其实是与这个有活力和热情的世界交流的手段但是太晚了然后我们又想其实能与世界交流了又如何那也只是另一个笼子于是就说服了自己继续呆在这个笼子里&quot;&gt;由于抵制不了美食的诱惑，无法减轻体重，我们的热情开始衰退，我们变得疲惫、衰老、甚至害怕外面的世界。与此同时我们开始意识到工作、职业、专业化其实是与这个有活力和热情的世界交流的手段，但是太晚了。然后我们又想，其实能与世界交流了又如何，那也只是另一个笼子，于是就说服了自己继续呆在这个笼子里。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;我们另一些人清醒的稍微彻底一些开始意识到要控制自己我们开始研究怎么通过这道又小又窄又低的门经过很长一段时间克制自己对美食的欲望后通过了小门小门通往一个食物贫瘠的地方那里只足够支撑我们观察和学习同样一段时间后我们发现自己仍然身处在另一个笼子里笼子里也有一个小出口不过我们保持着纤瘦的身材一下子就穿了过去这之后便是丰富多彩的世界了我们不停的穿梭在不同的笼子之间虽然仍然在笼子中但相对来说我们已经是自由的了不再被某个特定的笼子所束缚&quot;&gt;我们另一些人清醒的稍微彻底一些，开始意识到要控制自己，我们开始研究怎么通过这道又小又窄又低的门。经过很长一段时间克制自己对美食的欲望后，通过了小门，小门通往一个食物贫瘠的地方，那里只足够支撑我们观察和学习。同样一段时间后我们发现自己仍然身处在另一个笼子里，笼子里也有一个小出口，不过我们保持着纤瘦的身材，一下子就穿了过去。这之后便是丰富多彩的世界了，我们不停的穿梭在不同的笼子之间，虽然仍然在笼子中，但相对来说我们已经是自由的了，不再被某个特定的笼子所束缚。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;实现了自由后，我们的精力和热情再也没有减退，反而更加强烈，我们心态变得积极、开放、包容，对一切都充满兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，“生活的目标是，利用掌握的知识和技能跳出樊笼，过你能过的充实的日子。那意味着，你要变得更加博识，开放，有活力。”，“微精通能让你对任何期待的东西都饶有兴趣且积极投入，让兴趣保持和扩展，并且轻松流畅的转换，这样你就能走出笼子”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;接着作者开始阐述多个自我的理念&quot;&gt;接着作者开始阐述多个自我的理念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者很认同多重人格心理学，它认为我们心里住着很多个不同的自我，每个内在的自我喜欢的东西都不一样，有的喜欢看电影，有的爱看书，有的爱运动，有的喜欢出去玩，有的喜欢技术，有的醉心于商业和赚钱。但是我们很多时候都束缚着她们，强制要求她们别捣蛋，专心伺候其中某一个自我，比如技术或者商业赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们试图通过扼杀多个自我来达到强化某一个自我，这种遏制各种自我的发展的手段，让事情变得更糟。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;作者举例熊猫功夫中的片段愤怒的师傅说道内心平和内心平和内心平和其实这里传达出的信息是我们无法仅仅用语言或一厢情愿的想法来控制自己的情绪状态我们需要进入的一个不同的自我而不是平静下来如果这时能转换到一个新的自我一个喜欢专研当前事物的自我我们就能立即平静下来&quot;&gt;作者举例《熊猫功夫》中的片段，愤怒的师傅说道，“内心平和！内心平和！内心平和！”，其实这里传达出的信息是，我们无法仅仅用语言或一厢情愿的想法来控制自己的情绪状态。我们需要进入的一个不同的自我，而不是平静下来，如果这时能转换到一个新的自我，一个喜欢专研当前事物的自我，我们就能立即平静下来。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;很多情况下，我们如果处在不合适的自我人格中去面对当前的困难，就会加重可能导致疾病的压力。如果这时我们拥抱多种自我而非对抗，我们就能积极寻找切换自我的方式，这样就能更好更有效的处理当下的问题，微精通就能帮助我们做到这一点。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;作者举例一个水兵的例子他叫尼克在服役一段时间后他发现自己变得更加叛逆这个叛逆自我以毁坏其他自我的努力成果为乐因此他开始寻找各种解决办法他想着如何转换这个叛逆的自我幸运的是他找到了艺术艺术是对日常乏味生活的叛逆表现他开始画画开始吹口琴在服役期间一直忙着吹口琴和画画这两种技能小有所成后人们议论纷纷他渐渐意识到按部就班的工作是扼杀创造力灵魂的陷阱他需要更多的自由来开发有所发展的天赋&quot;&gt;作者举例一个水兵的例子，他叫尼克，在服役一段时间后，他发现自己变得更加叛逆，这个叛逆自我以毁坏其他自我的努力成果为乐。因此他开始寻找各种解决办法，他想着如何转换这个叛逆的自我，幸运的是他找到了艺术，艺术是对日常乏味生活的叛逆表现，他开始画画，开始吹口琴。在服役期间一直忙着吹口琴和画画，这两种技能小有所成后，人们议论纷纷。他渐渐意识到，按部就班的工作是扼杀创造力灵魂的陷阱，他需要更多的自由来开发有所发展的天赋。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;退伍后尼克继续绘画并开始雕塑事业他雕塑各种罪犯头像引起了不少人的注意他又参加乐队这开辟了他艺术生涯第二条发展路线每项活动都有助于其他活动的发展例如商业音乐工作带给他更多佣金从而能够支持雕塑事业尼克进入一个全新的自我不但转换了叛逆的自我的方向也从更大更广阔的世界中得到了肯定&quot;&gt;退伍后尼克继续绘画，并开始雕塑事业，他雕塑各种罪犯头像，引起了不少人的注意，他又参加乐队，这开辟了他艺术生涯第二条发展路线。每项活动都有助于其他活动的发展，例如商业音乐工作带给他更多佣金，从而能够支持雕塑事业。尼克进入一个全新的自我，不但转换了叛逆的自我的方向，也从更大更广阔的世界中得到了肯定。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;作者说，临时打破各种自我的运作，它们将回头重新争夺地位这将导致我们更多的‘内耗’。多个自我应该有效得到尊重，这样才能实现顺畅的转换，微精通就是其中最有效的方式。我们应该把多个自我想象成仍性的家庭成员，为了得到关注而打斗，直到被认可、受到尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又说，微精通其实和朋克精神很相似，朋克精神强调“为什么不试试呢？”，微精通也是，与其傻等理想时刻的到来，不如发现一个简单的版本，一项微精通，多玩多实验。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;微精通防止了悲观主义&quot;&gt;微精通防止了悲观主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者指出，悲观主义是个骗子，它吸引我们的注意力，却不让我们参与改变。悲观主义的口头禅是，“不值得”。我们常常会自我设限、以及自我破坏，只要有一点点微小的迹象，我们就觉得自己做不好，“我没时间”、“我只是个业余爱好者”。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;微精通实践了兴趣达到了博识防止了悲观主义它让我们着眼于建立发展自己的兴趣才干技能我们会发现真正的成功是在于不断完善自我其他一切都只是偶发事件钱只能带来一时的快感买一幢房子和很多汽车无论有无修饰你仍然是个傻瓜你无法购买思考方式而有了兴趣和博识则不同它能给你带来持久的乐趣知识成就感自信和充实的生活&quot;&gt;微精通实践了兴趣，达到了博识，防止了悲观主义，它让我们着眼于建立发展自己的兴趣、才干、技能，我们会发现真正的成功是在于不断完善自我，其他一切都只是偶发事件。钱只能带来一时的快感，买一幢房子和很多汽车，无论有无修饰，你仍然是个傻瓜，你无法购买思考方式。而有了兴趣和博识则不同，它能给你带来持久的乐趣、知识、成就感、自信和充实的生活。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;作者认为，如果一个人学到了东西，关心了别人，磨练了技能，传授知识给了他人，发展了才华，找到并做好了事情，那么这个人的生活就可以看作是一种成功。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后作者希望读者能有更大的视野和蓝图&quot;&gt;最后作者希望读者能有更大的视野和蓝图&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果我们学习和实践了很多兴趣，就会变得更加多才多艺、更快乐、更成功。相反，如果我们以牺牲其他自我为代价，来过渡发展某种自我则会变得扭曲。如果过渡开发某方面能力，可能导致我们缺乏同理心，到头来我们可能会轻视他人，这是导致不幸的根本原因。过渡开发某方面的副作用很大，我们应该开发所有的方面，为每个自我一个寻找一个微精通，通过这样的方式释放自己。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;拥有自由博识的世界观会带你涉足很多事情这能让你在涉猎过程中探知自己真实而惊人的潜力&quot;&gt;拥有自由博识的世界观会带你涉足很多事情，这能让你在涉猎过程中探知自己真实而惊人的潜力。&lt;/h6&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/04/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/04/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十四) 自由博识</title>
               <description>&lt;p&gt;这是《微精通》中最后一部分内容的提炼与总结。我们在前面的文章中介绍过前半部分的内容，前半部分作者更多强调的速学，而后半部分作者更强调的是博识，在这部分中作者希望读者能更多的释放自己的兴趣，不要让任何事情阻碍了自己兴趣的发展。他指出，”一切始于兴趣。如果不感兴趣，我们不会关注，更不会学习。快乐的人有很多兴趣，人也很风趣。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者用老虎与笼子来比喻我们的精神世界。他说老虎就是你拥有的所有被束缚的能量和热情，但它被关在一个笼子里。我们需要一把钥匙打开笼子，只要你能找到打开笼子的钥匙，所有的优柔寡断、怠惰懒散、缺乏进取都会不复存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个笼子就是被我们以各种理由或自卑束缚起来的精神世界。它有两道门，一道是大一点的，看着很容易钻出去，很诱人。另一道则小一点窄一点，看着似乎钻出去会很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;起初我们都选择了大一点的那道门大门通向满是食物的地方一开始看上去自由的不可思议我们狼吞虎咽着所有食物变得又大又肥又笨拙令人厌恶慢慢地时间长了我们发现自己其实进入了另一个更大的笼子只是这个笼子大一点但还是笼子于是开始查看出口在哪里不久查看到一个出口无需钥匙但非常小和窄而且低自己无法穿越我们开始厌恶所有精美的食物可是又沉迷其中无法自拔&quot;&gt;起初我们都选择了大一点的那道门。大门通向满是食物的地方，一开始看上去自由的不可思议。我们狼吞虎咽着所有食物，变得又大又肥又笨拙令人厌恶。慢慢地时间长了，我们发现自己其实进入了另一个更大的笼子，只是这个笼子大一点，但还是笼子。于是开始查看出口在哪里，不久查看到一个出口，无需钥匙，但非常小和窄而且低，自己无法穿越，我们开始厌恶所有精美的食物，可是又沉迷其中无法自拔。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;由于抵制不了美食的诱惑无法减轻体重我们的热情开始衰退我们变得疲惫衰老甚至害怕外面的世界与此同时我们开始意识到工作职业专业化其实是与这个有活力和热情的世界交流的手段但是太晚了然后我们又想其实能与世界交流了又如何那也只是另一个笼子于是就说服了自己继续呆在这个笼子里&quot;&gt;由于抵制不了美食的诱惑，无法减轻体重，我们的热情开始衰退，我们变得疲惫、衰老、甚至害怕外面的世界。与此同时我们开始意识到工作、职业、专业化其实是与这个有活力和热情的世界交流的手段，但是太晚了。然后我们又想，其实能与世界交流了又如何，那也只是另一个笼子，于是就说服了自己继续呆在这个笼子里。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;我们另一些人清醒的稍微彻底一些开始意识到要控制自己我们开始研究怎么通过这道又小又窄又低的门经过很长一段时间克制自己对美食的欲望后通过了小门小门通往一个食物贫瘠的地方那里只足够支撑我们观察和学习同样一段时间后我们发现自己仍然身处在另一个笼子里笼子里也有一个小出口不过我们保持着纤瘦的身材一下子就穿了过去这之后便是丰富多彩的世界了我们不停的穿梭在不同的笼子之间虽然仍然在笼子中但相对来说我们已经是自由的了不再被某个特定的笼子所束缚&quot;&gt;我们另一些人清醒的稍微彻底一些，开始意识到要控制自己，我们开始研究怎么通过这道又小又窄又低的门。经过很长一段时间克制自己对美食的欲望后，通过了小门，小门通往一个食物贫瘠的地方，那里只足够支撑我们观察和学习。同样一段时间后我们发现自己仍然身处在另一个笼子里，笼子里也有一个小出口，不过我们保持着纤瘦的身材，一下子就穿了过去。这之后便是丰富多彩的世界了，我们不停的穿梭在不同的笼子之间，虽然仍然在笼子中，但相对来说我们已经是自由的了，不再被某个特定的笼子所束缚。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;实现了自由后，我们的精力和热情再也没有减退，反而更加强烈，我们心态变得积极、开放、包容，对一切都充满兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，“生活的目标是，利用掌握的知识和技能跳出樊笼，过你能过的充实的日子。那意味着，你要变得更加博识，开放，有活力。”，“微精通能让你对任何期待的东西都饶有兴趣且积极投入，让兴趣保持和扩展，并且轻松流畅的转换，这样你就能走出笼子”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;接着作者开始阐述多个自我的理念&quot;&gt;接着作者开始阐述多个自我的理念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者很认同多重人格心理学，它认为我们心里住着很多个不同的自我，每个内在的自我喜欢的东西都不一样，有的喜欢看电影，有的爱看书，有的爱运动，有的喜欢出去玩，有的喜欢技术，有的醉心于商业和赚钱。但是我们很多时候都束缚着她们，强制要求她们别捣蛋，专心伺候其中某一个自我，比如技术或者商业赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们试图通过扼杀多个自我来达到强化某一个自我，这种遏制各种自我的发展的手段，让事情变得更糟。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;作者举例熊猫功夫中的片段愤怒的师傅说道内心平和内心平和内心平和其实这里传达出的信息是我们无法仅仅用语言或一厢情愿的想法来控制自己的情绪状态我们需要进入的一个不同的自我而不是平静下来如果这时能转换到一个新的自我一个喜欢专研当前事物的自我我们就能立即平静下来&quot;&gt;作者举例《熊猫功夫》中的片段，愤怒的师傅说道，“内心平和！内心平和！内心平和！”，其实这里传达出的信息是，我们无法仅仅用语言或一厢情愿的想法来控制自己的情绪状态。我们需要进入的一个不同的自我，而不是平静下来，如果这时能转换到一个新的自我，一个喜欢专研当前事物的自我，我们就能立即平静下来。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;很多情况下，我们如果处在不合适的自我人格中去面对当前的困难，就会加重可能导致疾病的压力。如果这时我们拥抱多种自我而非对抗，我们就能积极寻找切换自我的方式，这样就能更好更有效的处理当下的问题，微精通就能帮助我们做到这一点。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;作者举例一个水兵的例子他叫尼克在服役一段时间后他发现自己变得更加叛逆这个叛逆自我以毁坏其他自我的努力成果为乐因此他开始寻找各种解决办法他想着如何转换这个叛逆的自我幸运的是他找到了艺术艺术是对日常乏味生活的叛逆表现他开始画画开始吹口琴在服役期间一直忙着吹口琴和画画这两种技能小有所成后人们议论纷纷他渐渐意识到按部就班的工作是扼杀创造力灵魂的陷阱他需要更多的自由来开发有所发展的天赋&quot;&gt;作者举例一个水兵的例子，他叫尼克，在服役一段时间后，他发现自己变得更加叛逆，这个叛逆自我以毁坏其他自我的努力成果为乐。因此他开始寻找各种解决办法，他想着如何转换这个叛逆的自我，幸运的是他找到了艺术，艺术是对日常乏味生活的叛逆表现，他开始画画，开始吹口琴。在服役期间一直忙着吹口琴和画画，这两种技能小有所成后，人们议论纷纷。他渐渐意识到，按部就班的工作是扼杀创造力灵魂的陷阱，他需要更多的自由来开发有所发展的天赋。&lt;/h6&gt;

&lt;h6 id=&quot;退伍后尼克继续绘画并开始雕塑事业他雕塑各种罪犯头像引起了不少人的注意他又参加乐队这开辟了他艺术生涯第二条发展路线每项活动都有助于其他活动的发展例如商业音乐工作带给他更多佣金从而能够支持雕塑事业尼克进入一个全新的自我不但转换了叛逆的自我的方向也从更大更广阔的世界中得到了肯定&quot;&gt;退伍后尼克继续绘画，并开始雕塑事业，他雕塑各种罪犯头像，引起了不少人的注意，他又参加乐队，这开辟了他艺术生涯第二条发展路线。每项活动都有助于其他活动的发展，例如商业音乐工作带给他更多佣金，从而能够支持雕塑事业。尼克进入一个全新的自我，不但转换了叛逆的自我的方向，也从更大更广阔的世界中得到了肯定。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;作者说，临时打破各种自我的运作，它们将回头重新争夺地位这将导致我们更多的‘内耗’。多个自我应该有效得到尊重，这样才能实现顺畅的转换，微精通就是其中最有效的方式。我们应该把多个自我想象成仍性的家庭成员，为了得到关注而打斗，直到被认可、受到尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者又说，微精通其实和朋克精神很相似，朋克精神强调“为什么不试试呢？”，微精通也是，与其傻等理想时刻的到来，不如发现一个简单的版本，一项微精通，多玩多实验。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;微精通防止了悲观主义&quot;&gt;微精通防止了悲观主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者指出，悲观主义是个骗子，它吸引我们的注意力，却不让我们参与改变。悲观主义的口头禅是，“不值得”。我们常常会自我设限、以及自我破坏，只要有一点点微小的迹象，我们就觉得自己做不好，“我没时间”、“我只是个业余爱好者”。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;微精通实践了兴趣达到了博识防止了悲观主义它让我们着眼于建立发展自己的兴趣才干技能我们会发现真正的成功是在于不断完善自我其他一切都只是偶发事件钱只能带来一时的快感买一幢房子和很多汽车无论有无修饰你仍然是个傻瓜你无法购买思考方式而有了兴趣和博识则不同它能给你带来持久的乐趣知识成就感自信和充实的生活&quot;&gt;微精通实践了兴趣，达到了博识，防止了悲观主义，它让我们着眼于建立发展自己的兴趣、才干、技能，我们会发现真正的成功是在于不断完善自我，其他一切都只是偶发事件。钱只能带来一时的快感，买一幢房子和很多汽车，无论有无修饰，你仍然是个傻瓜，你无法购买思考方式。而有了兴趣和博识则不同，它能给你带来持久的乐趣、知识、成就感、自信和充实的生活。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;作者认为，如果一个人学到了东西，关心了别人，磨练了技能，传授知识给了他人，发展了才华，找到并做好了事情，那么这个人的生活就可以看作是一种成功。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后作者希望读者能有更大的视野和蓝图&quot;&gt;最后作者希望读者能有更大的视野和蓝图&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果我们学习和实践了很多兴趣，就会变得更加多才多艺、更快乐、更成功。相反，如果我们以牺牲其他自我为代价，来过渡发展某种自我则会变得扭曲。如果过渡开发某方面能力，可能导致我们缺乏同理心，到头来我们可能会轻视他人，这是导致不幸的根本原因。过渡开发某方面的副作用很大，我们应该开发所有的方面，为每个自我一个寻找一个微精通，通过这样的方式释放自己。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;拥有自由博识的世界观会带你涉足很多事情这能让你在涉猎过程中探知自己真实而惊人的潜力&quot;&gt;拥有自由博识的世界观会带你涉足很多事情，这能让你在涉猎过程中探知自己真实而惊人的潜力。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/04/19/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A844</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/04/19/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A844</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>