<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(六十二) 知识的深度与广度</title>
               <description>&lt;p&gt;知识的深度和广度都是非常重要的，没有一定说，只做某个方向一定能成，或者说只要涉猎足够广一定能成事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多有知识深度的人，特别是某个专业领域特别强的人，会去鄙视那些专业程度不深但知道很多个领域知识的人。
例如学者就常看不上商人，学者有足够深的专业，而商人则有足够广的领域涉猎。
其实这种思维是非常错误的，也是狭隘的，其本身的做法也是不够明智的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上深度和广度是兼并的，知识的深度支撑了广度，广度又回馈了深度，这样深度和广度相辅相成的才是比较好的模式，这也是人们口中常说的“一专多精”的意义所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像你懂的事情越多，越能对事物提出不同的观点那样。不同领域间的知识常以惊人的方式互相取长补短。毕竟，创造的核心是将从未有过交集的东西融合在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你接受了人需要博识的观点后，学会了微精通，那么你就能从多种微精通实践中获得了思维流畅性，自然而然就从封闭转换到了开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是种普遍的生活观，开放地拥抱生活中的各种奇迹机遇，你就会变得乐于学习了，因为你知道了获取专业知识的微精通的奥秘，不再有被其他领域拒之门外的挫败感。那时你就会变得信心十足、无所畏惧，这是任何境遇下都需要的优秀品质。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/04/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A862</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/04/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A862</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(二十一) 《金字塔原理》上</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247484575&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2d34a8dbcfb9c1210fa3e0ae5b0c13fb&amp;amp;chksm=fc226198cb55e88e892b31fa217da8e11e8eb6bfbcbd74805e610b706f69c4e776cb7da9b40f&amp;amp;token=673219380&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;原文发布在微信公众号上，点击跳转到网页地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多同学在大学里就已经学习过《金字塔原理》，这本书主要讲了如何借鉴几个经典的框架来解决和表达问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了这本书后，发现书中说的东西非常好，于是我在现实生活和工作中也落地实践了许多，基于这些理论和实践经验，我想对这本书中所描述的知识做一次全面的回顾和总结。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;疑问&quot;&gt;疑问：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了能够更好的理解这本书，我同时给自己提了很多疑问，这让我在看书的同时有了目标性。
我也想通过疑问-解答的方式来总结这本书的内容，因为这种方式更能让人接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么说是金字塔？（让人感觉很势利）
为什么要用框架去解决问题？会不会让做事变的很死板？
有哪些比较经典的框架？
它们具体是怎么去做表达和解决问题的？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;金字塔原理是一种突出重点、逻辑清晰、层次分明、简单易懂的思考方式和沟通方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它的基本结构是：结论先行，以上统下，归类分组，逻辑递进。先重要后次要，先总结后具体，先框架后细节，先结论后原因，先结果后过程，先论点后论据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它能够帮助我们挖掘受众的意图、需求点、利益点、关注点、兴趣点。
也能让我们在沟通时达到，观点鲜明、重点突出、思路清晰、层次分明、简单易懂，让对方有兴趣、能理解、记得住。
其具体做法是，自上而下的表达，自上而下的思考，纵向总结概括，横向归类分组，序言讲故事，标题提炼思想精华。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247484575&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2d34a8dbcfb9c1210fa3e0ae5b0c13fb&amp;amp;chksm=fc226198cb55e88e892b31fa217da8e11e8eb6bfbcbd74805e610b706f69c4e776cb7da9b40f&amp;amp;token=673219380&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;原文发布在微信公众号上，点击跳转到网页地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/04/11/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B021</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/04/11/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B021</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(六十一) 《原则》摘录</title>
               <description>&lt;p&gt;最近看了《原则》一书的前半部分，讲述的是桥水创始人瑞.达利欧的个人经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书2019年6月份就买了，一直没空看，但我知道它是一本好书，直到2021年过年时才从箱底里翻出来看。（我时常翻箱底，因为我知道很多东西被我遗忘在箱底了，我时常要去翻它们，这会让我有很多惊喜）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来这周想用自己的小脑袋思考弄清楚点事情，可惜在电脑前发呆了1个小时也没写出一个字，个人思考的力量毕竟有限，所以还是看书吧，站在巨人的肩膀上，让巨人带你领略风景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近现在每次看书都会画线并记录自己的感受，就讲讲我记录的笔记吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文：我一直记不住没有内在逻辑的东西（如电话号码），而且我不喜欢听从别人的指示。同时，我的好奇心很强，喜欢自己把事情弄清楚，不过当时我并不像现在这么清楚地知道这一点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记我也一样记不住没有逻辑的东西喜欢自主的想法不喜欢被动&quot;&gt;笔记：我也一样，记不住没有逻辑的东西，喜欢自主的想法，不喜欢被动。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：我一直不明白，除了能得到母亲的认可之外，上学上得好还能给给我什么。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记这让我更加慎重的考虑我的孩子的成长和教育如何才能让她们更有自主的学习动力&quot;&gt;笔记：这让我更加慎重的考虑我的孩子的成长和教育，如何才能让她们更有自主的学习动力。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：与失败比起来，我对乏味和平庸的恐惧要严重得多。对我而言，很好的事要比糟糕的事好，糟糕的事要比平庸的事好，因为糟糕的事至少给生活增加了滋味。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记我不想要乏味和平庸即使失败也比平庸和乏味来的好失败还意味着拼搏过平庸和乏味基本上都是由于躺在舒适区不想动的缘故&quot;&gt;笔记：我不想要乏味和平庸，即使失败也比平庸和乏味来的好。失败还意味着拼搏过，平庸和乏味基本上都是由于躺在舒适区不想动的缘故。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：经历这些让我认识到，尽管几乎所有人都会估计未来和当下大同小异，但未来通常和当下大相径庭。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记未来和当下总是出乎人们的意料相差比较大&quot;&gt;笔记：未来和当下总是出乎人们的意料，相差比较大。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：这个现实传递给我的信息时：你最好弄明白其他时间，其他地点，其他人身上发生的事，因为如果你不这么做，你就不知道这些事情会不会发生在你身上，而且一旦发生在你身上，你将不知道如何应对。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记弄明白历史能更清晰的看清当下自己身上正在发生的事情&quot;&gt;笔记：弄明白历史能更清晰的看清当下自己身上正在发生的事情。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：哈佛教学：没有教师在黑板前告诉我们什么东西要记住，也没有考试测试我们有没有记住。相反，教师给我们的都是真实的案例研究，让我们进行阅读与分析。然后我们分成小组自由讨论，加入我们处在和案例中的人相同的情况下，我们会怎么做。这正是我喜欢的教学方式。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记开放式教育自主阅读案例分析讨论实践&quot;&gt;笔记：开放式教育，自主阅读，案例分析，讨论，实践。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：你必须既有防御心又有进攻心。如果没有进攻心，你就赚不到钱，而如果没有防御心，你的钱就保不住。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记进攻和防御最好兼备&quot;&gt;笔记：进攻和防御最好兼备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：把赚钱作为你的目标是没有意义的，因为金钱并没有固有的价值，金钱的价值来自它能买到的东西，但金钱并不能买到一切。更聪明的做法是，先确定你真正想要什么，你真正的目标是什么，然后想想你为了得到这些目标需要做什么。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记真正想要什么制定目标目标不是钱而是自己的想法用自己的视野去实现并拓展自己的视野&quot;&gt;笔记：真正想要什么，制定目标，目标不是钱，而是自己的想法，用自己的视野去实现，并拓展自己的视野。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原文：在考虑有意义的人际关系与金钱相比的重要性时，很明显，人际关系更重要，因为一种有意义的人际关系时无价的，我用再多的金钱也买不到比这更有价值的东西。有意义的工作和有意义人际关系都是我的主要目标，我做的一切事情都是为了实现这两个目标。赚钱只是其附带结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;笔记有意义的工作和有意义的人际关系是核心围绕着这个两个有意义人生才真正有意义有意义的工作指自己想做的工作有意义人人际关系指与周围同事家人朋友建立良好的关系&quot;&gt;笔记：有意义的工作和有意义的人际关系，是核心。围绕着这个两个有意义，人生才真正有意义。有意义的工作指自己想做的工作，有意义人人际关系，指与周围同事、家人、朋友建立良好的关系。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;还有很多摘录的只是百分之一这本书不错摘录部分内容希望能给大家带来一点启示&quot;&gt;还有很多，摘录的只是百分之一，这本书不错，摘录部分内容希望能给大家带来一点启示。&lt;/h3&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/04/03/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A861</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/04/03/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A861</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(二十) 《目标管理》</title>
               <description>&lt;h3 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;机缘巧合从印象笔记中看到目标管理这个课程，也正好契合我最近的理念。
我发现学习，工作，生活如果没有目标就很难做的好，同样的人生如果没有目标，就很难保持动力和正确的方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我一直提倡时间管理，精力管理，但这一切都是为了什么呢？
在漫无目的的行动中，常常使我迷茫，因为太枯燥太无聊了，我时常问自己，“这样坚持下去真的有效吗？”
于是目标管理映入我的眼帘，以前很排斥的东西，现在变成了我的宝贝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然事情并没有这么顺利，我发现它需要一个很强大的习惯来支撑它的运作，不过我认定这是个好东西
我开始将目标管理付诸于实际生活中，它是一个漫长的练习过程，我希望在学习和实践中不断领悟其精髓，并分享给大家。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;疑问&quot;&gt;疑问：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我在这次好奇般的学习过程中到底学到了什么呢？我给自己提出了几个疑问，并做了总结和自我解答。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我们为什么害怕目标&quot;&gt;我们为什么害怕目标？&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;为什么要目标管理&quot;&gt;为什么要目标管理？&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;目标管理的精髓是什么&quot;&gt;目标管理的精髓是什么？&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;它有哪些策略可以用分别是什么&quot;&gt;它有哪些策略可以用？分别是什么？&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们对目标管理其实有很深的偏见。
因为无论是工作还是学校学习，都会有上级和老师给我们的目标，每次这种目标都会给我们很大的压力。
甚至很多时候因为目标太大，压力太重，压垮了我们。
所以我们大部分人都很害怕‘目标’这两个字，很少有人能真正主动去接受它、拆解它、分析它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也是一样，只是在学习过程中，我渐渐了解了如何应对，慢慢的熟知了它，并且喜欢上了它。
这里我想所讲的目标管理，都是我们自己主动发出的目标，而不是别人给予我们的目标。
因为这两者有很大的不同，一个是你自己想要的，另一个则是别人强加给你的。至于怎么把别人强加给你的目标变成自己的目标则是另外一回事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标管理有一个成功方程式，即，&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;目标达成 = 目标 * 策略 * （动力 - 阻力）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;方程式中每个词语都是关键，目标、策略、动力、阻力。下面我们就来 一 一 分解他们。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;首先目标制定非常关键它是所有一切的前提好的目标让我们动力满满而差的目标让我们沮丧&quot;&gt;首先，目标制定非常关键，它是所有一切的前提，好的目标让我们动力满满，而差的目标让我们沮丧。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;定目标的时候，我们要考虑自己的力量，不能超过自己能力范围太多，这样会让我们受到很大的挫败感而不敢前进，也不能在自己的能力范围之内，会让我们觉得很无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标制定的时候要有延展性，就是在原来可达到的目标之上延展30-50%左右，这样目标会更加合理些。如果原来完全没接触过的，则要把目标定的低一些，以免挫败感太强烈。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其次目标要符合我们的价值观&quot;&gt;其次，目标要符合我们的价值观。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;价值观反应了我们的个性，如果不符合我们的价值观，我们在目标的执行过程中也很难进行下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其根本原因通常是跟我们的价值观相反的东西，我们很难坚持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有绝对好的价值观，价值观通常不是我们想要的东西，而是反应我们性格的东西，你是什么样的人，就会有什么样的价值观。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;接着目标定制要有符合smart原则即要具体的可衡量的可达到的和其他目标有关联的&quot;&gt;接着，目标定制要有符合SMART原则，即：要具体的，可衡量的，可达到的，和其他目标有关联的。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后长远目标要拆分成很多小而简单的目标比如1年的目标要拆分到月目标再拆分到周目标再细分到每天所要做的事情上来&quot;&gt;最后，长远目标要拆分成很多小而简单的目标，比如1年的目标要拆分到月目标，再拆分到周目标，再细分到每天所要做的事情上来。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;也只有这样才能让自己感到安全，把事情落地到每天的任务上才能让我们有实实在在的安全感，而不会只是远远得望着这个1整年的大目标而感到害怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然我们在制定目标的时候，最好不要只制定单方面的目标，因为单一的目标会让自己很枯燥，也无法平衡人生的这辆车。
我们的目标应该比较多元化，这些目标加起来应该要平衡我们人生的各个方向，包括，精神上的、思维上的、情绪、身体、婚姻、亲情、人际、专业、娱乐、财务。
只有这样才能让我们能感到，是整辆车在不断前进，而不单单是单个轮子在走，整辆车则停滞不前。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;下面是一些在目标执行过程中的策略前半部分是我在实践过程中的一些体会后半部分是目标管理的学习有助于我们更好的坚持下去并最终完成目标&quot;&gt;下面是一些在目标执行过程中的策略，前半部分是我在实践过程中的一些体会，后半部分是目标管理的学习，有助于我们更好的坚持下去，并最终完成目标。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;这是一个过程首先我们要享受过程在过程中学习和进步其次我们要不断调整自己努力让自己达成目标获得成就&quot;&gt;这是一个过程，首先我们要享受过程，在过程中学习和进步，其次我们要不断调整自己，努力让自己达成目标获得成就。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;这不仅能让我们达成目标获得成就更重要的是在未来的日子中我们能活的更加自信和洒脱也许无法让你财务自由但肯定能让你精神自由&quot;&gt;这不仅能让我们达成目标获得成就，更重要的是在未来的日子中，我们能活的更加自信和洒脱，也许无法让你财务自由，但肯定能让你精神自由。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略1&quot;&gt;策略1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;观察自己&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记录生活中的每一样事情，这样可以方便我们统计自己的行为。
由于我们很难看清自己，自己的日常生活中觉醒过来是很难的，所以将自己生活中的每一件事记录下来，再隔1周去看这些数据，会有惊人的发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发现了自己的问题，并寻求改善，再记录，在分析，再改善，形成一种良性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记录的方式有两种&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;第一种是，对某些自己在意的事做数据记录，并统计，最后通过数据分析，看到自己的问题，再寻找解决办法
第二种是，把事情的前因后果，和自己的所思所想，记录下来，通过复盘的形式寻找调整方案
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略2&quot;&gt;策略2&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;强化习惯&quot;&gt;强化习惯&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;在做了某件事之后如果得到一个你很喜欢的结果那么这件事做多了就会被强化&quot;&gt;在做了某件事之后，如果得到一个你很喜欢的结果，那么这件事做多了，就会被强化。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其结果可以是物品、赞扬、活动等，因此我们这里最应该研究的是如何奖励自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究奖励时应该注意，做完某件事后，会很愉快，这个愉快到底是从哪里来才是关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面些奖励的例子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娱乐：看电影，爬山，游乐场，旅行，玩游戏
感情：和家人玩，和朋友玩，和闺蜜玩
物品：买电子产品，买家具电器，买衣服鞋子
社交：得到赞扬，受人关注
食物：美食，巧克力&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略3&quot;&gt;策略3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;列出阻力，并且列出应对方案&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;列出所有可能阻碍自己计划进行的障碍并想出应对方案&quot;&gt;列出所有可能阻碍自己计划进行的障碍，并想出应对方案&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;当预料到的阻碍来临时用自己设计好的应对方案去应对&quot;&gt;当预料到的阻碍来临时，用自己设计好的应对方案去应对。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;如果不行则再更换其他方案直到能应对为止&quot;&gt;如果不行，则再更换其他方案，直到能应对为止。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当自己实行应对方案时，有没有效果都要记录下来。
这能够不断记得自己的目标，也能看到自己的进步。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略4&quot;&gt;策略4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;记录反馈数据&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面说，我们的目标必须是可衡量的，也就是说，每一步必须都是可用数据表现出来了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;在每次小目标完成时都要把数据记录下来这样可以及时帮助我们调整计划&quot;&gt;在每次小目标完成时都要把数据记录下来，这样可以及时帮助我们调整计划。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;比如能看到我们最近的目标进度情绪变化等等从而调整新的计划和应对方案&quot;&gt;比如，能看到我们最近的目标进度，情绪变化等等，从而调整新的计划和应对方案。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略5&quot;&gt;策略5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;和自己签约&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个增强动力的方法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;把目标想象成一个项目甲方乙方都是自己&quot;&gt;把目标想象成一个项目，甲方乙方都是自己，&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;作为甲方我要监督项目的进展把控项目的质量在项目完成后给予报酬&quot;&gt;作为甲方，我要监督项目的进展，把控项目的质量，在项目完成后给予报酬。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;作为乙方你要遵守合约的约定调动资源合理安排进度排除障碍保证高质量的完成项目&quot;&gt;作为乙方，你要遵守合约的约定，调动资源，合理安排进度，排除障碍，保证高质量的完成项目。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;用这种很正式的书面约定，签字画押，将自己与目标绑定。
一个人对目标承诺度越高，他完成目标的可能性就越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样就能让自己非常重视目标，也就有了动力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1合约能让自己明确这个目标对自己有多重要&quot;&gt;1.合约能让自己明确这个目标对自己有多重要。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;2合约会加强你对目标成功的期待它会让你看到目标实现后的样子就好像前方的苹果树你能清晰的看到它&quot;&gt;2.合约会加强你对目标成功的期待。它会让你看到目标实现后的样子，就好像前方的苹果树，你能清晰的看到它。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;3合约是一种自我约束尽一切努力去完成约定不能随便毁约这就是契约精神&quot;&gt;3.合约是一种自我约束，尽一切努力去完成约定，不能随便毁约，这就是契约精神。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;合约内容&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.把SMART目标写在合约里。
2.写下这个目标对你的重要性，1-5分。
3.把目标拆分成小目标也写在合约里，每个小目标的内容，阶段性的目标，周目标，这样就能减少自己对目标的恐惧。
4.把计划写在合约里，受到阻碍时的应对方案。
5.在合约里写明奖励机制，对小目标、阶段性目标也要有奖励。
6.写下你曾经经历过的依次成功经历，写出自己的哪些特质和能力让自己成功。
7.写下自己对合约的承诺，签字画押，并贴在墙上，同时把合约给重要的人看，从而获得他们的支持，亲人和朋友对你的支持是非常重要的。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略-6&quot;&gt;策略 6&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;自我关怀&quot;&gt;自我关怀&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大多数人总是在批评自己，而不是在关怀自己
自我批评是我们每个人都很熟悉和擅长的一件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常常，当我们没有达成预想的目标时，或者经历失败的时候，我们总是会对自己说，“我就是不如别人”，“我真的很失败”，“我怎么就是做不好呢”，
然后你可能会对自己说，“你应该再努力点”，“你不能总是这样懒惰”，“你再不努力就没有机会了”，
我们以为只有不断鞭策自己、不断找出问题并改正，才能够进步，才能够达成目标。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这其实是我们自身启动了防御系统通过自我批评的防御系统来改变自己通过改变自己让自己变得更加安全&quot;&gt;这其实是我们自身启动了防御系统，通过自我批评的防御系统来改变自己，通过改变自己，让自己变得更加安全。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;这个防御系统有很多负面作用它会让我们出现三种常见表现第一战斗猛烈的批评自己第二僵住不停反思自己为什么会这样以后该怎么做第三逃跑逃避所有可能的失败一个人呆在安全的地方&quot;&gt;这个防御系统有很多负面作用，它会让我们出现三种常见表现，第一，战斗，猛烈的批评自己，第二，僵住，不停反思自己为什么会这样，以后该怎么做，第三，逃跑，逃避所有可能的失败，一个人呆在安全的地方。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;它对我们实现目标有相反的作用会导致我们降低自信增加焦虑感甚至导致抑郁这些会让我们放弃目标的概率变的更大&quot;&gt;它对我们实现目标有相反的作用，会导致我们降低自信，增加焦虑感，甚至导致抑郁，这些会让我们放弃目标的概率变的更大。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自我关怀则不是，它可以让我们更好的坚持目标。
它最重要的作用是，让我们感到放松和安全，我们就像怀抱里获得温暖的孩子那样，当我们获得了力量，就不会轻易放弃我们的目标了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一个方法写自我关怀日记&quot;&gt;第一个方法，写自我关怀日记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日记分为三部分：此时此刻，连接，爱。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.不带任何评价的写出此时此刻的感受，
2.要意识到世界上每个人都在经历挫折和痛苦，
3.把自己当做好朋友用关怀的语气给自己写些温暖的话语。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;第二个方法身体触摸&quot;&gt;第二个方法，身体触摸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原理是，当母亲轻抚孩子的头，轻拍孩子的肩膀，拥抱孩子的时候，孩子都会感到安全和轻松。
同样的，我们对自己做类似的触摸时，也会感到被关爱，这样身体和精神都会放松下来。
找一个能让你感到安全、感到被支持的身体姿势，用这个姿势来安慰自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;把一只手放在心上
双手交叠在心上
一只手放在心上，一只手放在肚子上
两只手交叠放在肚子上
一只手或两只手放在脸颊上
交叉胳膊，给自己一个温柔的拥抱
把手放在大腿上，轻轻地拍
一只手轻拍另一只收
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三个方法对自己说善意的话语&quot;&gt;第三个方法，对自己说善意的话语&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在心里，或者对着镜子里的自己说，让自己感到安全、温暖、被支持的话语。
这个方法可以降低我们内在批评的背景声音，从而减少内在冲突，让我们在实现目标的路上更加平静和自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;善意的话语有点像是祝福自己的话语，“愿我平安、愿我平静、愿我勇敢”
找善意的话语，聚焦一个问题：我需要什么？然后从内心深处的需要找适合自己的话语。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;找到内心需要而不是想要需要是脖子以下的需要包括被认可被欣赏被爱被看见被听到被保护被珍惜被尊重&quot;&gt;找到内心需要，而不是想要，需要是脖子以下的需要，包括，被认可、被欣赏、被爱、被看见、被听到、被保护、被珍惜、被尊重。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;去发现和找到适合自己的当自己情绪低落的时候希望别人对你说什么哪些话能够安慰到你然你平静下来或振作起来&quot;&gt;去发现和找到适合自己的，当自己情绪低落的时候，希望别人对你说什么？哪些话能够安慰到你，然你平静下来或振作起来？&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;把这些话记录下来作为自己的善意话语库供自己随时使用&quot;&gt;把这些话记录下来，作为自己的“善意话语库”，供自己随时使用。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这三个方法要勤加练习，自我关怀让阻碍我们实现目标的最大敌人（我们自己），变成帮助我们实现目标的最好盟友。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;策略7&quot;&gt;策略7&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;建立自我奖励机制&quot;&gt;建立自我奖励机制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.列出自我奖励清单
    头脑风暴出所有让你感到高兴、满足、愉快的事物和活动。
        想象奖励：达成目标后的美好场景，让自己产生愉悦的感觉
        口头奖励：当做了符合目标的行为后，对自己口头的表扬
2.行为和奖励配对
    即，做了什么，就会获得什么奖励，这样就能强化我们的行为，让自己更加喜欢去做这件事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;经常让自己去想象获得奖励时的场景这不仅会对你现在的行为有好处而且会提醒和强化你的长期目标是什么让你更聚焦于自己的目标&quot;&gt;经常让自己去想象获得奖励时的场景，这不仅会对你现在的行为有好处，而且会提醒和强化你的长期目标是什么，让你更聚焦于自己的目标。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;口头奖励加强的自我关怀，替代了破坏性强的自我批评，例如达成小目标后对自己说“你能这样做很棒”，替代了破坏性强的自我批评“这没什么大不了的，别人都比你做的好”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们经常赞扬和鼓励自己，就会更愿意去做自己期待的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用奖励强化行为，完成什么事后，获得什么奖励，这种强化机制，让自己更有动力去执行这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奖励强化行为可以用个方法更有效，即代币机制：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.给期待的行为制定相应的分值，
2.积累到一定分值可以获得奖励，
3.给每个奖励都标上需要的分值，
4.用代币机制去获得这个奖励
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;可以用这种方式为自己建立良好的习惯。执行了什么符合目标的事情，获得多少分值，累积了多少分值，想要获得什么奖励。
关键在于记录，记录自己做的事情，并记录分数。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;自我奖励改善了我和自己的关系我们犒劳了自己奖赏了自己关注自己的需要并满足它们这些都是滋养自己的事情&quot;&gt;自我奖励改善了我和自己的关系，我们犒劳了自己，奖赏了自己，关注自己的需要并满足它们，这些都是滋养自己的事情。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;让自己（主动让自己，调整自己）进入一个良性的循环中去。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;专项对策计划遇阻的对策&quot;&gt;专项对策：计划遇阻的对策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多人认为事情的发展是一条直线，其实不是，它是曲折的，不可预测的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;大部分人害怕失败当他们看到失败的可能性时为了避免彻底失败干脆主动放弃逃避失败&quot;&gt;大部分人害怕失败，当他们看到失败的可能性时，为了避免彻底失败，干脆主动放弃，逃避失败。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;大部分人对自己太苛刻用很多必须和应该来包装自己的计划一旦计划中断就会自我攻击你就是不如别人你就是个三分钟热度的人你一辈子也就这样了&quot;&gt;大部分人对自己太苛刻，用很多‘必须’和‘应该’来包装自己的计划，一旦计划中断，就会自我攻击，‘你就是不如别人’、‘你就是个三分钟热度的人’、‘你一辈子也就这样了’&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多人只关注结果，而不享受过程。当不符合预期的情况出现时，就会因为害怕而夸大可能出现的结果。比如三天不运动就会说，自己的坚持运动的计划破产了。悲观预期削弱了他们前进的动力，无法继续走下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用ABCDE法，即，&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;A记录客观事实
B记录发生后自己的看法
C记录行为导致的结果
D重新审视自己的看法
E计划在新看法下激发新行动
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;因为这事会发生很多次，所以我认为除了这个方法外，我们可以再改进方法，即，记录，统计，总结，制定应对方法。
把所有阻碍都记录下来，然后统计原因，总结原因，制定当这些原因发生的时候，我们应该用什么样的方法或技巧去应对。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;专项对策计划失败时的对策&quot;&gt;专项对策：计划失败时的对策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《终生成长》提到的成长型思维是关键&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;固定型思维，人是天生的，聪明和笨是不无法改变的，人的基因决定了一切，命运是无法改变的，他人的成功对我造成了威胁。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;成长型思维人的智力是可以提高的这会让人产生学习的欲望人是可以通过努力学习和拼搏改变命运的遇到困难时迎接挑战面对挫折坚持不懈努力练习才能熟能生巧从他人的成功中学到新的知识获得新的灵感&quot;&gt;成长型思维，人的智力是可以提高的（这会让人产生学习的欲望），人是可以通过努力学习和拼搏改变命运的，遇到困难时迎接挑战面对挫折坚持不懈，努力练习才能熟能生巧，从他人的成功中学到新的知识获得新的灵感。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关键是去塑造成长型思维，有哪些方法可以帮助我们塑造成长型思维呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1当出现失败时观察自己的固定型思维在说些什么把它们写下来它们可能是放弃吧你的能力还做不了这么难的事情或者不管你怎么努力你永远都不可能比别人优秀&quot;&gt;1.当出现失败时，观察自己的固定型思维在说些什么。把它们写下来，它们可能是“放弃吧，你的能力还做不了这么难的事情”或者“不管你怎么努力，你永远都不可能比别人优秀”&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;2和自己的固定型思维对话例如欢迎你存在你的存在使得我有对照可以让我变的更好让我们来看看能从这次失败中学到什么我可以做些什么可以让我做得更好些&quot;&gt;2.和自己的固定型思维对话，例如“欢迎你存在，你的存在使得我有对照，可以让我变的更好。让我们来看看能从这次失败中学到什么？我可以做些什么可以让我做得更好些”&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;3列出具体的调整计划按照调整计划去行动这步很重要是思维到行为落地的过程只有真正行动起来才算有效调整也只有真正按调整计划行动起来成长型思维才算真正建立起来&quot;&gt;3.列出具体的调整计划，按照调整计划去行动。这步很重要，是思维到行为落地的过程，只有真正行动起来才算有效调整。也只有真正按调整计划行动起来，成长型思维才算真正建立起来。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;塑造成长型思维的关键是让自己的关注点从我是不是足够好转变为关注我还能学到什么东西不断从失败中学习成长让失败成为我们实现目标的加速器&quot;&gt;塑造成长型思维的关键是让自己的关注点，从“我是不是足够好”转变为关注“我还能学到什么东西”，不断从失败中学习成长，让失败成为我们实现目标的加速器。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（可以学习下人复盘加速成长）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;专项对策意志力&quot;&gt;专项对策：意志力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;意志力包括三种不同级别大小的力量&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.我不要
2.我要做
3.我想要
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;我不要，说的是我为了自身考虑，不要做什么，比如我不要吸烟、我不要玩游戏、我不要吃甜食等。
我不要这种力量虽然能够促进自我，但力量太薄弱，人很难用这种力量与自己对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要做，说的是我在事情面前认为自己应该做的，比如我要努力干活，我要努力学习，我要坚持运动。
我要做这种力量，虽然比我不要更强大一些，但仍然不受我们控制，不是我们要做就能做到的，时常会遇到我们要做什么但最终还是没有去做或者做不下去的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想要，说的是当自己知道真正的目标的时候，就更有可能拒绝眼前的诱惑，并且会主动去选择那些困难的任务，所以它是前面两种力量的基础，也是根基最深的力量。
我想要这种力量，带给你无穷的想象力，无穷的动力，让你能想出各种办法，专心专注的去实现自己的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意志力就是去驾驭这三种力量而存在的，如果驾驭的好，它就能帮我们实现目标。
意志力也是可以通过练习提高的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;提高意志力方案&quot;&gt;提高意志力方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.运动提高意志力储备&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;运动就是提高意志力储备的最好的方法之一。
每天运动一下，可以是10分钟-60分钟之间，不断加强锻炼强度，让自己不断去提高意志力储备。
这里提醒大家一句，低强度而持续的锻炼，比高强度但短暂的锻炼有更明显的提高意志力的效果。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;2.有计划的练习，‘我不要’，‘我要做’，‘我想要’的三种能力&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.列出‘我不要’的事情，和，‘我要做’的事情，用任务的方式去做自己给自己规定的事情。
    比如，我不要喝咖啡，我不要吸烟，我不要吃甜食。我要每天看书30分钟，我要每天早起，我要每月强制存款3000元，我要每周写篇文章。
2.有意识的每天练习‘我不要’和‘我要做’能锻炼自己的意志力，为自己的执行计划打下坚定的基础。
    增强这两种力量，对我们实现目标的可能性也就越大。

3.练习‘我想要’的力量时，有两个方法，
    一是，每天花两分钟在脑海中描绘目标实现后的景象，始终记住自己的目标。
    二是，面对诱惑时不马上行动，而是先等10分钟，10分钟里告诉自己真正想要的是什么，让前额皮层开始工作。

 通过每天记住自己的目标，诱惑前思考10分钟，来锻炼“我想要”的力量，这样做的同时也会增强“我不要”和“我要做”的力量。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;给自己未来写信方案&quot;&gt;给自己未来写信方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们会把未来的自己想象成完全不同的人，这是一种错误的想象。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这会让我们对待未来的自己就像对待陌生人一样当我们考虑未来的自己的时候你就好像在想一个陌生人一样&quot;&gt;这会让我们对待未来的自己就像对待陌生人一样。当我们考虑未来的自己的时候，你就好像在想一个陌生人一样。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这样的话，你就有很大可能对未来的自己说，“去你的，你会怎么样我一点都不关心”，这会导致我们不关心自己的未来，而被当下的诱惑所屈服。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这也是为什么很多人不为未来做准备的原因因为和陌生人的幸福比起来我们更关心自己的幸福&quot;&gt;这也是为什么很多人不为未来做准备的原因，因为和陌生人的幸福比起来，我们更关心自己的幸福。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;比如不为年老的自己存款不为了未来更优秀的自己而学习不为了未来的身体健康而锻炼不为了更好的节奏而早起等等等&quot;&gt;比如，不为年老的自己存款，不为了未来更优秀的自己而学习，不为了未来的身体健康而锻炼，不为了更好的节奏而早起等等等。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有一种测量方式，叫做‘未来自我的连续性’，这个方法可以帮助我们认识到未来的自己在本质上和现在的自己是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;研究表明那些未来自我连续性比较高的人也就是现在的我和未来的我圆圈重叠得比较多的人为未来计划和实施的事情也越多表象上来看他们的存款更多储备的知识更丰富也更加健康未来也更加美好&quot;&gt;研究表明，那些“未来自我连续性”比较高的人，也就是“现在的我”和“未来的我”圆圈重叠得比较多的人，为未来计划和实施的事情也越多，表象上来看他们的存款更多，储备的知识更丰富，也更加健康，未来也更加美好。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当你的两个圈重叠越多时，你就越有可能为未来的目标而努力，你的目标也就越容易实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以每个月给未来的自己写封信，这有助于我们挡住眼前即时满足的诱惑，而选择更有利于长期目标的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信中可以写：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;想象下自己未来在做什么？
他会如何看待现在做出的选择？
向未来的自己描述下自己将会怎么做，这是他希望的吗？
我对未来有什么希望？
我觉得自己会变成什么样？
想象未来的自己回头看现在的自己，他会为现在的自己做了什么而表示感激？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;每个月写一封，这样的信，给未来的自己，让自己和未来的自己越来越亲密，重叠度越来越高，也就越来越喜欢做对自己未来有帮助的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;专项对策时间不够&quot;&gt;专项对策：时间不够&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;假如你是个‘时间富翁’，有取之不尽的时间，你每天都有很多时间去做你想要做的事情，运动、学习、工作、副业，实现一个个目标，你变得健康、自信、富有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此关键是时间，和使用时间的效率。
时间和效率，两者不同，一个是注重使用情况，另一个注重使用的点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我们知道二八原则20的重要的事情要花费80的精力是比较高效的而反过来如果我们把80的精力花在80不重要的事情上效率就会很差&quot;&gt;我们知道二八原则，20%的重要的事情，要花费80%的精力是比较高效的，而反过来如果我们把80%的精力花在80%不重要的事情上，效率就会很差。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先把无效时间转变为有效时间。
如何转变呢？&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.关键在于记录时间

2.记录后，分析你的时间，每天无效时间和有效时间分别是多少

3.把无效时间转变为以有效时间。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;其次重注效率&quot;&gt;其次重注效率。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;给那些重要但不紧急的目标加上优先级。
我们很多时候都是在工作，处理的都是紧急但不重要的事情，导致对我们重要而不紧急的事情被无限期拖延。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;方法1每天列个清单只做5件事如果出现了更重要的事情则在5件事中删除一件&quot;&gt;方法1，每天列个清单，只做5件事，如果出现了更重要的事情，则在5件事中删除一件。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这样可以确保我们把时间花在这些重要的事情上。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;方法2把紧急但可以缓一缓做的事情放在一个列表里然后在某段时间批量处理&quot;&gt;方法2，把紧急但可以缓一缓做的事情放在一个列表里，然后在某段时间批量处理。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;比如还信用卡，回某人短息，处理邮件，安排会议时间等，放在任务列表里，等到自己手头上的事情结束时，集合起来去完成它们。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后是时间盒子法&quot;&gt;最后是时间盒子法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安排固定一段时间，专门做某事，就叫做时间盒子。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;比如早上8点到8点半30分钟写文章9点到9点半健身房运动晚上10点10点半中午12点到12点半30分钟看书梳理一天的生活&quot;&gt;比如早上8点到8点半：30分钟写文章，9点到9点半：健身房运动，晚上10点10点半：中午12点到12点半，30分钟看书：梳理一天的生活。&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;把时间固定下来成为一个时间盒子这样能确保我们每天都能朝着目标行动&quot;&gt;把时间固定下来，成为一个时间盒子。这样能确保我们每天都能朝着目标行动。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;时间盒子要注意两点：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.时间要固定，形成固定节奏后不能随意改动。
2.时间盒子内，神圣不可侵犯，关掉手机关掉电视，全心全意做好这件事。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/28/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B020</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/28/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B020</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(六十) 杂谈</title>
               <description>&lt;p&gt;最近看了《基业长青》，这本书着实不错，它讲了组织发展的核心，分析了曾经那些高瞻远瞩的公司是如何屹立不倒并越走越旺的根本原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者为了不让自己陷入自己设计好的偏见陷阱中，拿了各种与自己观念相反的案例来分析，包括那些曾经高瞻远瞩公司后来倒下去的案例，以及并没有与自己观点相符但活的很好的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全书给我很多启发，其精神世界的力量贯穿始终，后面打算专门写一篇关于此书的文章来全面介绍此书的精髓之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完后让我沉思许久，发现我的技术经验是我唯一的财富，它不能转变成为可以传承的东西，或者说可以几代人不断经营的东西，这让我重新审视了我的职业和我正在做的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从更大的视角来说，我现在做的事情是短视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我正在做一件，只考虑了我自己的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢编程技术，用它来赚钱养家糊口，这其实就是短视的一种，因为我并没有建立几代人可以共同努力的东西，只顾自己喜欢和擅长的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的经验和技术会随着我的死亡而消失，期间也无法与任何人共同经营，而我只能自己拼搏，然后独自乐呵或悲伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经验的好处是让我在处理事情的时候有了依据，但同时也限制了我的想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，我确实短视了很多年了，只想到自己没有太多的顾及别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过庆幸的是这么多年下来，我比较注重精神世界，没有被世俗吞没。来深圳后，让我想明白一件事，大多数事情跟我想象的完全不一样，我只要做好我认为对的事情就可以了，直到自己认识到有问题及时改进，这样不断完善自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人与人的区别是精神世界，俗话说，广厦千间，夜眠仅需六尺，家财万贯，日食不过三餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房再多，睡觉时也只需要4平方面的床，钱再多，一天只不过吃三餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，让我想起，以前看过的《亮剑》中的军魂，它就是精神世界的代表，它应该代表了军队中精神世界的比较高的境界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狭路相逢勇者胜，逢敌先亮剑而不是想着先退缩，这是真实战斗中比较好的精神状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精神世界是人类最高层级的东西，就因为人有精神世界，才与机器人完全区别开来。
所以我在自律的同时，一直告诫自己，要多观察自己，要多问自己为什么，要多看看别人和自己的区别是什么，避免死板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我想要更多的确定性，就得付出更多的努力，去经营的世界，经营的理念，步步完善，日日积累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有才却耐不住性子，忍受不了枯燥，和平庸者没两样，甚至会更差。更何况我自认为，我是个《笨小孩》，这首歌也在最近的歌单里放了很多遍，勉励自己要稳扎稳打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以不要放纵，它会成为习惯，要时常忍耐，才能守住自己的成果，因为它很容易就灰飞烟灭。回头看去年最大的成就是，其实是成功戒烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后再提醒自己两句：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1你是什么样的人你就会有什么样的朋友和家人&quot;&gt;1.你是什么样的人，你就会有什么样的朋友和家人。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;2你怎么对待别人别人就会怎么对待你&quot;&gt;2.你怎么对待别人，别人就会怎么对待你。&lt;/h3&gt;
</description>
               <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/22/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A860</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/22/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A860</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十九) 避免自动驾驶</title>
               <description>&lt;p&gt;这周继续目标管理，执行过程中细节比较多，每个脚步每个转折我都记录下来了，待积累一段时间再来为大家呈现我的总结和分享。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我对目标管理的赞不绝口目标管理是我见过的最强的自我驱动方式也是我见过的最好的自我潜力挖掘方式&quot;&gt;我对目标管理的赞不绝口：目标管理是我见过的，最强的，自我驱动方式，也是我见过的最好的自我潜力挖掘方式。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一直以来我都在为自己找自我驱动的方式，也一直认为自我驱动是人这一生很重要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活了这么久，我受够了日复一日枯燥乏味的生活，希望能给自己一些改变，寻找自我驱动就是我寻求突破和改变的途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们在日常工作生活中，非常容易行尸走肉，无论做的是什么高级的’活‘，都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论什么事情，做多了，我们就会发现很无聊，如果我们没有从中发现新的亮点，新的兴趣点的话，就会陷入疲惫，陷入枯燥乏味，陷入苦闷的状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我写公众号本身就是为了避免行尸走肉所以我很喜欢写公众号它能让我思考反思通过写公众号我找出了自身很多问题这样就能更好的观察自己了解自己&quot;&gt;我写公众号本身就是为了避免行尸走肉，所以我很喜欢写公众号，它能让我思考，反思。通过写公众号我找出了自身很多问题，这样就能更好的观察自己、了解自己。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我知道，无论做什么都是会陷入一种自动驾驶的状态，当进入自动驾驶状态时，我们会很自然的忽视周围发生的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书、健身、写作、学习、做题、工作、甚至社交也同样不例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是 ，我一直提倡的自律，时间管理，精力管理，目标管理，其实自律这东西最容易行尸走肉，每天日复一日的做同样的事情，如果你没有找到做这些事情的动力、看到自律的未来、没有期望其达到的目标，那么做的再多，坚持得再久，可能效果也会是微乎其微的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;所以关键不是你做了多少而是你是否主动去思考分析调查思考后有没去尝试去实践&quot;&gt;所以关键不是你做了多少，而是你是否主动去思考、分析、调查，思考后有没去尝试、去实践。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;主动思考驱动了自我完善觉醒了自我意识&quot;&gt;主动思考驱动了自我完善，觉醒了自我意识。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但其实实际中并没那么容易，主动思考很难，人都有惰性，不是随时都能做到的，那么怎么让自己保持主动思考呢，目标管理就可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然它是有前提条件的，前提条件是：自律、进取。这也是我核心价值观中的前两个。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A859</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A859</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十八) 学习目标管理的第二周</title>
               <description>&lt;p&gt;说到上周，给自己定的目标比较满，自己比较焦虑，当时写下思路探讨57后，发现最后竟然在自己的奋力拼搏之下在周日的最后一刻完成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然完成了，喜悦感和成就感，仍然很少，因为太满太重，让自己很焦虑，做事很急躁，即使完成了也觉得太辛苦了，不想再来第二次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周又继续犯了同样的毛病，，给自己定的目标仍然太高，但心态稳了，由于这周紧急事情比较多，大部分时间都花费在了工作上，留给自己的时间很少。但我仍然挤出了不少时间来完成目标，可惜最后仍然还有一项完全没时间去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我原谅了我自己，我跟我自己说，事情一直在变，没有按计划走很正常，以后我要考虑的更周到一些，于是默默的将这项目标移到了下周。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没有按计划走很正常生活和工作中失败也很正常我一生都充斥着失败我曾一度认为自己会成为那个游走在社会边缘的人成为一个寄生虫最后还不是挺过来了&quot;&gt;没有按计划走很正常，生活和工作中失败也很正常，我一生都充斥着失败，我曾一度认为自己会成为那个游走在社会边缘的人成为一个寄生虫，最后还不是挺过来了。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;失败是人生旅途中的很关键的要素它激发我的反思敲醒了我的斗志让我从迷糊和沉睡中醒来进而让我从困惑中走出来所以没有必要太在意反而要感谢它它抹去了那层虚伪的窗户纸让我们知道我们自己现在的真实状况&quot;&gt;失败是人生旅途中的很关键的要素，它激发我的反思，敲醒了我的斗志，让我从迷糊和沉睡中醒来，进而让我从困惑中走出来。所以没有必要太在意，反而要感谢它，它抹去了那层虚伪的窗户纸，让我们知道我们自己现在的真实状况。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;当你遇到失败时你应该这么想所有杀不死你的终将使你强大只要秉持这个理念你就能从失败走向成功从黑暗走向光明&quot;&gt;当你遇到失败时，你应该这么想，所有杀不死你的终将使你强大。只要秉持这个理念，你就能从失败走向成功，从黑暗走向光明。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实这周我完成了很多事情，目标清单上的内容，我很有把握努力一下能完成它们，虽然最后还是有一项没完成，但我没有沮丧，也没有焦虑，从这个现象上看，我进步了，我对目标的本身，以及对制定目标的意义有了更深层次的理解，同时我认为我对制定目标的尺度在越来越靠谱了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;前面一直都在说我给自己制定周目标但其实周目标的大方向要用月目标来配合月目标要用年目标来配合这样才能真正发现自己每周做的事情都是有意义的而1年目标要用5年目标来指引方向5年目标要用10年目标来指引方向10年目标要用生命的目标来指引方向&quot;&gt;前面一直都在说我给自己制定周目标，但其实周目标的大方向要用月目标来配合，月目标要用年目标来配合，这样才能真正发现自己每周做的事情都是有意义的，而1年目标要用5年目标来指引方向，5年目标要用10年目标来指引方向，10年目标要用生命的目标来指引方向。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;只有这样一环扣一环拆分到每周的目标才会更加清晰信心也能得到更加多的支撑知道自己要什么该怎么做&quot;&gt;只有这样一环扣一环，拆分到每周的目标才会更加清晰，信心也能得到更加多的支撑，知道自己要什么，该怎么做。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;当你知道自己要什么该怎么做时具体执行时如果能多坚持几周每周都能完成自己拆分后的目标我猜你很快就能体会到什么叫信心爆棚动力十足思路广阔&quot;&gt;当你知道自己要什么，该怎么做时，具体执行时如果能多坚持几周，每周都能完成自己拆分后的目标，我猜你很快就能体会到什么叫信心爆棚、动力十足、思路广阔。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多人害怕目标，一看到目标就吓坏了。其实目标没有这么可怕，就像我今天跟媳妇提出要买别墅这个目标时那样，媳妇连想都没想过，分析都没分析过就吓坏了，直接反击到“不可能”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这个目标有很多条道路通向它，比如选择3、4、5线城市的别墅，别墅本身就没有那么多聚集属性，本身就是要远离城市的喧嚣，是一个要让自己更加独立和自律的地方，假如我们没有那么多现金可以抵押现有的房子拿现金付首付，也可以向亲戚朋友借点钱，或者把房子卖了去3、4线，或者把现有的房子拆分成两半，一半付别墅首付，一半付更小套的首付，装修自己来，自己一天天蚂蚁搬砖自己DIY。如果仅仅是为了住别墅，其实方法有很多种，条条道路通罗马，把所有选项整理一下，找出适合自己的，目标就变的没那么可怕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈哈哈我脑洞挺大的，说实话，这个脑洞还真的可行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我时常问自己，我究竟要的是什么，
后来改成了，我想成为什么样的人，
现在又改成了，我想让后人如何评价我，
每一层思想的蜕变都有不一样的风景。
每每遇到问题，都要以这个为前提去思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望我的学习分享，能给大家一些启示。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A858</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A858</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十七) 目标管理学习的第一周</title>
               <description>&lt;p&gt;目标管理这个词已经听过很多次了，以前一直对它有点排斥，以为是陈词滥调，因此也一直没有去研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就在最近发现自己对目标管理这个东西越来越感兴趣了，越来越对目标这个事感兴趣，于是找了网上的学习资料学习了一下‘目标管理’，并在我生活中实践一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这也符合我近些年一直练习的精力管理和时间管理，也让我回忆起，去年看过的一本书《精英们的清晨日课》，里面的一些话让我感同身受，后续再回顾总结一下这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里简单介绍下目标在制定时必须遵守的原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先目标必须与我们的核心价值观一致，核心价值观就是我们自己认为我这一生想成为什么样的人，自律、智慧、真诚、可靠、进取、友爱、合作、魅力、独立、冒险、安全等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次我们的目标必须遵循3个准则：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	1. 目标必须遵循 SMART原则，即具体的、可测量的、可达到的、和其他目标相关联的、有时间限制的。
	2. 目标必须在人生的各领域平衡，包括，事业、家庭、健康、关系、财务、精神生活等人生各领域，一个不能少。
	3. 目标必须是有挑战性的，并且不能是够不到的，也不能是轻松就能办到的，必须我们使劲用力跳一下能够到的目标。
		有挑战性目标，会给你带来突破限制的想象力和创造力，让你看到自己都没发现的潜力。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;等等等….其实里面有很多内容和原理，待我日后一一跟大家详述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很不幸目标管理学习第一周，由于自己制定的目标太大，导致挫败感很强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此我对这次失败的目标管理总结一下。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一这周我给自己设定了一个周目标可以我设定了很多的目标把自己的目标排的很满&quot;&gt;第一，这周我给自己设定了一个周目标，可以我设定了很多的目标，把自己的目标排的很满。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这周前3天动力很足但后几天就嫣了，因为前3天太用力了差点累垮了自己，虽然我做了很多事情，完成了比较重的任务，但没有感觉到成就感，相反挫败感却油然而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是因为自己给自己制定的目标太多，即使我花了大力气也没能完成，自己却发现用力过猛有点不适应。当我发现无法完成所有任务时，情绪就会低落，精神状态就会萎靡，接下来就越来越糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第二我在制定目标时并没有思考它是否符合我的核心价值观而是一味的觉得自己想达成这些目标&quot;&gt;第二，我在制定目标时并没有思考，它是否符合我的核心价值观，而是一味的觉得自己想达成这些目标。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没有核心价值观的支撑，目标在执行时，显得很脆弱，一旦遇到不顺心的事，就没有底层原动力去支撑继续前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标必须符合我的核心价值观，我的核心价值观是，自律，智慧，团队合作，进取。当然核心价值观随着年龄的增大会有所不同，我也不断在审视自己的核心价值观。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三我的目标并没有平衡我的生活只是一味的在某个方向上尝试突破&quot;&gt;第三，我的目标并没有平衡我的生活，只是一味的在某个方向上尝试突破。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在制定目标前，我并没有审视自己在人生各领域的进展，而一味的选择自己认为现在重要的方向去突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我的工作和生活，在原来的基础上更加偏离轨道，向着一个更极端的方向驶去。也同时导致了我对世界和周围事物的理解更加偏执。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总的来说我并没有仔细认真的对待目标管理的每个细节而是粗糙的将它理解为定目标执行目标完成目标的简单过程导致目标执行时很痛苦最终也难以完成的结果&quot;&gt;总的来说，我并没有仔细认真的对待目标管理的每个细节，而是粗糙的将它理解为，定目标，执行目标，完成目标的简单过程，导致目标执行时很痛苦，最终也难以完成的结果。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没关系，这只是第一周的学习，失败也是常有的，失败给我警示，总结复盘带给我进步。后面我会，调整目标，改善行动策略，设定奖励，写计划，拆分目标等等，待我下回一一跟大家分享我学习的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也为了更加完善我的目标管理练习，接下去我也会加入目标执行的统计日志，记录每次执行目标时的原因、行动、结果，用数据统计和数据分析的方式来改善我执行目标的方式。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;仍然在学习中希望我的分享能给大家一些启示&quot;&gt;仍然在学习中，希望我的分享能给大家一些启示。&lt;/h3&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A857</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A857</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(十九) 《十分钟冥想》</title>
               <description>&lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;买此书《十分钟冥想》时，是在一个比较特殊的时期，自己的精神状态比较混乱，恰好在某本书中看到推荐此书的评语。
抱着好奇心和神秘感读了此书，刚读前几章就深深体会到此书的精妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是在后面的几个月中，我逐步践行了书中所描述的冥想技巧，着实很受益，让自己在这个繁杂的社会中获得了一片小小的宁静。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疑问&quot;&gt;疑问：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本书大约有25万字，读完并践行后，我把整个过程分为四个部分：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	1. 第一部分，告诉你什么是冥想？为什么要冥想？
	2. 第二部分，告诉你如何去冥想？
	3. 第三部分，告诉你如何将冥想融入生活？
	4. 第四部分，我的冥想体验记录，增进你对冥想的了解
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;结论&quot;&gt;结论：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;书对我的帮助很大，可以认为这是一本能教会你如何排除外界干扰的书，如果你肯坚定的去练习冥想的话，一切事情都会越来越专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也从冥想中学习到了如何保持专注，以及如何在平常事物中发现新的趣味（书中称觉醒），同时自己也日复一日的不断练习，希望自己能有一天在杂乱或危机的环境中仍然能保持定力，也希望自己能在发现事物的更多面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是学习，冥想从此成为了我排除干扰，练习专注的一个方法，我把它当作我日常生活中的一部分，借助它来缓解我的紧张、焦虑和急躁的性格，同时也借助它来帮助我练习心流体验（《心流》一书中所描绘的专注）。
关于心流体验，我将在另一个篇文章中写关于我看了《心流》这本书后，在自己工作、学习、生活中是如何去实践，书中所描绘的心流，如何去整理内心秩序，让自己更加专注于当下的事物，挖掘更多当下事物的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;点击查看内容&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/x3_Xq7-lUh8D2BCf0i9C1Q&quot;&gt;点击查看内容&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/21/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/21/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十六) 自信的支撑点</title>
               <description>&lt;p&gt;这篇聊聊自信的支撑点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情的缘由是，最近看到很多人都会因为xxx而感到自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个xxx指某件事，或某个能力，或某个项目，或某个企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是想到了自己是否会因为某个东西而感到自豪，想了想，我可能会因为自己看了很多书而感到自豪，也可能会因为自己坚持健身很多年而感到自豪，会因为自己在腾讯感到自豪，会因为自己写了很多文章感到自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有自信的支撑点，有些人会因为自己有钱而感到自信，有些人则会因为自己有学识而感到自信，有些人则是强壮的身体，有些人则是美貌，有些人则是说话表达技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了自身的因素外，他人也会成为支撑自己信心的点，比如有亲人中的某位有权有势的人会支撑我们的自信，也有可能是工作在世界500强的这个企业支撑我们的自信，也有可能是自己的老师或朋友中有才或者有名支撑我们的自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，自己身上的自信支撑点，比依赖他人的支撑点更加牢固。对自己有信心比对别人有信心更重要。因为他人因素是不由我们控制，我们所依赖的某亲戚、某公司、某朋友、某个政策，发生变化时，我们就会失去依赖或支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自身因素上，钱、设备工具、荣誉名声、美貌，又是自身因素中的外在因素，它会随着时间的流逝而不断变化，虽然有些可控性，但不足以完全掌控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自身内在因素，学识、身体、思维方式和习惯，则可以被我们完全掌控，并且随着日积月累，越来越多，越来越强。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当然我们不能只关注内在因素，外在因素也是需要我们关注和维护的内容，只是没有内在因素那么重要，但也不可忽视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正好我半年前看过一本书《自信的力量》，他讲的很不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，一个人的自信，首先是由自己与周围环境的和谐程度决定的，再由自己与周围朋友合作默契程度决定，其次和自己的高深的学识、强壮的身体息息相关，最后才和金钱、公司、职位挂钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想来确实如此，自信心本就是他人给予的，它与周围的人和事息息相关，由自身素质从内而外散发出来，最后由其他外在因素景上添花。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A856</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A856</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>