<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>每日读书笔记11 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;41，学会给人“戴高帽”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琴德夫人雇佣了一个女仆，她的前主人说她不好，但在女仆上班时琴德夫人说她看出来你是一个穿着整洁爱干净的人，你一定会与我们相处得很好的，那位女仆为了顾全名声不让夫人失望干得很勤快。
如果你要在某方面改进一个人，就要做得好像那种特点已经是他显著的特性之一。最好假定，并公开地说，对方有你要他发展的美德。给他一个好名誉去实现，他便会尽力去做而不愿看到你失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国的吕士纳将军想影响在法国的美国士兵，他引用他们将军的话说，美国兵是他接触过的最清洁、最合乎理想的人。
吕士纳知道，即使这不是真实的，也将激励那些士兵努力达到这个标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猩猩监狱的狱长说，如果你必须应付一个盗贼，只有一个可能可以制服他，那就是待他好像他是一个体面的君子，他将因为有人信任他而引以为豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想影响一个人，给他一个美名，他会努力保全这个名声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;42.鼓励更容易使人改正错误&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者一位朋友请了老师学跳舞，第一位老师说他跳的全都不对，必须忘掉一切重新开始，于是他很灰心不久就不练了。第二位老师则相反，她不断称赞这位朋友做对的事，并鼓励他说“你天生就有韵律感，你将成为跳舞专家”，这位老师的鼓励使得这位朋友不断前进和进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你告诉自己的孩子，丈夫，妻子，或他人，他在某件事上真是愚笨，他对某事没有天赋，或者他做的都错了，那么你就差不多消除了他要作出改进的各种动力。
如果我们用相反的办法，宽容他人，鼓励他人，使事情更容易行动起来，使对方知道你相信他有能力去做，他就会为了取胜而刻苦练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼓励他人更容易使人改正错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;43.学会授权他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一群孩子常在琴德夫人的草坪上践踏，她为此烦恼。有一天她试着给孩子群中带头的那个人一个授权，授予他一个头衔，她叫他“侦探先生”，让他管理草坪，找出入侵草坪的人。谁知这事就这样解决了，她的“侦探”为了恫吓践踏草坪的孩子甚至拿了烧红的铁棒在她们面前挥舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿破仑创立荣誉队时，给士兵们颁发了1500枚荣誉勋章，并给18名将军以“法国大将”的头衔，称他的部队为“大军”。这让这些人能遵纪守法，为了这个荣誉捍卫国土和自己的使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学会授权他人，这会使对方乐于做你所建议的事。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/26/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B011</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/26/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B011</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记10 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;39，尽力保全他人的面子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通用电气曾为了将一个天才工程师调任到其他岗位费劲了心思，它首先给这位工程师一个新的看起来不错的头衔，然后派了另一个人来顶替他的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保全他人的面子！这是个何等重要的问题。我们常喜欢摆架子、我行我素、挑剔、恫吓、在众人面前指责孩子或雇员，却很少能多考虑几分钟，对他讲几句关心的话，或为他设身处地的想一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葛伦杰在会计师行业，他的行业具有季节性，热潮过后常会因为没活而解雇员工。但他从不对他人轻言解雇，他每次都会说，你的工作做得很好，上次我们要你去XXX，那工作很麻烦，而你处理得很好，一点也没有出差错，我们要你知道，公司十分引你为荣，也相信你的能力，愿意永远支持你，希望你别忘记了这些。
结果被遣散的人觉得好过多了，他们知道假如我们有工作的话，还会继续留他们做的，或等到我们又需要他们的时候，他们还是很乐意再回来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克拉克讲述了一段反面的故事，有一次开会，副总裁提出一个尖锐的问题，并将矛头指向生产部总督，生产部总督不愿出丑避而不答，副总裁更恼火，直骂生产总督是个骗子。
再好的工作关系都会因这样的火爆场面而毁坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马桑也谈了她遇到的情况，但有些不同的是，当她的工作出错等待老板大发雷霆时，老板却出乎意料的先感谢了她的勤奋工作，并表示新计划难免会有错，他相信新的工作一定会更好，会对公司有很大帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使别人错了，而我们是对的，如果没有为别人保留面子，就会毁了一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想说服一个人，先尽力保全他的面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;40，激励他人获得成功&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者留意训狗师在狗显出轻微的进步时，他轻轻地拍它并给它肉吃，当作一件大事似的。
他又观察到，当我们要改变一个人的时候，为何不用同样的办法，以肉代鞭，用称赞代替指责，即使是最微小的进步，我们也要称赞、激励他人继续进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50年前一位10岁的孩子希望成为一名歌唱家，他的第一位老师给了他一个重大的打击，说他不能唱，完全没有一副好嗓子，但他的母亲拥抱孩子并告诉他，她知道他能唱，她已经看出他的这一进步了。那位农家母亲的称赞和鼓励改变了孩子的一生。他就是意大利歌唱家卡鲁沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年前伦敦有位青年希望成为一位作家，但很不幸，他的父亲因为债务而被捕。接下来的日子这位青年饱尝饥饿的痛苦，他找了一份很卑微的工作，但每天坚持写作，终于有一天有家报社接受了他的文章，虽然他没有得到任何报酬，但有位编者称赞了他，他非常兴奋，以至在街上活蹦乱跳，泪流满面。由第一篇文章被刊出所得到的称赞和承认改变了他一生。他就是文学家狄更斯《双城记》的作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们人只利用了自己身心资源的一小部分，还有很多远未被利用起来的，称赞别人，激励他们就可以让他们认识到他们可能拥有的神奇能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;称赞他人的每个进步，即使十分微小，也要当作大事一样。我们要“诚于嘉许、宽于称道”，真心诚意的表扬他人，经常性的称赞他人。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记9 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;37，用谦卑的态度指出别人的错误&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的侄女来担任他的秘书，有次作者想指责她，但他想到，自己比她大2倍的年龄，做事经验更是多出好几倍，怎么可以要求她能有自己一样的看法、判断和主动自发的精神呢。想到自己19岁时的德行，像蠢驴一样犯下的错误，侄女实在比作者19岁时要好得多。
作者对侄女说，你犯了一个错误，这个错误我以前也常常如此。判断力并非与生俱来，我年轻时还比不上你呢。我实在没有资格批评你，但依据我的经验，假如你这么这么做的话，会不会好些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听别人数说我们的错误很难，但假如对方态度谦卑，我们就比较容易接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有位工程师发现秘书常把信件拼错字，虽然他常常指正秘书，但她依然我行我素。于是他换了种方式，这次当他发现错别字时，他告诉他，这个字看起来似乎不像，这也是我常常拼错的许多字之一，我随时携带拼写本，现在对它十分注意，因为别人常会以此来批评自己并显得自己不够专业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克莱伦斯也用这种方式劝告了孩子抽烟的问题，他没有劝孩子不愁，或警告抽烟的危险，只是指出自己如何上烟瘾，然后受到如何的影响。孩子想了一阵决定在高中不抽烟了，好几年过去了孩子再也没抽过烟，而自己也在家人的帮助下戒掉了烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在指责别人前，我们应该先想想自己的错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;38.没有人喜欢受人指使&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者听说美国实业家，商人，律师，外交官欧文.杨从来不指使别人，他常常会说，“你可以这样考虑”，“你觉得这样如何”，“也许这样写会好些”。
这种办法容易让一个人更正错误，并且还能保持个人的尊严，给他一种自重感，这样他就会与你保持合作，而不是背板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无礼的命令只会导致长久的冤仇，即使这个命令可以更正他人明显的错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的一位老师看到有个学生的车子停在道路中央，就冲进教室大吼，是谁的车子挡住了道路，马上把车子移开，否则我叫人把车拖走。
虽然这个学生犯了错，但从那天起，所有的学生都对那位老师心存不满。如果这位老师能好好问，“谁的车子挡住了道路，可不可以去挪一下，方便大家进出”，相信这个学生会很乐意这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家制造精密机器零件的工厂接到一批大订单，但工厂进度早有安排，短期赶出这批货比较难。老板麦当没有催促工人赶工，他只是召集工人们，把详细的事情说明了一番，便开始提问。“我们有没有办法可以处理这批货物？”，“有没有人想出其他办法可以赶出这批订单”，员工们纷纷提出意见，并坚持接下订单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个有效的领导者，如果你想说服别人，你应该以建议和提问的方式来代替命令，因为没有人喜欢被人指使，也没有理所当然的可以指使任何人。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记8 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;36，委婉地指出他人的错误&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家钢铁厂里几个工人在室内抽烟，头上挂着“请勿吸烟”的牌子。老板夏先生看到这一情形，并没有指着牌子指责他们，而是给每人递了一支烟说，老兄，如果你们能到外面抽我会很感谢你们。
夏先生不但没说什么，反而给了他们每个人一个小礼物，你能不尊重这样的老板吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候我们先称赞别人然后转折后指出别人错误，这让人怀疑前面的赞美，如果能很委婉的指出错误，会让人更舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人想让孩子加强数学学习，于是就说了，杰克，你这次成绩进步了我们很高兴，但是你如果能多加强一下代数，那就更好了。
但是的转折让人不舒服，如果能这样说就会好些，杰克，你这次成绩进步了我们很高兴，如果你在数学方面继续努力下去，下次一定会更其他科目一样好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;间接提出别人的错失，要比直接说出口来得温柔，且不会引起别人的强烈反感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾克卜太太就是这么做的，他请的加盖房子的建筑工人每天都把东西弄的乱糟糟，于是有一天她在他们离开后清理的下，第二天她对领工说，昨天自己很满意你们把院子清理的干干净净，从此以后工人们每天完工后都能收拾下院子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位上士要让下属们去剪头发，他没有直接吼叫和恫吓，而是在集会上告诉他们，自己今天要去理发，军队对头发长度有规定，虽然自己头发比你们还短，如果你们也有需要可以安排时间去理发室。结果士兵们都去照了镜子，并且遵照规定理了发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委婉地指出别人的错误，能让事情进展的更加顺利。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/22/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/22/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(四)</title>
               <description>&lt;p&gt;最近确实把自己累到了，我干了什么呢？每天要写至少3千字的文章以完成出版书籍的工作，还要精读至少1小时的书为了补充知识，公司有大量的工作等着我去做，甚至有好几个Dead line要过，除了这些我还得每天健身2次每次20分钟，还要每天背单词以及读一篇英语文章，朗读至少5分钟中文书本，我还给自己定了每天打扫房间的任务，衣服得自己手洗的任务，主动与别人交流的任务。啊，我太累了。为什么要这么累呢，我尝试将努力学习的奖励转移到睡眠上。“累了就睡觉”，这是我试图给自己一个暗示，让自己形成一个习惯，一累就想着睡觉，而不是其他娱乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们平时总是将放松寄托在娱乐上，比如打个游戏，看个电影，去旅游，当然这些都必要的。只是我对自己严苛了点，我认为身体的休息和放松完全可以用睡眠来代替，只是精神上的放松无法用睡眠代替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近临近出版社的交稿日，我的焦虑情绪更加严重，这导致了我没能很好的控制自己，一屁股坐下开始做事就控制不住自己的时间。比如我一开始写文章就忘记时间，一开始写代码就忘记时间，一开始看书就忘记时间，总之常常让前一件事情的过量影响后面的计划与安排，这使得我每天都手忙脚乱，并且忙到深夜才睡觉，我感觉累到手都有点在颤抖的感觉，第二天又继续恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底是自己没有把握好尺度，没有很好的控制自己，对控制自己的重要性没有认识到位。每次做一件事总是连续不停的做很久，以至于打乱了原来的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种疲惫不堪的生活也不是没有收获，至少我明白了如果没有节制，如果没能很好的控制自己斩钉截铁的暂停当前过量的工作，我们是很难维持长久的高效率的。如果没能维持长久的高效率，我们很容易走走停停，甚至停停就不走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其原因必是自己没有管理好自己的身体，没能有节制的去做事，没能选择最重要的事情先去完成，当体力耗尽时，仍然有一大堆重要的事情没做，只能透支自己去完成，这直接导致第二天恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我今年最大的目标是，每天能12点前睡，早上7点起床。这表象背后是每天完成所有任务的前提下去完成这个目标，就像我在运作自己的生活那样，让身体更好更高效的运转起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到精神上的放松，我也尝试将它转化为更有价值的方式，比如我正在尝试将精神上的放松，从纯粹的娱乐转为“与他人的交流”。我给自己定了一个目标说，每天主动与别人交流一下，并且保持融洽最好能气氛愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为与人交流能产生很多精神上的共鸣，这能很大程度上放松人的精神状态，轻松愉悦的交谈让人赏心悦目。同时我在很多伟人的书中看到，人与人之间的交流能给自己建立起强大的自信的理论，我对此坚信不疑。我认为人的自信很大程度上是与他人关联的，与他人的关系融洽，与他人在交谈时有轻松愉悦的氛围，是建立起我们自信的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在互动交流这项技能上比较弱，很多时候甚至有点恐惧，所以我想不断的挑战自己，主动并且融洽的与人交流、合作。这可能是我今后生活的基础，将是重新建立起我自信的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;感谢各位听我唠叨&quot;&gt;感谢各位听我唠叨。&lt;/h6&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/22/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B14</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/22/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B14</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记7 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;35，从称赞与真诚的欣赏开始&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一种心理技巧，当我们听到他人对自己的优点加以称赞以后，再去听一些不愉快的话，自然觉得好受一些。这就像理发师在修面之前，图上一层肥皂一样，有些缓冲作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾有一位共和党人写了一篇演讲稿，他自己觉得非常得意，于是大声朗读给麦金利听。麦金利听了觉得不太适合，但又不想伤害这位作者的感情，于是就对他说，“我的朋友，这的确是一篇极好的演讲稿，一篇伟大的演讲稿。这篇演讲稿在许多场合我可以这样说，但在这种特殊的场合是否合适？也许在你的立场来看，这是非常合理与慎重的，但我必须从共和党立场方向来考虑它的影响。现在按照我的指示方向修改这篇演讲稿”。那人回去照做了，后来成为了一名有影响力的演讲员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林肯在内战最黑暗的时期给前线的将军写了一份信，他先称赞这位将军，但又指出他了最严重的错误，林肯没有称他们为严重的错误，而是委婉的更富外交手段的指出他们。他在信中说，“我相信你是一位智勇双全的将军，那是我所喜欢的。你有志气，你有自信，那是一种有价值、不可少的性格。但你在阻扰一位战功显赫的同僚官员上犯了大错。政府要尽力帮助你，同其他所有将军的帮助一样。但我深怕你灌输军队以批评以及不信任，我要尽力帮助你消灭这种精神。现在要小心，不要匆忙，要尽力不懈地努力前进，使得我们胜利。”
信中隐含着一种非常严肃的谴责，但字面上却依然委婉诚恳，娓娓动听。在最黑暗的时刻，看不到一丝希望的曙光时，还能用最动听的语言来说服别人，这就是林肯的过人之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种处世哲学在日常生活和工作中也极其有用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在费城一幢办公大厦的建筑工程，差不多完工时，负责建筑物外部装饰材料的供应商突然声称他们不能按期完成供货。电话，争执，辩论，都没有用。高伍先生被派去督促他们。他到了这位经理的办公室就说道，自己在查电话簿时找到地址，电话簿中你的名字真是独一无二。经理听了很有兴趣的查阅电话簿，说自己的家庭是差不多200年前由荷兰迁到纽约的。接着他又谈论了自己家庭和祖先数分钟。高伍先生恭维他有这么大的一家厂，并称这里是自己见过最好的最清洁的铜器工厂。经理自豪的说，自己费了一生功夫经营这项事业，并愿意带他去参观一下工厂。参观期间，高伍先生又对他的构造系统赞美不觉。经理坚持要请高伍先生吃午餐，而高伍先生一直未提他来访的目的。午餐后，经理说，自己知道你来的目的，你可以带着我的应许回去，即使别的订货不得不延迟，也会优先制造好送过去。
处世的技巧就是这么奇妙，高伍先生甚至没有请求，就得到了所要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想更好的说服别人，先从赞赏和真诚的欣赏开始。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/21/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B07</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记6 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;33，用更有趣的方式表现你的意图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《费城晚报》曾收到一种恶意谣言攻击，说他们的报纸广告太多读者已经不喜欢。《费城晚报》将自己报纸上刊载的有趣的文章取出来，出版成一册书价值2美元，但它以2美分的价格出售好让公众们知道自己曾刊登大量有趣的读物。
《费城晚报》并不争辩，而是用这种有趣的方式来告诉人们，我们的报刊是受读者们欢迎的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约大学的鲍登和伯西分析了许多售货面洽的案例并写了一本书，后来他们把它拍成了一个电影，以真实表演的形式向数百家大公司的营业部职员展示如何去洽谈业务。
这种戏剧性的方式更能被大众所接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个充满戏剧性的时代，仅靠一点点语言的叙述是不够的。真理需要我们使之更生动，更有趣，更加戏剧化，你必须恰当运用表演的艺术来吸引人们了解你的意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有个润肤膏品牌的业务员在向一家大公司介绍产品时跟这家公司的职员争辩，最后他赢得了辩论但却什么合同都没得到。第二次，他再次去了他们的办公室，并带了32个冷膏的样品，上面标注了商业调查结果，他为每个样品瓶子讲述了一个生动有趣的故事。最后原本只是10分钟的恰当变为了20分钟，40分钟，快到1小时的时候他们成交了。
这次这位业务员采用戏剧化的形式呈现自己的产品，这让听者更能感受到其意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想表达你的意图，不要争辩，用一种有趣的方式去表现，这更能吸引人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;34.不断面临挑战&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家工厂效率低下，老板问经理为什么，经理回答说，自己用尽了各种办法，哄诱，强迫，威胁手段都用过就是不奏效。于是老板去工厂问了最近的一个人今天做了多少个单位，那人回答6个，于是老板在地板上写上了一个大大的“6”字就走了，夜班的人过来后好奇的问了这个数字，并在结束后擦掉了这个数字并写上了大大的“7”字。第二天上班的工人们看到这个数字，就说，他们要给夜班点颜色看看，于是他们留下了一个大大神气的“10”字。工厂的情形逐渐好转起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要做成事的办法，是激起斗志，不是勾心斗角而是相互取胜的欲望。
取胜的欲望！挑战激发人产生一种向上的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有挑战，罗斯福也不会当上总统，他刚从古巴回来时被推举为纽约州候选人，但反对者抗议他不是合法居民，罗斯福恐慌了要退出。普拉德激将他说，“难道圣巨恩山的英雄是一个弱者吗？”，这激起了罗斯福的斗志，随后的事情就已成历史了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约州有个臭名昭著的监狱，没有狱长，传出许多丑恶的黑幕。史密斯州长召来劳斯，告诉他那里需要一个有经验的人。劳斯窘了，他知道那里很危险，史密斯看出他的犹豫，微笑着告诉他，“青年人，我不怪你害怕，那不是一个太平的地方，但那里确实需要一个大人物去治理”。
他提出了一个挑战，劳斯喜欢用大人物的工作理念去挑战这个任务。最后他成为了哪里任职最久最著名的狱长，还著写了《在猩猩的两年里》并大卖几十万册。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任何成功者都喜欢一种竞技，一种表现自己的机会，那是证明自身价值，争强斗胜的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你有使一个富有上进心、充满血气的人同意你的意见，那你就应该记住，向他提出一个挑战，一个他渴望的挑战。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/20/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/20/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B06</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记5 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;32，激发别人高尚的品质&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有一次去拜访大盗杰西的故乡，杰西儿子的太太给我们将了杰西的故事，他是如何抢劫火车和银行，然后把钱送给附近的农夫以偿还他们的贷款。
杰西已经成为犯罪们的榜样，他们都认为自己是劫富济贫的理想主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们所遇到的每个人都很尊重自己，都认为自己是一个善良而不自私的人。
我们每个人的内心都把自己理想化，都喜欢为自己行为的动机赋予一种良好的解释。
因此我们要想改变他人，就应该诉诸一种高尚的动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法瑞先生有一个挑剔的租客，他在合同到期前就单方面通知法瑞先生要搬出去。法瑞先生本可以痛骂他一顿，与他争辩要求他偿付赔偿或迫使他继续租下去直到期满。但他并没有这样做，他换了种方式，他向这位房客说，听说您要搬家，但我还是不敢相信您真的会这么做。我多年与人相处的经验使我多少看人比较准，我一直认为您是一个高尚的人，不会轻易做出什么损人不利己的举动。我相信您的为人处世是守信誉的，您可以再考虑几天，如果还是坚持要搬，我尊重您的决定。事情到了第二个月，房客亲自去见了法瑞先生并付了房租，他说自己和太太商量过认为至少也要住到期满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有家汽车服务公司的6位顾客对维修后的费用表示不满，他们认为清单上收费不合理并拒绝付款。公司的信用部经理亲自催收了几次也没有成效，他每次去都表明自己公司没有错，你们必须付清费用，这导致顾客很愤怒。于是总经理打算亲自出面来解决问题，他先向顾客们道歉，说之前公司的员工处理不当，自己来拜访他们主要是因为他们是最了解事情经过的人，他先静静听了他们的述说，然后说，听您的叙述，我深深感到您是一个正直且有耐心的人，这份账单您有权更正他们，于是这位顾客修改了账单，并削减了不少他认为不合理的部分然后付了钱，但其余5位都尽可能多付了些不让公司吃亏。事情的微妙之处是，后来2年内，这6个顾客又向公司购买了6台车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都认为自己是高尚的，我们更应该用这种方式去激发别人高尚的品质，而不是去贬低和激怒他们。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/18/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B05</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记4 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31，同情对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们每天所遇到的人，之所以他们会烦躁、固执、缺乏理智，大部分是因为他们的出生所在的家庭以及父母的原因，其他与他们本身没有很大的过错。
你不是一条响尾蛇，唯一原因是因为你的父母不是响尾蛇，你不与牛接吻，不以蛇为神，唯一原因是，因为你没有生在印度家庭中。因此我们之所以成为现在这样的人，我们并没什么可以居功自傲的，大部分都需要归功于我们出生的家庭和父母。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对待出现在你面前表现出烦躁、固执、缺乏理智的人，要对他们表示怜悯与同情，三分之四的人都是为了同情而活。给他们同情，他们就会即可喜爱你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有一次在广播上播音，说到了某个不讨人喜欢的人住在某地方，遭到了很多人的炮轰，其中有一个女士写信来言语非常恶劣。作者想给自己一个挑战，要将她的仇视变成友善，对自己说，如果我是她大概也要同她所感觉的一样。于是有一天，作者打电话给这位女士，说自己是卡耐基，前段时间在广播上犯了一个愚笨的错，并为此道歉，也同时感谢女士费心写信过来批评。女士听到道歉，也表示自己对写信批评的事惭愧，这舒缓了她的心情。他们聊了一会，最后女士怀着高兴的心情结束了对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为道歉，并同情她的观点，我得到了她的道歉，以及对作者的同情。作者得到了控制自己脾气的收获，以友善报答侮辱的收获，并从中得到了无限的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国经纪人伍勒与艺术家打了22年的交道，他说自己与那些性情无常的艺术家交往时，得到的最大的经验是，对他们可笑而古怪的脾气表现出更多的同情。
他做了3年的亚彬的音乐会经纪人，他用一句话改过他的为人，“他各方面都是糟糕的很”。每次演唱前，亚彬都要三番五次的找各种借口要取消演唱会，伍勒没有反对，只是表示对他的同情，并且支持他取消演唱会，告诉他，这只会损失一点小钱，只是对他的名声损失比较大而已。发过3、4次的脾气后亚彬终于被哄着走上了舞台完成了演唱会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《教育心理》中说，人类普遍地追求同情，儿童迫切地显示他的伤害；或甚至故意割伤或打伤自己，以获得大量的同情。
出于同样的理由，成人也会显示他们的伤害，叙述他们的意外、疾病，特别是动手术开刀的详情。为真实的或想象的不幸而感到‘自怜’，实际上，这是人类的一种共同的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同情对方所表现出来的意念和欲望，反感和厌恶只会让事情变得更糟。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/17/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/17/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记3 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30，从他人角度考虑问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对方或许真的错了，那也不要指责他，这是愚人的做法。应该去了解他，也只有聪明的人才会这样做。
我们应该假设，自己处在他当时的困难中，我们将有何感受，会有何反应。这样做可以省去你许多时间和烦恼，也可以增加许多处理人际关系的技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从前作者家周围有个公园里面有很多橡树，但几个孩子总是去树下玩火，作者上前警告他们，用威严的声调命令他们将火扑灭。而且，如果他们拒绝，作者就恐吓他们要将他们交给警察。
作者只是在发泄情绪，而没有考虑孩子们的观点。结果，孩子们怀着反感的情绪遵从了，但他离开以后，他们又重新生火了，并恨不得烧尽公园。
多年后作者换了方法，他上前去温柔的告诉孩子们，公园中生火是极其危险的，我知道你们不是故意的，但别的孩子们不会这样小心，他们过来见你们生火了，他们也会学着生火，回家时也不扑灭，以致于蔓延烧毁整棵树。我不干涉你们的快乐，我喜欢看到你们感到如此快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种说法产生的效果区别很大，孩子们产生了一种同你合作的欲望，没有怨恨，没有反感。他们没有被强制服从命令，保全了面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该永远按照对方的观点去考虑问题，由他人的立场去看事，这将成为影响你终身事业的关键因素。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/16/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>