<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>漫漫人生,记录点滴技术,始于2013</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(十六) 感官动物</title>
               <description>&lt;p&gt;最近半年的写思路文章的经历让自己学到很多东西。工作非常的繁忙，纵使我降低了书写的频率，还是很难抽出时间来专心写作，只能靠每天的碎片时间来思考这周的主题，并在印象笔记里记录我的思考过程和结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的印象笔记里记录了很多很多我的思考过程，包括看书时，看文章时，放空时得到的思路和感悟，不过大部分都无法发表出来，因为过于零碎，没有形成整体的思路和整体的思路框架，无法从各角度论证思路的有效性，所以记录下平时的想法有时候也无济于事，这是最糟糕的也最让我难受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本想着平时利用每天零碎的时间可以记录些东西，在发表文章时可以用上，但并没有起到决定性的作用，最终还是要靠积累。这种积累不是说一两天就能搞定的，而是靠长期，几年，十几年，几十年的积累才能建立起巨量的经验和知识，以淡定自若的应对各种情况。于是我更加注重平时每日的积累过程，比如每日看书3页，每日学英语半小时，每日健身半小时，每日听书10分钟，每日设计产品半小时等等，其实总体加起来也不超过2个小时，在一天的除去睡觉后的16个小时里，只占了12.5%的时间，但每日坚持做一遍却是非常厉害的也非常困难的事情，这样积跬步之千里的行为是非常棒的做法，大家一起来加油。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;感官动物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;感官动物其实是人类最大的弱点之一，很容易被表面化的事物所迷惑，最终导致犯错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种弱点很容易被利用，比如美女，帅哥，美景，绚丽的颜色，缤纷的烟火，很容易迷惑我们，让我们沉醉。相声，歌曲，柔和的声音，激情的演讲，也同样会迷惑我们，让我们的意志放松警惕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这种感官上的刺激，在很多情况下都是对我们人本身的发展是有害的，因为过于留恋于表面化的和感官上的事物，导致无法透析深层次的根源，也容易陷入感官陷阱，比如沉迷于美色，沉迷于电影电视剧，沉迷于喝酒，沉迷于刷微博，沉迷于刷微视频，沉迷于购物，沉迷于相声笑话，沉迷于虚荣心，这种留恋于表面化的行为其实就完全是在浪费自己的生命，因为沉迷它们是相对容易的，只要你‘看’，‘听’，‘感受’就可以了，不需要用脑袋思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现这些表面化的事物不断吸引我注意力的事物，同时也浪费了我大量的时间。我们人的注意力是有限，而我又想把有限的注意力放到自己想要做的事情上去。好难。偶尔享受下感官盛宴放松一下不小心就会被吸引去忘记了时间。放松一下却常常过了头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种人性的弱点是无法抹除的，既然这样，我们为何不好好利用它。比如在打造产品上，从视觉，听觉和感觉上大大加强感官的效果，让自己的产品更加吸引人，在视觉和听觉盛宴上下更大的功夫去满足人性弱点，让产品，看着漂亮的，听着舒服的，摆弄起来顺畅，这样才能利用人性的弱点来创造吸引人的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是产品。其实我们自己人本身也是产品的一种，如果你想让自己更加吸引世界关注，我想你可能得从这三个方面来改造自己，视觉，听觉，感觉。比如每日健身让自己身材更加棒，人看起来更加精神，加上衣着干净整洁视觉上的效果会更好。比如在讲话时更加注重逻辑清晰条理清晰，让人听着更加容易理解。又比如在学习和补充知识上花更多的时间，让别人能感受到你是个爱学习的人，并且知识渊博经验丰富的人，让人对你有种敬佩感。从三方面打造自己，不断完善自己，年复一年的改造改进翻新，终有一天你会成为世界的焦点。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;感官动物的实质是留恋于表象，而我们却要反过来，不留恋于他人的表象，而更加注重内在的知识和经验，并且把自己的表象展现给别人看，因为人只看表象看不到内在。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/12/26/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A816.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/12/26/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A816.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十五) 中产阶层的天花板</title>
               <description>&lt;p&gt;很多人应该跟我一样，曾有段时间一直怀疑社会阶层是否真的存在，或者幻想着它是以何种形式存在的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会阶层确实存在是事实不可否认的，它到底以何种形式存在，是很多人包括我自己所迷惑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分人还是把阶层的概念停留在’钱‘上，这种不假思索的观念只能说只对了一小部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;阶层的划分不只是’钱‘，因为大部分界限的划分是由无形资产构成的，比如知识，技能，观念，成就，荣誉，权利，职业，人际圈。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;这些无形资产和’金钱‘是相互关联的，有了知识，有了技能，有了良好的观念，有了一定的成就，有了权利，有了好的职业，就有了源源不断的’金钱‘，有了高等的人际圈，就有了更多的交流思路开阔了眼界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;源源不断的’金钱‘和开阔的视野又支撑了，我们得到更好的教育资源，得到更多的成就感，得到更多的自信，从而对目标更加坚定，对职业计划更加长远，对成功更加有信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人的误区就在于，认为有’金钱‘就一定能得到知识，技能，观念，成就，荣誉，权利，职业，人际圈。不是的，如果世界上可以只用’钱‘就能解决任何问题，那么我们也不用这么痛苦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们人生的困难就在于，看起来似乎很重要的’钱‘，只是各种因素的中的一个，并不是最重要的，而且很多时候有可能它是最不重要的，也很多时候可能它只是个结果的表象，并不意味着任何意义，只是它在我们生活中充当着生存的基本底线。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;对’金钱‘的过分关注，是中产阶层的天花板之一。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;学校中接受学习和教育时，对考试成绩的过分关注，是同一个道理。当我对’考试成绩‘过于关注，就会导致自己迷失在成绩上，任何一次低于预期的成绩都会让我感到愧疚，忧郁，苦闷，自责。无论我的成绩排在第几名，我对成绩的过分关注，都导致我在知识深度和宽度这个层级上无法越过当前这个台阶，达到更高的层级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中产的天花板里还包括：只关注短期效果，不执行长期目标；以及不愿主动跳出自己的这口井，去看看世界；不想尝试，和不愿冒险；等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阶层的天花板毕竟是坚硬无比的，无论什么时候，无论哪个年代，突破阶层都是非常艰难的事情，这需要的已经不仅仅是一个人的努力了，更需要几代人的共同努力。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;抛开阶层不说，人与人之间都是一样的，都是人类，并且所有人的烦恼都是相同的，我相信我所烦恼的事情，习见平主席也有同样的烦恼，我很确信这一点。如果我们能从这个角度来看我们自己的人生的话，实际上已经解决一个根本性的大问题，“自信问题”，你我都是人，我并不惧怕你，也不羡慕你，我相信我十年如一日的努力能让我受益无穷，我也希望你能像我一样天天努力。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;题外话：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阶层的突破还有假突破和真突破的表象，这可能需要几代人时间的适应和努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你面对你所拥有的一切，平静，安详时，就属于真突破，因为对当前阶层的生活习惯，思维习惯，行为习惯，习以为常。而不是拿一些东西来向自己心中认为的下层的阶层炫耀。由于整个人生几十年都浸泡在当前阶层中而，习惯了这一切，任何发生在当前阶层的事物，并不觉得有什么特别。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/12/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A815.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/12/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A815.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十四) 要行动，不要焦虑</title>
               <description>&lt;p&gt;人生大多数遇到的难题都不是能单靠几个小时或者几天就能解决的。很多人不愿意接受这个事实，总是试图靠短时间内的突击行动来试图解决长期的问题，那是不可能的事，而且大概率会让事情变得越来越糟糕，身体坏了，健康没了，事情没成，问题没解决，一切变得愈发糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;焦虑的根源其实是希望立刻解决问题而不得，或者想短时间内解决自己面临的问题而不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;焦虑最大的坏处是扰乱我们的节奏，让我们迷失方向，思想更加混沌不堪。焦虑虽然可以使我们居安思危，但比起坏处，这个好处有点弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我要”的欲望越多，焦虑就会越多。有些人选择逃避欲望，焦虑也相对少了，但生活品质就随之下降了，没有了钱，没有了房，没有了车，生活在底层又没有欲望，人生就少了很多意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多的人选择“追逐欲望”，但他们想要的太多，积累的太少，不给自己时间去坚持，失去了自己的节奏，被”欲望“所控制，被焦虑所恐吓。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;相反的。”追逐欲望“的人群中，也有另一种人，他们追逐欲望而不奢望短时间得到，他们懂得积累，深信不积跬步无以至千里的道理，他们拥有自己的节奏，任何扰乱他们节奏的人和事都一概闭屏，他们就是那些保持长期积极的心态，长期坚持努力奋斗，长期斗志昂扬的人。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;积累多的人之所以稳健，是因为对他来说，”我要“的欲望可以用”我有“的来满足。即使”我有“的暂时不够满足，他也能借助已经拥有的足够的努力和勤奋（或者已经熟练的技能和技巧或方法），只需假以时日，定能如愿以偿。一旦得偿所愿，不仅”我有“的更多，”我要“的也更容易获得，如此形成良性循环。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;其中保持长期的，足够的努力，和足够的勤奋，最为关键。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;从某种意义上理解，“逆境造就成功”，“磨难令人成熟”之类的话纯属胡说八道。显然，在顺境中更容易成功，而且很多磨难本身没有不要—这更可能是失败者对他们自己一生都未曾有机会体验的成功及成功者意淫式的猜想而已。失败者很难有机会了解到成功的真相，因为人最容易受自身经验的限制，而不曾有哪怕一点点成功经验的人无从摆脱自身局限。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;从长期来看，如果我们的心态是要精进我们自身的能力而不是要达成某个绩效目标，我们更有可能长期坚持下去并保持积极性。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;比如：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;专注于提升你的编程技术和你的能力来创造有意义的影响，而不是专注于想要被公司晋升为主管工程师&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;训练自己成为一个更好的选手或运动员，而不是为了赢得某项运动，不论是跑步，打球还是瑜伽。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;加入一家创业公司，不是为了发财暴富，而是因为你对将要面对的问题充满热情，并且激动地想要从这个旅程中学习。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;你将会意识到基于绩效的长期目标依赖于很多你无法控制的外界因素（你的经理是否会提拔你，你是否比你的竞争对手强或是你的创业公司是否成功）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你让环境因素在你的成功中扮演如此重要的角色，当你遇到障碍时，你很难保持积极性。相反如果你专注于自我学习和能力提升，你更有可能克服困难获得实际上的成功。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/12/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A814.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/12/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A814.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十三) 三十而立四十不惑</title>
               <description>&lt;h6&gt;三十立什么？&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁的人，应该能依靠自己的本领独立承担起自己应承受的责任，并已经确定自己的人生目标与发展方向。简单说，三十岁的人应该能坦然地面对一切了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁后对社会和自己都有比较明确的认识和理解，在这基础上的一种自觉的或者是说是一种自我人格独立的意识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁后确立了我们自己的品格和修养，包括：思想的修养，道德的涵养，能力的培养。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁后不再把自己的需求寄托在父母的资助上，寄托在别人的帮助上，有了自己完全独立的生存和发展的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁后确立了自己所从事的事业，应该有比较固定的职业了。从事每项事业都要有本领，按现代话讲就是有一技之长。这是为生的必备，随着现代科技的发展，对每个人的各方面要求都会越来越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十岁后陆续组建了自己的家庭，对家庭和团体的观念开始关注，甚至会开始上升到国家的大团体，为团体尽心做出自己的贡献的意识越来越强烈，同时也越来越清楚的意识到，没有团体就没有自己的事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十而立是对年轻人的起码要求，不过现实和我们所期望的有很大的距离，这也是三十岁后的10年内要用勤劳和智慧要解决的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;四十而不惑，明白了什么？&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;四十而不惑&amp;quot;，到了四十岁，才不怀疑。人到了四十岁，咀嚼了事态的冷暖，感怀了岁月的无情，往事悠悠，四十年弹指一挥间，在经历了许多疑惑、彷徨、振奋、欣喜之后，是沉思，是恍然大悟……少了激情，多了沉稳；少了冲动，多了冷静；少了烦恼，多了理智；少了放任，多了责任；少了盲从，多了自我……四十岁的人是十分理智和清醒的，对外，他明白了社会；对内，他明白了自己；对自己，他明白了责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对外，他明白了社会。人是生活在社会之中，离不开社会，社会越进步，人们对社会的依赖度就会越高。四十岁的人，不再年轻，缺少了对社会那种幻想和迫切投身于社会中的激情，生活的经历多少磨去了些激情，多了沉稳，挫折让他明白了，人和社会的关系就是个体和群体的关系，个体是群体中的一分子，个体左右不了群体，那就必须正视它，个人的理想和愿望必须建立在现实社会的基础之上，否则就是空想。他内心会有一种淡定的力量去应对外界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对内，他明白了自己。所以，所谓成长是内心在历练中的逐渐强大，所谓人生的归位是把外在的东西变成内心的能量。有理想，而不是妄想；有愿望，而不奢望；有作为，而不妄为。有理想是应该的，但关键在打理，去实践；有愿望也可以，关键在于切合实际；有作为，关键在适度。四十岁的人，是最讲实际的年龄段的人，人生走过一半，机会和机遇少了，不应该再犯过错而走迂回的路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对自己，他明白了责任。四十岁的人最大特点是明白了自己的责任。他必须承担社会责任、家庭责任和抚养子女责任。首先，他必须做好自己的工作，这不单是生存的需要，也是为社会所做的贡献，是必须尽到的社会责任，只有每个社会成员的辛勤工作，才换来整个社会的进步；其次，四十岁的人，其父母年龄都大了，做为四十岁的人，必须承担起赡养老人的家庭责任，尽心尽力尽早去尽孝；还有，四十岁的人，子女都处在学习阶段，培养教育好自己的子女，即是父母的责任，也是为社会延续和发展所应尽的社会责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四十岁的人，是人生辉煌时期，也是为社会和家庭贡献最大的时期。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/12/01/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A813.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/12/01/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A813.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十二) 思维突破</title>
               <description>&lt;p&gt;人很难突破自己的思维，因为我们自己很难知道自己的思维是否固化，也很难从其他人口中了解到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都认为他人对我们的评价是片面的不合理的评价，所以即使收到批评或指正的信息时也很难有效认识到自己的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使认识到自己的问题，也无法改正。有趣的人类，明知道错误，想改也改不过来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种问题通常是长年累月积累的结果，习惯成了自然。所有习惯性的动作，思考方式，语调，语句，都进了肌肉记忆里，在肌肉记忆里根本不需要思考，一到某个相似情景的点，自然而然的触发。形成良好的肌肉记忆很难，想去掉恶劣的肌肉记忆也同样很难，这把双刃剑弄得我很受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，思维的突破需要自己主动折腾（受虐）。这种受虐是精神上的，通常我们去接触一些自己不喜欢的事物，去接触一些自己从来没有接触过的人和事，能形成有效的突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未知的事物，令我们恐惧的事物，我们讨厌的事物，这些对我们来说，难以理解的事物，都是绝佳的突破点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越害怕，越恐惧，越不知道，越讨厌的事物，越是思维固化的关键点，通常这些事物的真实情况完全和我们理解的不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让自己主动陷入这样的“困境”，大部分人都会望而怯步，人都是向着舒服的一个方向走的，自己怎么舒服怎么走，让自己主动去陷入“困境”这种事，人类很难接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过我们要明白，主动陷入“困境”，比被动陷入“困境”要好的多，被动承受“困境”会把人摧毁，而主动挑战“困境”却能成就自己。看起来差不多的“困境”情景，其实在人内心的状态是完全两个样子的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是主动折腾，还要主动吃亏，舍小取大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数人也很难想明白，自己付出的努力为什么要和别人共享结果，我赚到的钱为什么要和别人分享，我建立的公司为什么要分给别人股份，我做出来的项目为什么要和别人分成。这种主动丢掉当前的小利益而寻求更长远的利益，以及宏观意义上的大格局，少数几个人才能做得到，通常这种人都是人中龙凤，短时间是体现不出价值来的，只有从长时间来看才能懂得其精华所在。人毕竟是短视的动物，能理解舍小取大的就不多，就更别说共赢和分享了。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/11/22/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A812.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/11/22/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A812.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十一) 活在当下</title>
               <description>&lt;p&gt;人在不同的阶层，不同的位置思考的内容不同，所以屁股决定脑袋，你坐什么位置站在什么阶层决定了你担忧什么内容，想的是什么事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅仅是职位，更是人生的位置，20-25岁的人担心的事情和25-30岁的不同，25-30岁的人担心的事情和30-35岁的人不同，30-35岁的人担心的事和35-40岁的人不同，以此类推，每隔5年都会有一些大的不同点，隔10年的人思考的问题大不相同了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生每个位置都要经历那个阶段的痛苦与欢乐。并不一定说，25岁的人去担心35岁该担心的事有多厉害，不是的，那没什么用，你并不在35岁那个点上，其实大部分都是你自己在杞人忧天，因为实际情况是你好好过完25岁到35岁这个阶段，在25岁担心35岁的那个问题已经迎刃而解了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好像我们没必要去担心总统总理该担心的事情一样，他们在那里思考的制度，权利，经济，民生问题，我们就完全不需要去担心和忧愁，因为我们并不在那个位置，担心完全就是浪费时间和精力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么说浪费时间和精力呢，因为我们根本不在那个位置上，无法体会到当事人的环境，压力，困难。我们所创造出来的点子或想法都是很空的，无法跟实际匹配。当我们实实在在的坐到那个位置上时才能真正切切的体会到，以前坐在这个位置上的人的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以做好当下是关键的关键，下一个阶段到来时，自然会根据上一个阶段的情况发生变化，上一个阶段优秀或良好，这个阶段就会更好一点，如果上一个阶段比较糟糕，那么这个阶段如果不努力可能会更糟。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;活在当下，就是告诉我们这个道理，它并不是说在当下要及时享乐，而是，把更多的精力关注在当下的发展和努力上，未来下一个阶段就会变得更加美好。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;以前还讲究策略，什么好坏啦，什么有前景啦，什么蓝海红海啦什么的，现在已经不管了，有兴趣就上，好好干，一天天积累，没兴趣即使是天上掉馅饼我也不去捡，什么馅饼还是陷阱的，不再考虑范围内。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;由于下一个阶段的状况，是当下这个阶段的好坏来影响的，我为什么要天天忧心下一个阶段发生的事，不如做好当下这个阶段的事情，到下一个阶段来临时问题自然会迎刃而解。&lt;/h6&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/11/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A811.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/11/18/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A811.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(十) 成与败，得与失</title>
               <description>&lt;h3&gt;成与败，得与失&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人生海海，都是起起落落的，失意时给别人捧捧场，得意时听听别人掌声，这样很好也很正常，激励了自己也鼓励了别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失败和成功都是一个陷阱的开始，失败的人容易陷入更多的困惑，成功的人容易陷入自我陶醉与傲慢，最后都将发生更多的失败和更大的挫折。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;这是人性弱点的体现，失落中难以站起来，高兴时却想要飞起来。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;所以，我们要反人性操作，失败时不要太在意，相信努力最终会成功，黎明终会到来，而成功时不要太骄傲，要明白如果没有大趋势的推动着整个事件发生，我们是不可能成功的，敬畏大自然大世界大趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际生活中失败的困惑最常发生，我们每天都发生着不同级别的失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在失败面前不要太在意，因为，从整个人生70年寿命角度来看，当下所发生的事情都是一时的得与失，结果并不是我们唯一追求的东西，努力拼搏奋斗的过程才是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对失败，就是不要在意它，就是要从中提取总结后忘记失败这件事，继续向前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要明白，杀不死我的，终将使我更加强大。秉持这个理念时就会明白，失败的好处，大大的有。&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;偶尔回头看看，这些拼搏的过程和痕迹，觉得精彩才是真的精彩。至于得与失，太在意，就太短视了，太不在意，就太无知了，我们追求的应该是常反思得与失，又常故意忘记得与失，对困境无谓无惧，对荣耀又不留恋，从而形成大视野，长远见，短目标，立刻做的行为习惯和思维逻辑。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;题外话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;积极乐观的心态带给我光明的世界，主动出击掌握主动权，以攻为守。主动进攻虽然代价大，但被动的代价可能更大，取舍之间不如奋勇向前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾经以为我懂得越多就能赚到越多钱，就能坐拥金字塔顶尖。错了，认知度和财富和权力是极难匹配，财富靠的是年复年的积累，而不是爆发，权力也是，爆发其实就是运气，无其他原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些一直梦想着暴富的人，通常一生都没有任何建树，郁郁寡欢，认为自己不得志，上天不给我恩赐，其实上天凭什么就给我恩赐，世界上60亿人，没有理由给我恩赐，我又懒又黑暗，还见不得别人成功，一辈子在底层被压迫那是理所当然，顺理成章的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实中很多人认为因为自己聪明才赚到了钱，殊不知没有大趋势刚好在那个点推动了他，他什么都不是。如果没有认清这个现实问题，后面将很大概率遭遇危机。不敬畏世界和大自然，总会吃亏的.&lt;/p&gt;

&lt;h6&gt;成功并不是一个人的事，而是一个看不见的&amp;quot;集体&amp;quot;日积月累的综合性事件。&lt;/h6&gt;

&lt;h6&gt;说到底，这个世界是辩证的世界，没有绝对的对，也没有绝对的错，在不同环境下就会产生不同的效果或结果。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;我要做的是把自己变成，辩证的人，从不同角度，不同世界观，不同级别的视野中看当下的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，演变出不同的情况，用不同的方法应对，做最合适的选择，虽然外在的变化多但心中要保持一颗纯洁的信仰，牢牢记住，是金子总会发光的，光明总会战胜黑暗的，良币总会驱逐劣币的，黎明总会到来的，努力总会有回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说的这么复杂，人似乎要记住很多东西才能有效的行走江湖似的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不，人毕竟是人，有效记忆是非常少的，就如一个人只能跟周围3-5个人合作一样，一旦加大数量，精力和脑袋就完全无法承受。这也是为什么我要强调做减法的原因。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/11/11/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A810.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/11/11/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A810.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(九)</title>
               <description>&lt;h3&gt;实业，和，金融业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;金融业虽然整体金钱的量大，但赚钱的比例最少，翻个几倍已经不得了要上天了，上涨百分之几就有几十亿甚至几百亿的升值幅度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为它的量大，所以看起来好赚钱，其实不是的。金融业本身就是，靠着，金钱堆积起来的，量大是正常的事，我们砸进去的钱只是茫茫大海中的一滴水，完全跟整体赚多少钱没有关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而实业潜力多的多，翻个十几倍都是平常的，几十倍，几百倍也不是不可能，最多翻到几千倍的也是有的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到底还是，实业兴家，金融败家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打工赚钱也是条很好的路子，用技能夺得世界也未尝不可，收入从几千到几万，到几十万，再到几百万，根据你的努力程度和良好心态也是顺理成章的事情，这中间其实也翻了几百倍了，比起金融也是多出很多的倍的翻翻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到我自己其实这几年的认知都错误的将金融排在了第一位。现在明白过来也不迟。起码我知道了一些，这个世界的运作规律，掌握了规律后，用行之有效的方法就能有好的成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年交了些看起来无用的‘学费’，但其实我自己知道，自己领悟到的东西巨大，完全突破了自己以前陈旧的思想，也大幅度转变了自己的思维模式，并且，在整个过程中也了解了自己很多，其实是人性的丑与恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果再让我重来一次，我依然会选择再折腾一次，学到的东西绝不是能用钱来衡量的，至少我知道了：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1，知识改变命运，奋斗成就人生，科技成就世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2，人都是随着时间而成长的，要跟随时间去经历，去磨练，去学习，尽量不要停下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3，没有我，世界照样转得很好，有了我，世界该怎么转还是怎么转。不会因为我的到来而改变什么，也不会因为我的离开而缺少什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4，我对世界来说就是个蚂蚁，不起眼，但是我的想法对于我个人来说非常重要，我想什么，怎么想决定了我，怎么做怎么走，对自己的前途命运非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5，世界上，没有绝对的苦，也没有绝对的甜。苦中有甜，甜中有苦。苦中做乐是最佳状态，我们要在苦中找到甜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6，虽然这个世界永远都有，劣币驱逐良币的过程，但要明白，要相信，良币会获得最终胜利，光明最终会战胜黑暗，努力的人最终会比懒惰人更幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7，对于个人来说，最重要的是突破自我，挑战自我，唯有突破和挑战才能得到进阶，最终成就自我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8，真理都是很简单的一句话，简单的道理里，蕴含着复杂的思考过程和诸多的体验经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9，漫长的人生长跑路上，健康和免疫力第一，努力，拼搏，学习第二，两者又缺一不可，两手都要抓两手都要硬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10，自律使我自由。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/11/03/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A89.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/11/03/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A89.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(八)</title>
               <description>&lt;h2&gt;一直尝试了解世界，总是被世界的真相震撼，Real world 是真的残酷，但我们同样有希望逆袭，不要怕，我们能赢。&lt;/h2&gt;

&lt;h6&gt;为什么整个世界是由40岁，50岁的人在掌控的，我们该如何思考?&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;现实生活中，40，50岁的人占据了大部分的重要的位置，各种管理岗位，各种Top position，大量的人脉，以及大量的财富，甚至各类尖端技术都是由他们掌控的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;40岁，50岁的人，在他们成年后经历了20，30十年的磨练，不管在技能上，生活经验上，社会经验上都已经基本到达了最巅峰的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在交际圈里，他们的朋友也是40，50岁的人为主，所以朋友圈里，基本都是各色大佬，有什么需要了解打个电话基本都能打听到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们已经不再惧怕大部分的事物，以及困难。他们知道如何面对未知，如何处理恐惧。甚至情绪的自我调节也已经达到了一个相当熟练的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与20，30岁的人比较，他们精力相当，经验却更丰富，从根源上就更胜一筹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而与60，70岁的人比较，他们具备更好的体力和精力，经验也没有差很多，因为从60岁开始，学习速度由于体力和精力的下降而变得缓慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此从整个人类年龄的宏观分布来看，40，50岁的人占据了绝对的优势。他们统治世界是无可厚非的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20多岁的时候我知道这件事时，比较不满和愤慨，总是觉得凭什么20多岁的人就不能拥有世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在30多岁了，更多的是慌张，想着自己40岁的时候，如何能在这个统治者的世界里立足一个位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越接近40岁越感受到来自世界的真正压力。我真切的体会到这是个 Real world 容不得半点玩笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难道40，50岁的人就没有人压着他们吗，还有60，70岁的人压着他们，60，70岁的人已经奋斗了大半身，掌握了大部分的财富和权利。他们已经不需要亲自出面了，派30，40，50岁的人出去干活就可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们已经完全成了幕后的操纵者。从表面上很难看到有60，70岁人的身影，因为他们已经完全懂得了如何低调如何归隐，以及为什么一定要低调一定要归隐的道理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世界无法改变，我们要改变的是自己&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;世界是无法改变的，40，50岁的人统治世界，60，70岁的操纵世界，20，30岁的了解世界，这种布局是不可能改变的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我们也会随着时间的推移，被推入到40，50岁或者60，70岁的人群中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们幻想下，到那个时候，当你站在40，50岁的圈子中时，是在底层，还是在中层，还是在上层呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到那个时候，你是否有足够的能力统治这个世界，是否有足够的大的眼界，是否有足够大的视野，是否有足够强壮的身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我们需要在40，50岁前做好的准备。是否锻炼了足够多的能力，经历了足够多的困境，完善了足够多的知识体系，储备了足够多的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;准备工作的充分程度决定了，当我们被推入40，50岁的世界时，是依然被世界统治，还是统治世界。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/10/20/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A88.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/10/20/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A88.html</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>白领投资探讨(七)</title>
               <description>&lt;p&gt;金融冰冻三尺，没什么可聊的，我们来聊聊学习和工作的方法论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我如何看待日常的学习，工作中的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有效利用每天有限的时间，不强行超出13个小时工作时间，并保持每天12个小时高强度工作，坚持每天运动健身，要在有限的时间范围内做出最大的效率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;时间对于每个人都是一样的，区别就是在于如何在每天的时间里，将学习和工作效率最大化。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;每天比别人多学习到一点，每天的积累，一个月就能比别人多学到30点，一季度就是90点，一年是365点，3年是1095点，5年就是1825点，10年就是3650点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5年的时间，能将你与普通人的差距完完全全拉开一个档次，10年的时间，你将成为完全不同层级的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;积跬步至千里，坚持奋斗坚持努力的力量会让震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;毛泽东同志曾强调，“我们不但要提出任务，而且要解决完成任务的方法问题。我们的任务是过河，但是没有桥或没有船就不能过。不解决桥或船的问题，过河就是一句空话。不解决方法问题，任务也只是瞎说一顿。”可见方法十分重要，方法得当事半功倍，方法失当事倍功半。&lt;/h3&gt;

&lt;h2&gt;一，文经我手无差错、事交我办请放心&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不要差不多，盯住最完美。别人对你的工作期望是100分，我们就要努力盯住如何给出200分的目标来做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超出别人对你的期望，达到最完美的状态。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;二，长计划、短安排、立即做&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;长计划，就是说要着眼明天、着眼未来、着眼长远。凡事预则立，不预则废。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个对人生和工作有计划的人，他就能胸怀大局、放眼长远，不为一时一地的不利所困。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俗话说得好，愚者赚今朝，智者赚明天。切忌贪一时之功、图一时之名，而要脚踏实地、从长计议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长计划还不够，没有短期安排，就如迷路的蚂蚁，到处乱撞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天给自己制定一个小的目标，制定1星期，1个月的目标。这样不仅可以知道每天要做些什么、做了些什么，还可以对工作进行有效控制，让每一个小目标、短安排的成绩，都成为成功路上的阶梯和里程碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管是长计划还是短安排，都要立即行动、马上就办，将学习和工作落到实处，否则都只是一句空话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有做到了长计划、短安排，才能真正实现有序、有效；也只有把“立即做”当成自己的座右铭，并形成习惯，才能不断进步。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;三，周周总结，月月反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每过一段时间就及时“回头看”，检查审视一下自己的工作，确保任务不拖延、事情不遗漏，效率不低下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要保持稳健，高速，健康的发展。太快不行，身体吃不消，不可持续，太慢不行，跟不上潮流，被时代落在后面，坐吃山空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以要稳健，要有自己的节奏，节奏时快时慢，要学会调整，让状态尽量稳定，偏离时尽自己最大努力拉回原点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“回头看”让人了解自己，了解过去的自己，了解现在的自己，计划未来的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;了解到了自己的缺陷和优势，才能够做到有效突破。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;四，学习工作化，工作学习化&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;事实反复告诉我们，学习力的高低是人与人之间拉开距离的重要因素。一个人只要做到坚持学习、善于学习、快速地学习，就一定会有所成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家应该把学习作为一种精神追求、一种工作状态、一种生活方式，下得苦功夫，求得真学问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要树立“不学习无以立”的意识，坚持向书本学习、向实践学习，边学边用，边用边学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在学习与工作的良性互动中不断增强本领，超越自我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作就是学习，学习就是工作，要融会贯通。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;五，信息要对称，善于沟通&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;团体的力量比你想象的强大，但溃散的团体不如个体。沟通是团结整个力量最好方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;及时有效的沟通，才能达成协调一致的意见、形成步调统一的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对自己所从事的工作，要了解上面的要求、左右的情况、下面的进展，就要增强主动沟通的意识，确保上情准确下达、下情及时上传，着力构建上下贯通、左右衔接、内外一体、立体交叉的运转体系，实现各方面工作无缝对接，形成“整体一盘棋，同唱一台戏”的良好格局。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;六，跳出自身看自身，立足自己看自己&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人生是一个不断认识自我、完善自我的过程，一个人不可能用自己的眼睛完全看清自己，不识庐山真面目，只缘身在此山中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要学会登高望远，放开视野去比较，在一览众山小中看清自己的位置、自己的渺小，看到别人看不到的；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要学会用宏观的视野看自身，不以自我为中心，用旁观者的心态，高出事物的一两个层次来审视自己；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要学会以人为镜，见有才能的人要敢于和他比较，照出自己的差距和不足，明确方向和目标。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;七，始终保持适度的紧张感&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;对每一个人来说，压力太大会崩溃，但没有一定的压力，不保持适度的紧张感，对身体、对生命、对工作都是负能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人无压力轻飘飘，有压力不一定是坏事，适度的紧张感对于一个单位、一个团队、一个组织、一个人的健康等方方面面都有好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它能使我们不忘“初心”，远离职业倦怠，激发工作热情，始终让思维和行动保持在平均水准以上，甚至可以迸发出超出想象的能力。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com//2018/10/14/%E7%99%BD%E9%A2%86%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8E%A2%E8%AE%A87.html</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com//2018/10/14/%E7%99%BD%E9%A2%86%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8E%A2%E8%AE%A87.html</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>