<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十九) 《游戏引擎架构》#4 低阶渲染器（6）</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485343&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=78ee7bce86f53c7ed5cb59d08a6a29f2&amp;amp;chksm=fc226298cb55eb8e89b22caa781fa0ed21dbb196720d633f62855bfd4d3a4959b78c343ac54b&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;作为游戏开发从业者，从业务到语言到框架到引擎，积累了一些知识和经验，特别是在看了几遍《游戏引擎架构》、《游戏引擎原理与实践》后对引擎架构的理解又深入了些。近段时间有对引擎剖析的想法，正好借这两本书对游戏引擎的架构做一个完整的分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏引擎架构》用简明、清楚的方式阐述引擎架构，知识覆盖了游戏引擎架构的庞大领域，巧妙地平衡了广度与深度，并且提供了足够的细节。《游戏引擎原理与实践》有两册内容比较详尽，代码示例展示比较多，内容比较丰富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我结合这两本书以及自己的经验，写一些自己的知识总结以帮助自己学习引擎知识，文章中我会深入分析游戏引擎的历史、架构、模块，并通过引擎开发实践来完成对引擎知识的掌握。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏引擎知识面深而广，所以对这系列的文章书编写范围做个保护，不对细节进行过多的阐述，重点剖析的是架构、流程以及模块的运作原理。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本系列文章对引擎中的重要的模块和库进行详细的分析，我挑选了十五个库和模块来分析：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;时间库&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自定义容器库&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;字符串散列库&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内存管理框架&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RTTI与反射模块&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;图形计算库&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;资产管理模块&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;低阶渲染器&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;剔除与合批模块&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;动画模块&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;物理模块&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UI底层框架&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;性能剖析器的核心部分&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;脚本系统&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;视觉效果模块&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;本篇内容为列表中的第8个部分的第6节。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;正文&quot;&gt;正文：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;简单回顾下前文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几篇文章我们聊了GPU在计算机硬件主板中的位置与结构，知道了CPU、GPU的通信介质，手机上的主板结构。然后聊了下显卡的历史，图形驱动的历史，知道了GPU和图形接口在历史长河汇总的来龙去脉。接着聊了CPU的硬件架构，GPU硬件架构，以及GPU软件架构中的各个细节，其中还对比了GPU与CPU的相似与差异，大体明白了GPU是如何工作的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面我们开始这篇内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次内容会围绕GPU来写，从硬件架构到软件驱动再到引擎架构，目标是帮大家理解GPU硬件的运作原理，理解图形接口的架构，理解引擎低阶渲染器的架构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目录：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;主板结构中的显卡&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GPU功能发展史&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GPU与CPU的差异&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GPU硬件特点&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;图形驱动程序架构&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;引擎渲染架构&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;封装关系&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;图形API分类&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;引擎渲染流程拆解&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;渲染器的设计结构&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;上篇聊了下图形驱动程序架构，它封装了各类显卡的驱动程序，根据描述的GPU指令和数据的流程图，我们能更好的理解驱动程序与GPU之间的责任划分与配合。接着为了能更好的理解低阶渲染器，先以统计和描述OpenGL接口的方式来了解和熟悉图形接口，本篇就继上一篇内容。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二引擎渲染架构&quot;&gt;二、引擎渲染架构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本节重点介绍引擎中低阶渲染器的架构，包括渲染的封装关系、图形API的分类、引擎渲染流程的拆解、以及渲染器的设计结构，层层理解渲染架构是如何设计的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一封装关系&quot;&gt;一、封装关系&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;游戏的渲染从业务到引擎到图形API到操作系统到驱动程序到硬件经过层层的封装，每一层封装都是有意义的，每一层的封装的目的都有相通之处，都是更好的为上层提供服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏引擎需要封装图形API，让引擎开发者不用关心底层的图形API，图形API则要封装硬件驱动API，让引擎渲染器开发者不需要关心底层的硬件驱动API。如下图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（渲染API层层封装图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从上图中，我们看到每种硬件都有自己的驱动程序，因此操作系统中有很多硬件的驱动程序，图形API就封装了所有的硬件驱动接口，为引擎调用提供了方便。而图形驱动程序又有很多种，这使得图形API在调用时也会遇到不同平台带来的麻烦，因此引擎封装了所有平台的图形API，为引擎其他模块使用图形API时提供了方便。就这样层层封装，图形驱动程序封装了硬件驱动，引擎封装了图形驱动，最终更方便了开发者使用游戏引擎开发游戏。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二图形api分类&quot;&gt;二、图形API分类&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前文中我们描述了很多OpenGL的接口，我们可以通过对OpenGL接口的统计和描述，可以将所有的图形API可以划分成四部分：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图形API模块划分图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图展示了四部分的内容，四部分包括：资源、状态、缓冲、接口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资源：
1.Shader着色器，相关图形接口
2.纹理贴图，相关图形接口
3.采样器，相关图形接口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;状态：
1.视口，相关图形接口
2.光栅化，相关图形接口
3.Blend混合，相关图形接口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缓冲：
1.缓冲区，包括颜色缓冲、深度缓冲、模板缓冲，相关图形接口
2.顶点，相关图形接口
3.帧缓冲区对象（FBO），相关图形接口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接口：
1.图元绘制，相关图形接口
2.开关、查询、判断等通用接口，相关图形接口
3.其他非通用特殊接口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对其精简后可理解为如下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;资源：Shader着色器、纹理贴图、采样器&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;状态：视口、光栅化、Blend混合&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;缓冲：顶点、缓冲区、帧缓冲对象（FBO）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;接口：图元绘制、通用接口（开关、查询、判断等）、其他特殊接口&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现在，我们大致了解了图形API接口以及这些接口的分类，这样我们就能知道它到底可以做哪些事情，又是怎么去封装和定义驱动程序接口的。接着下面我们就来拆解下渲染流程以及渲染器。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三引擎渲染流程拆解&quot;&gt;三、引擎渲染流程拆解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;渲染流程是整个引擎的核心，使用UE4可以轻松实现好的渲染效果，但它的架构较封闭难以实现自定义光照模型，而Unity渲染架构比较开放，但默认渲染效果一般，用户需要按照Unity的规则自己去实现一套好的效果。对于渲染流程和材质上的设计两个引擎都有优缺点，如果我们想得到希望的结果，还要看我们对游戏引擎的掌握程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我们来拆解下渲染的简易流程，对一个物体从加入渲染到最终渲染的过程进行拆解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(引擎中简易的渲染流程拆解示意图)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上图所示，一个物体的传统渲染流程如下：
1.渲染前置裁剪
2.前期数据整理
3.裁剪相机外物体
4.渲染准备工作
5.提交渲染指令&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们常说GPU中的渲染管线，实际上在GPU之前，引擎中的渲染管线非常重要，它就是引擎的渲染程序的执行过程。在引擎代码执行过程中，一个物体从加入渲染到最终提交渲染，这中间要经过以上5个阶段，包括前置裁剪，前期数据整理，裁剪相机外物体，渲染准备工作，提交渲染指令。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;渲染前置裁剪有很多方法包括遮挡剔除裁剪九宫格剔除裁剪远距离物体剔除裁剪等这些裁剪算法的应用可以根据业务场景不同而有所选择&quot;&gt;渲染前置裁剪有很多方法，包括遮挡剔除裁剪，九宫格剔除裁剪，远距离物体剔除裁剪等。这些裁剪算法的应用可以根据业务场景不同而有所选择。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前置数据整理，包括视口参数，节点整理，物体排序等。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;裁剪相机外物体引擎一般用aabb包剔除因为这是最快的剔除方法而且还可以多线程计算剔除每个要渲染的物体都会计算一个长方体aabb范围与相机的正交或透视范围进行相交计算&quot;&gt;裁剪相机外物体，引擎一般用AABB包剔除，因为这是最快的剔除方法而且还可以多线程计算剔除，每个要渲染的物体都会计算一个长方体AABB范围，与相机的正交或透视范围进行相交计算。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;渲染准备工作为渲染做准备包括数据检查shader解析深度图准备色彩空间设置相机设置等在真正渲染场景内物体前做好准备工作&quot;&gt;渲染准备工作，为渲染做准备，包括数据检查，Shader解析，深度图准备，色彩空间设置，相机设置等，在真正渲染场景内物体前做好准备工作。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;提交渲染指令把所有渲染的指令提交给gpu这里有两种情况一种是立即调用图形api设置渲染状态并最后告诉gpu指令提交完毕另一种是开线程提交&quot;&gt;提交渲染指令，把所有渲染的指令提交给GPU，这里有两种情况，一种是立即调用图形API设置渲染状态并最后告诉GPU指令提交完毕，另一种是开线程提交。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（引擎逻辑渲染流程图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图为商业引擎中的逻辑渲染管线（实际上还有很多节点为了编辑和展示场景服务的，我暂时忽略它们），这里我用红色标出了3个关键节点，包括剔除相机外物体，渲染ShowMaps，调用渲染指令，它们在这个逻辑渲染管线中是比较重要的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;引擎会从循环总入口开始执行逻辑管线先检查数据与参数防止后面的逻辑执行出现异常接着针对每个视口做渲染多视口通常用于编辑器中多个窗口的渲染然后由于收集了所有camera对每个camera都执行一次渲染逻辑紧接着是ui渲染由于ui的特殊结构设计它会与普通物体分开渲染这里主要涉及到ui的渲染合批以及合批算法会在后面的章节中详细展开分析最后渲染结束清理数据&quot;&gt;引擎会从循环总入口开始执行逻辑管线，先检查数据与参数防止后面的逻辑执行出现异常，接着针对每个视口做渲染（多视口通常用于编辑器中多个窗口的渲染），然后由于收集了所有Camera，对每个Camera都执行一次渲染逻辑，紧接着是UI渲染，由于UI的特殊结构设计，它会与普通物体分开渲染（这里主要涉及到UI的渲染合批以及合批算法，会在后面的章节中详细展开分析），最后渲染结束清理数据。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（逻辑渲染管线分两种的图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我着重提一下渲染Camera这个节点，它有两条线路可走。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;条是我们自定义的渲染管线这在unity商业引擎中就有这样的可编程逻辑渲染管线通过可编程逻辑渲染管线我们可以制定包括渲染物体的顺序针对某些特殊物体的渲染各种渲染效果的自定义处理这么做的结果可以让我们去除掉多余的渲染操作提高性能增加定制的渲染功能让逻辑渲染管线更符合我们当下的项目同时unity引擎在此基础上打造了更加方便更加易于使用的逻辑渲染管线即urp和hdrp当然可编程渲染管线不是万能因为引擎没有完全放手这块逻辑它保留了通用的和固定逻辑的功能模块从而减轻大家的编程负担如果要重写整个管线工作量就太大了&quot;&gt;条是我们自定义的渲染管线，这在Unity商业引擎中就有这样的可编程逻辑渲染管线，通过可编程逻辑渲染管线，我们可以制定包括渲染物体的顺序、针对某些特殊物体的渲染、各种渲染效果的自定义处理，这么做的结果可以让我们去除掉多余的渲染操作提高性能，增加定制的渲染功能，让逻辑渲染管线更符合我们当下的项目。同时Unity引擎在此基础上打造了更加方便更加易于使用的逻辑渲染管线，即URP和HDRP。当然可编程渲染管线不是万能，因为引擎没有完全放手这块逻辑，它保留了通用的和固定逻辑的功能模块，从而减轻大家的编程负担（如果要重写整个管线工作量就太大了）。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;另一条是引擎固定的逻辑渲染管线，这条管线上包含了渲染需要的所有操作，包括数据准备、节点整理、相机外物体裁剪、渲染参数设置、深度图渲染、阴影图渲染、渲染状态提交等，通常是引擎根据所有渲染功能汇总编写的一套通用逻辑渲染管线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(渲染管线中的三个要点图)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的逻辑渲染管线都有三个要点，第一个是剔除相机外物体，引擎会根据物体大小计算一个AABB包围盒，通过包围盒与相机正交或透视的计算得出它是否需要渲染。第二个是ShdowMaps绘制，在渲染物体前我们需要知道物体之间的遮挡关系才能计算出阴影，所以先让GPU跑一遍渲染管线计算每个像素点上物体的遮挡关系（这里简单介绍一下，后面在渲染效果章节再详细说明）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个是设置和提交渲染状态，引擎把物体归类为不透明物体、半透明物体、以及天空盒和其他，把相同的几何物体放在一起渲染减少了渲染指令重复提交的开销，提高了运行效率。在提交渲染指令时有两个方法，两个方法最终都是调用相应平台的图形API，一是直接调用图形API，每当需要设置渲染状态、提交渲染指令时，直接调用相应平台的图形API，将操作立即告诉GPU（GPU中也有自己的队列）。二是将要改变的渲染状态和指令推入进线程队列中，再在另一个线程里取出队列中的渲染状态和指令，接着调用图形API通知GPU，这样做就是为了不阻塞主线程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常渲染引擎会把渲染线程和引擎主线程拆分开来，渲染线程单独处理渲染状态改变的指令，主线程和渲染线程之间则用队列通信，这个逻辑功能在Unity和Unreal中都有使用。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四渲染器的设计结构&quot;&gt;四、渲染器的设计结构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前面我们介绍了逻辑渲染管线，主要说明的是逻辑渲染管线中做了什么事情，有哪些关键点，逻辑渲染管线最终都会嗲用图形API去提交渲染指令，这些都是引擎中渲染器要做的事情，下面我们来介绍下渲染器的封装与结构设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同硬件通过不同驱动程序进行管理，图形API封装了很多驱动程序让开发者不必关心硬件驱动程序。引擎也是同样的作用，由于平台有很多种，图形API也有很多种，因此引擎需要封装图形API为渲染器，让开发者不用关心底层的图形API，这样引擎制作的游戏都可以发布到多个平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图形API封装图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了拥有一个易用的多平台的可扩展的渲染器，引擎必须将图形API封装，也就是用对象的方式将部分渲染数据存储起来，在执行时立即使用并能减少不少渲染指令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于每个平台的API不同，因此封装时首先将不同平台的API封装成统一的接口，这要求我们在封装时不仅仅只是检查参数这么简单，还需要我们针对性的用面向对象的方式去设计图形API封装结构。其次每个平台都有自己特殊的功能和接口，需要额外做一些封装提供给引擎使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中所有封装都可以归纳分类为4种类型，资源、缓冲、状态、接口。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;渲染资源属于api层的资源类型原始的api使用起来比较繁琐为了简化它的使用游戏引擎都会再封装一次资源类型的接口包括创建资源设置资源加载资源销毁资源&quot;&gt;渲染资源属于API层的资源类型，原始的API使用起来比较繁琐，为了简化它的使用，游戏引擎都会再封装一次。资源类型的接口包括创建资源、设置资源、加载资源、销毁资源。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;缓冲对象的目的是更方便开发者把内存数据复制到显存中状态对象的目的是为了记录当前状态并保留一份在主存中以减少同一个绘制管线中的重复设置接口的目的就是为了更方便开发者调用图形api&quot;&gt;缓冲对象的目的是更方便开发者把内存数据复制到显存中，状态对象的目的是为了记录当前状态并保留一份在主存中，以减少同一个绘制管线中的重复设置，接口的目的就是为了更方便开发者调用图形API。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（渲染指令的对象设计图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渲染器是对图形API的进一步封装，用于提高资源的使用效率。通常我们用图形API实现一个功能要经过多个步骤。经过整合的渲染器接口，可以通过一两个步骤就可以实现原本需要多个步骤的功能。渲染器功能一般包括渲染窗口相关信息、创建资源、设置资源、销毁资源、获得显卡信息、完成渲染流程等。因此渲染器需要抽象出各种接口，以供子类去实现，这样就可以兼容各种渲染API。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图中详细举例了渲染状态、渲染缓冲、渲染资源、逻辑状态信息。将他们在引擎中封装成对象，就是为了更好的加快渲染器中处理资源的速度，减少设置资源时耗费的CPU时间。同时为了达到这个目标，我们就需要管理这些资源对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;额外话题，前面说到不同图形API不同平台设备有很多差异，这里就举个例子，简单介绍下DX12中的指令队列原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（DX12与GPU引擎协作原理）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;现在大部分新式gpu都包含多个功能的独立引擎例如复制引擎计算引擎3d引擎把原本提交的gpu指令大杂烩拆分并交给不同的引擎这样各大引擎可以根据自身情况做优化从而使得执行效率变得更高而且拆分后引擎可以并行执行指令也使得整体指令执行效率变高&quot;&gt;现在大部分新式GPU都包含多个功能的独立引擎，例如复制引擎、计算引擎、3D引擎，把原本提交的GPU指令大杂烩拆分并交给不同的引擎，这样各大引擎可以根据自身情况做优化从而使得执行效率变得更高，而且拆分后引擎可以并行执行指令也使得整体指令执行效率变高。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在使用DX12时，每个线程都会填入复制、计算和3D队列这三个队列，其中3D队列可以驱动另外两个GPU引擎，计算队列可以驱动计算和复制引擎，而复制队列只能驱动复制引擎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（GPU中三大引擎工作原理，来源：微软官网）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图说明了DX中的多引擎队列设计是如何跨多个GPU引擎协同工作的。它包括在必要时进行引擎间同步处理，因为引擎间有相互依赖的情况。
复制引擎会复制转译所需的几何，3D引擎会等候这些复本完成，并透过几何呈现预先传递。计算引擎会使用此结果并分派结果，同时复制引擎上一直在拷贝需要的资源，最终被3d引擎使用并进行最终绘制。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考资料&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《OpenGL ES3.0 编程指南》作者：金斯伯格&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏引擎架构》作者：杰森.格雷戈瑞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《游戏引擎原理与实践》作者：程东&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《GPU 引擎》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://docs.microsoft.com/zh-tw/windows/win32/direct3d12/user-mode-heap-synchronization&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《CPU体系结构》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://my.oschina.net/fileoptions/blog/1633021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485343&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=78ee7bce86f53c7ed5cb59d08a6a29f2&amp;amp;chksm=fc226298cb55eb8e89b22caa781fa0ed21dbb196720d633f62855bfd4d3a4959b78c343ac54b&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/05/03/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B059</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/05/03/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B059</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(二十四) 沟通</title>
               <description>&lt;h1 id=&quot;要点&quot;&gt;要点&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;沟通很重要，我在工作中学会了两个技巧，第一是沟通非常重要，我们要告诉对方我们的困难，需要怎样的帮助，同时也要去了解对方有什么困难，需要怎样的帮助。第二是沟通技巧，说话时常常带有情绪，例如，总是，老是，已经，等等，这些情绪会让人很不舒服，如果我们能去除这些情绪的词语，我们表达说话时，会让人感觉到如沐春风。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;大纲&quot;&gt;大纲&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.调节女儿间问题，引来女儿生气
2.与女儿对话，引来厌烦
3.与女儿讲自己的故事
4.与女儿分享自己的成长
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h1 id=&quot;结构&quot;&gt;结构&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.给女儿讲自己在家里的故事
2.两个女儿闹矛盾了我调节时，另一个女儿又生气了
3.女儿生气了，躲在房间里不肯说话
4.我走到女儿边上，想跟女儿对话，但女儿不肯开口
5.我对着女儿开始讲自己的工作的故事
6.故事发生在我1年半前，我刚到公司，对公司的流程和规则很不熟悉。
7.工作中沟通并不好，于是就出现了问题。
8.后来慢慢爸爸学习和练习沟通技巧，工作也变得顺利了。
9.总结这个故事中学习到的事情
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;hi秀恩，安妮，爸爸好想你们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周爸爸回家虽然短暂，能看到你们很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天爸爸给你们讲讲，我在家里的故事，好不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上上次回杭州时，在家里跟我的女儿聊了好久，我很喜欢跟女儿聊天，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中有一天，妈妈不在家，于是我跟两个女儿一起在家，我刚看了会书，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大女儿和小女儿就吵起来了，我想劝她们，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但效果并不好，反而大女儿又伤心起来，于是我想上去安慰她，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但她似乎不想跟我说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始，她睡在房间里，我坐在她边上，我一直邀请她跟我说说话，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，她又做到了沙发上，我也跟着来了，但她还是不理我，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我开始自说自话，跟她讲了我自己的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个我真实的故事，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事告诉我，沟通是非常重要的，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事发生在2年前，我刚到深圳，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始，我认识的并人不多，工作也还算轻松，也不需要跟太多人打交道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来领导派了一个重要的任务给我，但我并没有做好，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我开始回顾和总结，我发现我平时跟人打交道并不多，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是直接导致我不善于沟通的一个直接原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我慢慢学会了沟通，并且在沟通中找到了技巧，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些技巧让我在工作中更加顺利，并且与同事们和朋友们交流的非常好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期间我学到了很多沟通方法，其中又两个点比较重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，我们经常在说话时，会使用一些情绪化的词语，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如总是、老是、已经、老早、早就等等，这些词语都是带有情绪的词语，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让人听了很不舒服。如果我们能去掉这些词语，用一些比较理性的词语代替的话，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沟通交流会舒服很多，就像被温柔的春风吹拂那样，如沐春风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，沟通很重要，每个人收到的信息是不对等的，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我需要怎样的帮助，我的困难是什么，我们需要告诉同伴，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时也要通过友好的沟通，去了解对方需要怎样的帮助，遇到了什么困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过沟通，我们可以更加了解现在的情况是怎样的，我们可以怎么行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲完这个故事后，我的女儿愿意跟我说话了，我们两后来聊的很开心，相处的也很愉快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的故事就讲到这里，秀恩、安妮，爸爸爱你们哟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们下次再见。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/05/02/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A124</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/05/02/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A124</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十八) 如何讲好一个故事 - 点燃观众的想象力</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485311&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e1acb7b446484043ae6541166172a48a&amp;amp;chksm=fc226278cb55eb6e2633e99ff0b86f047eb5d36e4ef0a9bda7bfe10036c843af64c8919298dd&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;最近比较关注写故事的能力，于是看了《如何讲好一个故事》这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初原因是我在做备稿演讲时，发现自己写故事的能力较弱，每次写故事绞尽脑汁都很难想出内容来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，我越发觉得故事的用处很多，故事能力很需要实践落地到我的生活和工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这次学习，我希望提高自己讲故事的能力，并用于各种场合中，包括演讲、交流、分享、家庭生活、以及工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最终我希望我能以故事的形式将生活中的所有枯燥都转化为有趣把一切刻板转化为生动让生活变得丰富多彩&quot;&gt;最终我希望我能以故事的形式将生活中的所有“枯燥”都转化为“有趣”，把一切“刻板”转化为“生动”，让生活变得丰富多彩。&lt;/h3&gt;

&lt;h1 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本篇总结《如何讲好一个故事》的下半部分，主要内容是：
1.讲述祖母的故事
2.“发生了什么”相机故事法
3.如何描述细节&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;简单回顾下前文，前面我们讲了障碍的倾听与释放，以及倾听和讲述的关系。这些都为我们创作故事和讲故事做好准备，通过识别障碍再释放障碍，可以让我们更好讲故事，通过了解倾听和讲述的关系，我们知道了讲述时的关键就是：与观众沟通。这篇文章主要来讲一讲，如何写故事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;讲述祖母的故事&quot;&gt;讲述祖母的故事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者提倡朋友们讲述祖母的故事，他建议通过讲祖母的故事来入门故事法。对于这种方法，我认为可以作为团队成员沟通的培训课程，至于用在练习写故事上恐怕效果不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，我们可以将自己想象成祖父母，然后做自我介绍。以第一人称“我”来讲述，告诉我们你的名字。通过站在祖母的立场去了解她的生活和状态，这使得祖母变得更加人性化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，“讲述祖母练习让我站在我祖母的立场去了解，她眼中的生活是怎样的，她认为自己的生活代表了什么，她经历了什么。我觉得我们大部分时候把祖父母看作是某种象征，而不是真实的人。我们可以通过设想自己就是她，再来谈论她的生活会有很大的不同。在我眼中，她变得更人性化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（祖母故事的启发图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过讲述祖母故事的练习，我们可以得到7个启发：
1.倾听和讲述之间有一种互相关系
2.倾听是一种才能
3.每个人都有自己的故事
4.每个人都有讲故事的能力
5.讲故事的基本原则对任何人都适用
6.故事可以用信息片段来构建
7.无论你认为自己多么不擅长讲故事，都会发现讲故事是我们天生就具备的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（在工作中讲故事的好处图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中在这里提到很多案例，是关于在工作中讲故事的案例。大部分案例中的主角都是因为沟通不顺利而导致团队难以形成好的氛围。这种情况我们可以通过讲故事的方式化解工作中的难题。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;作者说讲故事能够推动变革这其中一些力量在于如何通过意识到倾听和说话之间的互相关系来重构我们的沟通有些则来自故事本身故事为我们与工作中的同事建立新关系提供了桥梁也使我们多维度化它们通过层层剥离来揭示普遍性可以在任何团队的沟通以及持续的富有成效的关系中发挥催化作用&quot;&gt;作者说讲故事能够推动变革，这其中一些力量在于，如何通过意识到倾听和说话之间的互相关系来重构我们的沟通，有些则来自故事本身。故事为我们与工作中的同事建立新关系提供了桥梁，也使我们多维度化。它们通过层层剥离来揭示普遍性，可以在任何团队的沟通以及持续的富有成效的关系中发挥催化作用。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在工作中讲故事可以让我们通过倾听和讲述与对方建立沟通，同时建立起了新的关系桥梁，也使得我们有更多维度化的交流和思考。富有远见的管理者通过故事提升洞察力、分享知识，并利用故事建立真正的联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（为什么要分享真实的故事图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后作者聊了聊，我们为什么要分享自己的真实故事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其实分享真实的故事是打破为保护自己而筑起的防御墙的一种强有力的方式通过分享自己的真实故事故事改编后更精彩我们不仅可以审视自己不断调整情绪调整认知也能做到影响周围的人&quot;&gt;其实分享真实的故事是打破“为保护自己而筑起的防御墙”的一种强有力的方式，通过分享自己的真实故事（故事改编后更精彩）我们不仅可以审视自己，不断调整情绪调整认知，也能做到影响周围的人。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;书中介绍了许多这种分享自己故事的案例，他们把自己的真实遭遇讲给大家听，同时他们打破了局面迎接恐惧，用真实的人性去展现脆弱与强大打破了关系僵局，让倾听者更喜欢更了解讲述者，同时也释放了自己。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;发生了什么相机故事法&quot;&gt;“发生了什么”相机故事法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者多次提到叙事法，这个方法是贯穿故事法始终的方法，其中的技巧就是用“发生了什么”相机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在运用叙事法时，创作的故事是对“发生了什么”这个问题作回答，这个方法指导讲述者，只讲述能够看到、听到、品尝到、摸到、或闻到的事实。用“发生了什么”方法讲故事指的就是，将实际发生的事件与人们看到、听到、闻到、尝到或触摸到的事件联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（为什么要剔除判断-图）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;那么为什么要这么做呢原因是当我们说出想法和感受时会遭到观众的不同观点的反对这会引起不必要的倾听障碍从而导致整个故事情节没有被完全的倾听因此在这种讲故事的方法中判断评论观点和批判都必须被排除在外要完全依赖于事实描述能力来带领听众在故事场景中进行感官探索&quot;&gt;那么为什么要这么做呢？原因是，当我们说出想法和感受时会遭到观众的不同观点的反对，这会引起不必要的倾听障碍，从而导致整个故事情节没有被完全的倾听。因此在这种讲故事的方法中，判断、评论、观点和批判都必须被排除在外，要完全依赖于事实描述能力来带领听众在故事场景中进行感官探索。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;简单来说就是，说出实际发生了什么，而不是你对所发生事情的想法或感受。即不带判断、评论观点，批判，说出实际发生了什么，而不是对所发生的事的想法和感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者称这种方法为，“发生了什么”照相机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（发生了什么相机图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.你听到了什么？
外部的声音？还是你对别人说了什么？还是别人对你说了什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.你看到了什么？
描述你看到的周围的东西，包括环境、颜色、形状、布料等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.你尝到了什么？
你尝到了什么？描述食物、饮料、味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.你闻到了什么？
周围有什么气味？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.你触摸了什么？
描述触摸到的材质和感受到的温度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到自己的身体，描述这种感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（相机无法拍摄到的内容图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感受：情绪，感受和内在体验（不是想法）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解释：主要基于我们对事物的理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;判断：基于我们对某些思考方式或观察他人的倾向，对某人进行客观化、限定或描述的倾向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观点：未必基于事实或知识的观点或判断，一般性看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辩解：试图用逻辑推理证明（行动或态度）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评论：对某一事件或情况所表达的意见或做出的解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内心想法：这些想法包括以“我心里想”或“我对自己说过”开头的评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些是讲述“发生了什么”值钱常用语句。当你使用“发生了什么”相机时，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就不需要这些口头禅了。“你可以说‘我们去院子里吃午饭’，我说‘享受美好的天气吧’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“发生了什么”照相机镜头下，能拍到许多真实细节，包括听到的、看到的、尝到的、闻到的、摸到的，同时照相机也无法拍摄到一些精神层面的东西，包括感受、解释、判断、观点、内心想法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;作者说我们所有人都有这样一个坏习惯我们习惯在故事中添加解释和判断等内心活动这导致了听众在听故事时障碍了他们身临其境的感觉&quot;&gt;作者说，我们所有人都有这样一个坏习惯，我们习惯在故事中添加解释和判断等内心活动，这导致了听众在听故事时障碍了他们身临其境的感觉。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;发生了什么相机法故意强加了一个限制要求你公平真诚地看待你的经历剔除我们所有人在讲故事时添加解释和判断等内心活动的习惯&quot;&gt;“发生了什么”相机法，故意强加了一个限制，要求你公平、真诚地看待你的经历，剔除我们所有人在讲故事时添加解释和判断等内心活动的习惯。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“专业”是能抛开偏见、判断、意见和成见，客观地分析事物。“发生了什么”是帮助我们成为“专业”的一个好方法。采用这种方法需要大量训练，因为陷入解释和判断的倾向犹如呼吸一样浸入在我们的习惯中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当大家都暂停了所有的判断和意见，只倾听接下来发生的事情，这相当于提供了一个足够宽广的倾听安全网。消除判断和意见，为倾听提供一个宽广的安全区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(听众感受障碍与无障碍对比图)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;设想一下，当别人用歪曲事实解释时，你能无动于衷吗？意见会产生意见，判断会导致判断。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;有且只有听到听看尝闻摸这五个感官方面的细节时听众才听得清楚明白才不会产生意见和分歧才不会障碍听众身临其境这五个感官细节为听众对故事的想象创造了空间&quot;&gt;有且只有听到，听、看、尝、闻、摸，这五个感官方面的细节时，听众才听得清楚明白，才不会产生意见和分歧，才不会障碍听众身临其境，这五个感官细节为听众对故事的想象创造了空间。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;那么听众对故事的感觉为什么会增强呢因为我们人自然而然地把自己的情绪和感觉投射到由事实组成的故事上当我们想象自己沉浸在风景中事实组成的故事时直觉被激活洞察力被加强&quot;&gt;那么听众对故事的感觉为什么会增强呢？因为我们人自然而然地把自己的情绪和感觉投射到由事实组成的故事上，当我们想象自己沉浸在风景中（事实组成的故事）时，直觉被激活，洞察力被加强。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（故事与观众的沟通图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们回头再看下作者所阐述的讲故事中最重要的事情，专注于一件事：与观众沟通。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;根据发生了什么相机法来讲述是倾听和讲述的最佳互动这种方式让我们与听众保持了沟通共同创作了一个故事同时让我们在写故事时就能感知到观众的倾听障碍从而更好的调整&quot;&gt;根据“发生了什么”相机法来讲述，是倾听和讲述的最佳互动，这种方式让我们与听众保持了沟通，共同创作了一个故事。同时让我们在写故事时就能感知到观众的倾听障碍，从而更好的调整。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们选择讲述的、强调的、指向的内容都影响了故事的曲线，影响了倾听。当看到事物的落脚点，观察到听众如何倾听，我们就可以根据这些反馈来调整故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作和生活中，我们可以用“发生了什么”的方式分享故事，这会以一种容易理解、令人难忘、强而有力的方式体现价值和目标，这样能更容易理解并令人难忘。不只作者，我也建议你，现在就可以尝试下，用“发生了什么”相机法，来描述最近的经历，写下你看到、听到、闻到、尝到或接触到的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想看看那些精通用“发生了什么”相机法讲故事的人是如何讲故事的，只需看乔布斯在斯坦福大学的毕业典礼上的演讲就知道了。在开场白中，他定下了基调。他没有告诉我们他是怎么想的，只说了发生在他身上的事。他知道听众会有一种亲身经历的感觉和想法。他就是运用这种方法，陈述事实且不带想法和评判，从而让观众去体会这种亲身经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他毫无保留的描述细节，从而点燃观众的想象力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何描述细节&quot;&gt;如何描述细节&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;叙事法的核心任务之一，就是运用感官感受的方法客观地讲述所发生的事情。它的技巧就是我们所说的，用“发生了什么”相机法来描述由事实组成的故事。其中讲述细节最大的困难就是要选择保留什么，放弃什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实很简单，细节的选择标准是，细节必须为故事服务。
它不能只是为了增添色彩，它必须能推动情节发展，扩大我们对环境的理解，增强我们对角色的理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细节可以故意放慢故事情节，提供短暂休息，或加快情节主线。它的作用类似于照相机的变焦镜头，让听众更接近你的世界观。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;常用细节对话&quot;&gt;常用细节，对话&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们在描述细节时，对话的方式比较常见。
叙事法与电影剧本使用的手法非常相似，剧本创作时，对话是揭示人物性格的重要媒介。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我们不能诉诸角色刻画例如他很慷慨她很邪恶他缺乏勇气这些描述都是一种解释&quot;&gt;我们不能诉诸角色刻画，例如“他很慷慨”，“她很邪恶”，“他缺乏勇气”，这些描述都是一种解释。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;我们不能去解释而是要去描述从而让观众自己去体会人物性格情节感受&quot;&gt;我们不能去解释，而是要去描述，从而让观众自己去体会，人物性格、情节感受。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（对话的功能图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对话有以下功能：
1.体现人物性格
2.推动故事情节发展
3.向观众传达事实和信息
4.建立关系
5.揭示冲突和权力动态
6.表达人物的情感状态&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提示：还有一个技巧是，说没发生的事情，有时候说没发生的事情要胜过说发生的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;常用细节误区情感&quot;&gt;常用细节误区，情感&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们前面说到很多关于情绪情感，这里罗列下错误的认知：
1.错误的认为讲“发生了什么”这句话排除了表达情感的可能。
2.错误的认为讲述情感就是表达情感。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;用发生了什么的描述填充了故事画面从而让听众产生故事需要的所有情感我们可以享受选择细节来激活并参与这些情感以达到戏剧性的效果我们会发现我们越是坚持不去解释和评判就越能消除这些阻碍我们交流的障碍&quot;&gt;用“发生了什么”的描述，填充了故事画面，从而让听众产生故事需要的所有情感，我们可以享受选择细节来激活并参与这些情感，以达到戏剧性的效果。我们会发现我们越是坚持不去解释和评判，就越能消除这些阻碍我们交流的障碍。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通过讲述所发生的事情和详细描述经过，我们可以给自己和他人展示更清晰的事件画面，而不会用情感的语言蒙蔽他们的倾听。
我们的情感，判断，评价，蒙蔽了大家的倾听。我们允许情感出现，但要识别它们，释放它们，不能让它们牵引我们，所以要用“发生了什么”当作指引的原则。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;关于细节的总结&quot;&gt;关于细节的总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;（细节总结图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.根据五种感官感觉讲述“发生了什么”。
如果你听不到、尝不到、闻不到、摸不到、看不到，就向相当于什么都没发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.把所有的解释、意见、判断、感情的陈述，以及“发生了什么”相机拍摄不到的一切东西都去除。
可以在打磨稿件时，检查每个解释、判断和感情陈述之词，接着修改和调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.没有道德或经验教训方面的评判，这些不属于故事。
让倾听者中自己构建感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.相信听众有能力理解你的信息。
信息来源是从你对发生在的事情描述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.这种方法需要大量练习，坚持练习。
将经验与复杂的解释、观点和判断联系起来的习惯需要被改变，这种习惯已经成为讲好一个故事的最大障碍。练习时，一开始可能需要花些精力和时间，逐渐就会走上正轨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.故事的目的在于，与听众建立联系。
说出所发生的一切就能让这种联系产生，用故事连接听众。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;通过发生了什么照相机的故事讲述能力你的创造力会不断提升同时你会惊讶于自己看待周围事件对象或人物越来越准确维度更趋于多样化&quot;&gt;通过“发生了什么”照相机的故事讲述能力，你的创造力会不断提升，同时你会惊讶于自己看待周围事件、对象或人物越来越准确，维度更趋于多样化。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;通过这种练习作为演讲者在进行演讲时会更加专注方向也更加明确最重要的是它使我们熟悉我习惯中的判断意见和评论我们会意识到我们在谈到一件事或同事的某种行为时总是从意见和判断出发发生了什么这个方法会逐渐的让我们看清事情的来龙去脉练习的越多你就收获的越多&quot;&gt;通过这种练习，作为演讲者在进行演讲时会更加专注，方向也更加明确。最重要的是，它使我们熟悉我习惯中的，判断、意见和评论。我们会意识到，我们在谈到一件事或同事的某种行为时，总是从意见和判断出发。“发生了什么”这个方法，会逐渐的让我们看清事情的来龙去脉，练习的越多，你就收获的越多。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;巩固下故事创作过程：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.思考要讲故事的2个问题
	1.为什么要讲这个故事？
	2.为什么要现在讲？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.先识别障碍，再释放障碍。
通过“发生了什么”来做沟通释放&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.通过“发生了什么”相机收集故事各个部分的细节&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际中，倾听和讲述的动态互动过程并不总是线性的。
通过挖掘可以很快地进入创作，在创作过程中，可能会发现有必要进行更多的挖掘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多领导者都会认识到讲故事能力是团队成功的基础。某种意义上说，他们爬上通往成功的阶梯时，动力来自于对自己讲述的故事。很多领导者意识到，必须有一个“更大的目标”，把每个人拉到同一条船上，把他们连在一起，使他们成为一个有凝聚力的整体。故事比数字更能表达这一点。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(其他方面的总结图)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何开头&quot;&gt;如何开头&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;根据叙事法的经验法则，开头就是故事事实的起点，每个故事都有一个起点，它是事实存在的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开头很重要，如果故事的第一句就能吸引听众的注意力，那么他们会跟着你的故事走。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;强有力的故事开头总是以发生了什么开始你的故事的第一句话就可以把观众带入故事由于不知道前因后果被带入故事中会激发我们的好奇心&quot;&gt;强有力的故事开头总是以“发生了什么”开始。你的故事的第一句话就可以把观众带入故事，由于不知道前因后果，被带入故事中会激发我们的好奇心。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着时间推移，你会对开头和结尾之间的关系有更敏锐的认识。你的故事开头变得不再那么随意，并且可以为结尾埋下微妙的伏笔。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何结尾&quot;&gt;如何结尾&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;你可能想总结自己故事中包含的教训请不要这么做让听众自己得出结论从你的起源故事中得到教训会更有说服力&quot;&gt;你可能想总结自己故事中包含的教训，请不要这么做，让听众自己得出结论，从你的起源故事中得到教训，会更有说服力。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;寻找故事结尾，就是拟合故事创作和故事讲述之间的鸿沟。在故事创作过程中，结尾是一座里程碑，是要到达的彼岸，需要于故事的开头形成必要的张力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何与听众建立联系&quot;&gt;如何与听众建立联系&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从询问“为什么要讲故事？为什么要现在讲”那一刻起，你已经在开始思考和听众的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种询问的方式用开放的模式和框架去引发我们的思考，接着就是挖掘故事并精心设计开头、情感转折点和结尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了故事的效果需要，你可以故意走到某个角落，或靠近观众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记住每一个选择都是为了引起别人的注意，吸引注意力是演示的关键。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;关于演讲的体会&quot;&gt;关于演讲的体会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从本质上讲，演讲应该带你走出舒适区。你会发现，离开那个区域的每一步，都是迈向真实和个性化故事的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上台演讲的步骤：
1.开始说之前与身体沟通，站稳、自然呼吸，扫视听众，偶尔将目光停留在某个人身上。
2.与听众保持目光接触。演讲过程中，与5-6个人进行单独的眼神交流。
3.放慢节奏。说的太快，会失去听众。
4.注意音量。如果不确定后排是否能听到，就问问他们，这有利于增加信心，并与听众建立直接的联系。
5.故事结束时要泰然自若，保持镇定，保持与听众的眼神接触，你的故事可以启发他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意，永远不要背诵故事，因为这会妨碍你的创造力和真实表现能力。一旦你练习通过大脑和身体讲述故事，并且已经充分准备好倾听环境，就没有什么需要记忆的了。
我们要通过大脑和身体来讲述故事，而不是仅仅凭借记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，改变不是那么简单的，旧习惯的消除非一朝一夕，需要坚持和磨练。任何技能，都需要我们去实践。通过实践练习，会培养出更强的自我意识以及相应的能力，并在出现认知和情感障碍时能够注意到这些障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485311&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e1acb7b446484043ae6541166172a48a&amp;amp;chksm=fc226278cb55eb6e2633e99ff0b86f047eb5d36e4ef0a9bda7bfe10036c843af64c8919298dd&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/04/22/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B058</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/04/22/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B058</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十七) 如何讲好一个故事 - 识别与释放倾听障碍</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485242&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=127e82b7566e4463304ee972e56a2aa9&amp;amp;chksm=fc22623dcb55eb2b5457161c985457302bc94ad3a9b3311938b54959fab9f79571127bb5501d&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近比较关注写故事的能力，于是看了《如何讲好一个故事》这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初原因是我在做备稿演讲时，发现自己写故事的能力较弱，每次写故事绞尽脑汁都很难想出内容来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，我越发觉得故事的用处很多，故事能力很需要实践落地到我的生活和工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这次学习，我希望提高自己讲故事的能力，并用于各种场合中，包括演讲、交流、分享、家庭生活、以及工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终我希望我能以故事的形式将生活中的所有“枯燥”都转化为“有趣”，把一切“刻板”转化为“生动”，让生活变得丰富多彩。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本篇总结《如何讲好一个故事》的上半部分，主要内容是：
1.挖掘故事
2.倾听与讲述的关系
3.识别倾听障碍
4.释放倾听障碍&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;简单回顾下前面的内容，上篇主要说的是挖掘故事并阐述了倾听和讲述的关系。我们在创作故事的时候有很多误区，很多人都认为自己没有故事也写不出故事，实际上我们每个人都有很多故事可以写，而且故事会随着时间推移不断变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说，写故事时最重要的是，专注于与听众沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里介绍了两个技巧：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一问自己两个问题，“为什么要讲故事？为什么要现在讲”，通过回答这两个问题来挖掘故事，它会带来方向性和紧迫性，回答的越准确、越深入，讲故事的专注度就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二问自己“发生了什么”，用不带评判的词语来挖掘故事，例如，“然后发生了什么”，“接着发生了什么”，“后来发生了什么”，“发生了什么”等等，我们带着好奇心并不带任何评判的寻求完整的故事情境再现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着讲了倾听和讲述的关系，倾听和讲述是相互影响的，倾听（听觉与感受）会被内心和外界的事情影响，因此保持倾听的纯洁性是非常重要的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体技巧是，我们叙述内容不加入任何评判，不加判断的讲述是一种技能和技巧，可以通过练习获得。然后通过倾听来识别障碍，接着释放障碍，为后面的沟通铺平道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇我们来讲讲有哪些障碍，如何识别障碍，以及释放障碍。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三识别倾听障碍&quot;&gt;三、识别倾听障碍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先来介绍下倾听冥想，它可以帮助我们识别倾听障碍。冥想倾听步骤为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.闭上眼睛，开始倾听冥想
2.把注意力放在室内可能出现的任何声音上。室内听到了什么。
3.把意识带到室外。室外有什么声音。
4.把注意力集中到身边的人。身边听到了什么。
5.把意识转回到自己身上，用大脑去倾听内脏。
6.用脚去倾听，做几次呼吸放松一下。
7.简单记下这些障碍倾听的事情，从非判断角度来认识它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了冥想倾听，我们也可以主动寻求倾听障碍，例如在沟通中我们可以用“发生了什么”来主动寻求反馈，询问周围的人的倾听障碍，“阿张，最近常减你独自沉默，发生了什么？”，“阿明，看到你比较忧郁，发生了什么？”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想要真正了解别人的倾听障碍，需要的是倾听，而不是判断、评价和解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倾听而不评判是种技巧，逐渐你会意识到，试图把某些想法推开会适得其反，它们会变得更强大。换句话说，不要评判自己的判断，不要评判别人的判断，只要意识到它们的存在并加以观察便可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种判断，虽然可能会让我们得到一种优越感和独立性，让自己独立出来。但它牺牲的是自己和他人的联系，失去了与他人互相理解的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底，很多阻碍倾听的障碍源自恐惧。如果能够在自己倾听冥想中识别恐惧的障碍，对我们有很大好处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多时候我们对事物的本能反应都是基于不被承认的恐惧。那是因为我们没有认识到自己内心的恐惧，而是把恐惧投射到其他人或其他物体上。这部分具体内容将在后面文章中详细讲述。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总之不管有多少障碍在倾听冥想或活动时显露出来我们的立场都应该是倾听障碍本身没有任何问题仅此而已现在我们注意到了障碍仅仅注意到这些障碍有时也需要真正的自我意识&quot;&gt;总之，不管有多少障碍在倾听冥想或活动时显露出来，我们的立场都应该是，倾听障碍本身没有任何问题，仅此而已。现在，我们注意到了障碍，仅仅注意到这些障碍，有时也需要真正的自我意识。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;下面将列举所有的倾听障碍，讲倾听障碍分为5类:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.外部的倾听障碍
2.身体上的倾听障碍
3.内部的倾听障碍
4.心理方面的倾听障碍
5.人际关系方面的倾听障碍&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;外部的倾听障碍&quot;&gt;外部的倾听障碍&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;在生物原理中听觉是对声音的物理感知在这种感知中声波被耳膜接收然后通过一套涉及细小骨骼的复杂机械互相作用转换成神经脉冲传递到大脑在大脑中被解释为意义&quot;&gt;在生物原理中，听觉是对声音的物理感知，在这种感知中，声波被耳膜接收，然后通过一套涉及细小骨骼的复杂机械互相作用，转换成神经脉冲传递到大脑，在大脑中被解释为意义。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;语句的声音和音调，在进入身体时，会产生广泛的影响。声音的质量可以引起身体的感觉。有些声音悦耳动听、抚慰人心，而另一些则嘈杂刺耳、令人不安。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;视觉是通过眼睛对视觉刺激的物理感知在视觉刺激中图像被感知并传递给大脑进行解释&quot;&gt;视觉是通过眼睛对视觉刺激的物理感知，在视觉刺激中，图像被感知并传递给大脑进行解释。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;你所看到的东西都会影响你的倾听能力，例如，讲故事的人看起来很悲伤，会影响你的倾听。又比如，讲故事的人看起来衣冠不整、蓬头垢面，会影响你的倾听。因此你所有看到的情形都会影响你的判断。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;嗅觉是通过鼻子对进入大脑的嗅觉刺激的物理感知&quot;&gt;嗅觉是通过鼻子对进入大脑的嗅觉刺激的物理感知。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;例如，房间里的气味，会影响你的倾听。强烈的香水或香蜡烛，会影响你的倾听。壁炉里啪啪作响的烟火，会影响你的倾听。你所闻到的都会影响你的判断。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;身体方面的倾听障碍&quot;&gt;身体方面的倾听障碍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;包括饥饿、想上厕所、疲倦、身体疼痛、性刺激、衣服太紧不合身、皮疹、甚至发型都会障碍倾听。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;内部的倾听障碍&quot;&gt;内部的倾听障碍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;包括思想、记忆、情感、感觉。这些都是噪声，指的是我们脑中的‘胡思乱想’。这种噪声主要由自由浮动的想法组成，这些想法的强度各不相同。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;心理方面的倾听障碍&quot;&gt;心理方面的倾听障碍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;心里方面障碍较多，原因主要是我们对他人和我们自己的判断，使得倾听和发挥创造力变格外的困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倾听者情感上的喜欢或不喜欢，强烈认同或非常反感，都会对倾听产生干扰。因此，例如宗教、政治或其他话题的观点可能会成为倾听的障碍。
我们在倾听故事时，要避免自己做出分析和判断，因为对他人和我们自己的判断使我们很难有创造力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;关系方面的倾听障碍&quot;&gt;关系方面的倾听障碍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们和别人的关系也会影响我们的倾听。常见的是两个人中有一个人比另一个人地位高，父母与孩子，兄长与弟妹，上级与下级等。因此我们必须意识到，等级制度影响倾听，只有这样才不会影响开放真诚的倾听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，我们需要理解并贯彻了倾听和讲述故事之间的相互关系，这样才能从中受益。在倾听的时候，不要试图解决或抓住障碍，而是要释放障碍以便能更好的倾听和参与。
不加判断的倾听绝非易事，但是做得越多，你的收获就会越多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要释放倾听障碍，同样需要练习。下面文章内容将介绍如何释放倾听障碍。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四释放倾听障碍&quot;&gt;四、释放倾听障碍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者说，倾听自己是一种自审，学会倾听自己会提高自己倾听他人的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再来回顾一下前面说的，讲好故事的关键，只要专注于一件事：与观众沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是与观众沟通？就是在看和听你故事的人，他们的情绪、想法、动作、噪声，都是与你沟通中的要素。一个好故事要与观众保持良好的沟通，而不是自顾自说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你在讲和写故事的时候，可能会对观众产生恐惧、不适、喜悦、怨恨，这些都妨碍了我们倾听和表现，我们要去识别并承认这些障碍，而不是压抑或使用其他常见的心理策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（与观众沟通障碍图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从某种意义上说，意识到这些障碍的存在强化了我们讲故事的能力，因为不再有任何隐藏的东西阻碍我们前进。提出这些障碍需要一点勇气，但这种勇气为讲故事创造了一个广阔的天地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此通过识别听众，然后识别障碍，最后通过释放障碍来分析如何沟通，这是很有裨益的，让你可以继续前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上障碍也可以成为我们故事的素材。很多障碍都与过去的经历和记忆有关，我们没有压制障碍，只是记下它们，让它们成为现实，原因之一就是其中一些障碍可以成为故事的素材。
识别倾听障碍不仅为释放障碍铺平了道路，而且可能会从一些经历和记忆中挖掘出故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过识别障碍，再向对方讲述我所识别到的障碍来释放障碍，这是比较常见的释放障碍的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是领导角色，大家特别关注你的反应，因此经常会加上他们个人的评判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过识别障碍、释放障碍练习，你可以把注意力集中在当下，产生更纯粹的注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者以开会为例来说明我们讲故事时的障碍和释放方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开会与讲故事有什么关联呢？它们都需要与听众沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与听众沟通过程中，有很多障碍需要识别和释放，并且最后都需要达到一些目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开会和讲故事很相似，拿开会来做比喻非常恰当，我们来看看：如何开好一个会？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，当你不断问自己，为什么要开这个会议？为什么要现在开？这样做，你就可以从头到尾都集中精力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，你要通知大家会议信息，安排专属会议地点，减少空间和时间中的干扰因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，你要管理会议时间，计划会议的内容以及精确到分钟的时间，这样我们就能知道什么时间做什么事情，并密切关注时间是否合理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;训练有素的时间管理创造了井井有条的环境，人们觉得自己都得到了倾听，因为每个人被分配了适当的发言时间和评论时间。这也是为了消除“注意力缺失”，让人们知道这次会议的发言是有时间限制的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，你的会议要有目标或产出，在为会议开始前，就要让大家知道会议的期望是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外我们需要引导参与者讲述所发生的事，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在讲述故事时不一定要带着感情，因为听众很容易就能理解讲述者的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管沟通内容是什么，多问问“发生了什么”，这会改变会议的模式，影响会议的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你向讲述者提出问题时，不要问“为什么”，问题要从“什么（what）”开始，例如“发生了什么”，“然后呢”，“还发生了什么”，“当时你做了什么”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过保持故事的真实性，可以减少过多解释和判断导致的混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，记录者必须重视发生了什么重要的事情：会议本身的细节，即决定的行动和谁将对这些行动负责。这样我们就可以跟踪会议期间做的行动决定，并选择适合自己的方案。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这里说一下改编改造故事其实是很好的事改变意味着放弃旧的故事创造新的故事或寻求新的方法来讲述故事&quot;&gt;这里说一下，改编、改造故事其实是很好的事，改变意味着放弃旧的故事，创造新的故事，或寻求新的方法来讲述故事。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有时候我们在倾听时会走神，那一刻失去对故事的倾听和理解，通过观察障碍将自己拉回来，然后让障碍从脑海中消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里面整理写一下，总共有7个关键：
1.深度思考“为什么？”，即“为什么要？为什么现在要？”
2.减少干扰因素
3.多问发生了什么，来引导讲故事
4.保持真实性，减少判断和混乱
5.积极改编故事，让故事更适合当下
6.计划内容、安排时间和篇幅，让结构清晰
7.有目标的产出，提高效果&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这7个关键点也是如何讲好一个故事所具备的点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;作者说识别和释放障碍并不意味着抑制或拒绝某些东西而是承认这些障碍的存在然后将其搁置在一边以便我们能从沟通中得到最大的收获&quot;&gt;作者说，识别和释放障碍并不意味着抑制或拒绝某些东西，而是承认这些障碍的存在，然后将其搁置在一边，以便我们能从沟通中得到最大的收获。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;识别障碍和释放障碍这两者是不可或缺的通过识别自己的障碍我们可以知道我们在写故事时存在的问题通过识别他人的障碍你可以了解到你无需对他们的障碍负责他们需要面对自己的障碍而不是你释放障碍可以帮助我们更好的讲故事更好的与观众沟通&quot;&gt;识别障碍和释放障碍这两者是不可或缺的，通过识别自己的障碍，我们可以知道我们在写故事时存在的问题，通过识别他人的障碍，你可以了解到你无需对他们的障碍负责，他们需要面对自己的障碍，而不是你。释放障碍可以帮助我们更好的讲故事，更好的与观众沟通。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这里简单聊下反馈，反馈的核心是鼓励对方做出改变，正面的肯定反馈有助于缓和内心自我评价和自我批评的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倾听与反馈指导原则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.反馈永远是对内容的评论，而不是对讲述者的评论&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.反馈不是评价、判断、解释或提意见。更确切的说，它是为了让讲述者对发生的事情做出说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的反馈都应该从给予正面的肯定开始。从对方刚分享的内容里，总能找到一些有用的东西。及时给予认可是维持倾听的有效方式，因为它有助于缓和内心自我评价或自我批评的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是一些团队方面的障碍，因为作者是为公司做培训的，所以他有很多这方面的经验。我简单数偶一下，书本在这块的内容比较杂，比较乱，逻辑性不强，我自己对它进行了梳理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（沟通培训图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.关系，无论是友谊关系还是权利关系都会导致倾听障碍。解决方案是通过挖掘倾听障碍，用讲故事的方式来释放和解决这些障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.情感，情感会成为倾听障碍，无论是高兴还是悲伤还是惊讶都会造成沟通障碍，我们需要将反应搁置一边，先认真倾听，再讲述自己的故事。这种方式可以促成理解和同情，减轻怨恨和分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.在专用的时间和空间下，释放倾听障碍遵循的规则&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;让每个人都有机会表达他的障碍是什么，这至关重要。根据时间长短，给每个人分配时间来做这个练习，这样大家都能被倾听。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;当别人在和团队成员讲述障碍时，不要评论或打断，不要加入自己的想法和看法。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要感谢那些刚发现自己倾听障碍的人，然后继续倾听下一个人的发言。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;释放障碍的方法&quot;&gt;释放障碍的方法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;（释放障碍技巧图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外部的障碍，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，外面有个人在用钻头打钻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放，关上窗户，或到另一个房间，或暂停工作休息一下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身体方面的障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，我很饿，听不进去&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放，吃点能量棒，或休息一下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内部的障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，我很生气，有人盗用了我的点子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放，写下来，讲给自己听或可信赖的人，不断调整认知&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理方面的障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，我对老板产生了恐惧心理&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放，注意自己的判断，把它写下来，以平述的方式跟自己或信赖的人讨论，直到调整认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问问自己，自己为自己出头会如何，会得到什么，会失去什么？我能采取什么行动来释放障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关系方面的障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，我与主管关系较差&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放，与主管交谈，让他多多了解他人，描述他对团队的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问问团队成员，是否也这么看待主管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问问自己，采取行动会得到或失去什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保持倾听环境处于最佳状态，其好处就像比赛前清理场地一样大又裨益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放障碍后的好处：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;释放障碍的做法可以让人表达真实存在的东西，而不必害怕评判或批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样可以培养你的创造力，可以让你从一些本来毫无期待的团队成员那里获得想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最佳倾听环境中，团队可以识别隐藏的事情或问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在识别障碍后，倾听可以帮助团队解决人际冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事可以帮助团队成员建立联系和同理心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;团队成员可以识别和欣赏其他团队成员独特的声音、风格和贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在讲故事前的准备工作：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.确定听众&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.找出障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.释放障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.讲述发生了什么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，想象一下，在一场会议中，你遇到了什么障碍，是否会因为一个高级经理的到来而感到恐惧，在公共场合讲话会让你不自在吗，计划中的不确定因素让你担忧吗？让这些障碍进入你的意识，然后释放它们，从某种意义上说，你是在释放它，让它出现在你的头脑中，而不是压抑它。这样可以为上台做好准备，让我们知道讲述故事时可能会遇到什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;识别听众，是一种提高沟通效果的有效工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们常常根据自己所知道的开始讲述，但这可能并不总是听众想听的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑听众的感受，意识到他们的兴趣和需要，反过来也可以塑造我们的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以对倾听进行预测，而倾听反过来又会影响我们的讲述，其相互关系就像容器和导入容器的液体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上说都是在写故事前的内容，关键是障碍，包括识别障碍、释放障碍，它们的方法和经验，下一篇我们来，实实在在的讲讲，如何用写好一个故事，有一些方法和技巧，这些方法和技巧结合中前面我们所说的内容，障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485242&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=127e82b7566e4463304ee972e56a2aa9&amp;amp;chksm=fc22623dcb55eb2b5457161c985457302bc94ad3a9b3311938b54959fab9f79571127bb5501d&amp;amp;token=39636778&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/04/11/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B057</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/04/11/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B057</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(二十三) 调整</title>
               <description>&lt;h1 id=&quot;要点&quot;&gt;要点&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;“调整”是一项技能，这个技能在我们生活当中起到很关键的作用，我希望能更多的练习它。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;结构&quot;&gt;结构&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.环境变化
2.情绪失控
3.调整自己
4.习得技能
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h1 id=&quot;大纲&quot;&gt;大纲&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.遇到环境变化，自己被困在家里
2.发现自己在家里一直呆着很闷，情绪很糟糕
3.试图调整自己，让自己去适应环境
4.根据环境去调整自己的作息和饮食，以及学习和工作的方式
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sharon、Anne爸爸好想你们，再过两个星期爸爸就回来了哟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸在深圳最近遇到疫情了，公司通知说，大家都呆在家里办公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没办法，为了不让病毒传播的更厉害，爸爸要遵从政府的要求在深圳家里办公了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始，爸爸以为会很轻松，毕竟在家里会更自由些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到在家里时间长了，心情很郁闷，因为出不去啊，心情很糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且爸爸发现，呆在家里时间长了，椅子不舒服，坐得我屁股疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸心里很闷，想出去散散心，但门口保安说，不能出去，出去就回不来啦。于是爸爸被赶回了屋里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被关在家里的前1周，爸爸很难受。我想，我不能这样下去啊，情绪会崩溃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是想着怎么去调整自己，才能让舒服一些。爸爸开始闭上眼睛做深呼吸，吸气，呼气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸开始承认环境在变化，只是自己没有变化，同时发现自己试图改变和突破环境，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我想出去走走，但环境不允许。我想回公司工作，因为这里效率比较低，这些都是环境不允许的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于我一直在对抗环境，而环境比我强大很多，这种对抗永远以我的失败告终的，因此我很难受很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，想到这里，爸爸明白了，环境改变不了，需要我自己调整自己去适应环境，才能会更加顺利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着开始做出改变，爸爸先用冥想和跟自己说说话的方式来化解情绪调整认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冥想就是闭上眼睛数自己的呼吸，这样能让注意力从琐碎的事情回到自己身上，跟自己说说，则是用跟自己聊聊天的方式，跟自己聊聊最近的心情，最近发生的事，以及自己的想法，这些想法会发生怎样的后果，怎么样做会更好一些，把这些跟自己说明白了，我的情绪也就彻底释放了，认知也调整过来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，由于爸爸还是出不去，所以爸爸只能用这两种方式来化解在家里的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢的爸爸发现，我的注意力更加集中了，爸爸借这个关在家里的机会，看了很多书，写了很多文章，学习了好多东西，爸爸发现被关在家里也很有充实呢，太好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sharon和Anne也要像爸爸一样，当遇到困难的时候，积极去调整自己哟，这样就能让事情更加顺利，让我们自己变的更好更厉害，加油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸喜欢你们，照顾好妈妈哟。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/04/06/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A123</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/04/06/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A123</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十六) 如何讲好一个故事 - 挖掘与倾听</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485230&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5f2594652488e4c6f6cd95e730256b4a&amp;amp;chksm=fc226229cb55eb3fbc59c616a104c08b1cded6aa293f2685bae16b52dcd400151a75552037b3&amp;amp;token=1152981748&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;最近比较关注写故事的能力，于是看了《如何讲好一个故事》这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初原因是我在做备稿演讲时，发现自己写故事的能力较弱，每次写故事绞尽脑汁都很难想出内容来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，我越发觉得故事的用处很多，故事能力很需要实践落地到我的生活和工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这次学习，我希望提高自己讲故事的能力，并用于各种场合中，包括演讲、交流、分享、家庭生活、以及工作当中去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最终我希望我能以故事的形式将生活中所有的枯燥都转化为有趣把一切刻板转化为生动让生活变得丰富多彩&quot;&gt;最终我希望我能以故事的形式将生活中所有的“枯燥”都转化为“有趣”，把一切“刻板”转化为“生动”，让生活变得丰富多彩。&lt;/h3&gt;

&lt;h1 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本篇总结《如何讲好一个故事》的上半部分，主要内容是：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.挖掘故事&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.倾听与讲述的关系&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.识别障碍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.释放障碍&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;听故事和讲故事之间存在着一种相互的关系，当我们使用叙事型故事倾听和讲述法时，可以让倾听者感受到这一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听和讲的关系认知提醒了我，即所有关系之间有着自然而然的相互性，这些相互关系为深化合作、加强沟通铺平了道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多时候，我们的倾听和交流能力，并没有得到有效的开发。一旦这种能力被激活，可以帮助我们把分析能力和情绪智力结合起来，从工作和生活中得到更多的满足感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到创造力，与之相关的是洞察力，实际上要提高它们最有效的方法是，学会中止判断。当我们不进行评判时，创造力和洞察力也会随之而来（不做价值判断，不批判），移情和理解亦取决于此。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;作者说我们在讲述故事时只要专注于一件事与听众沟通&quot;&gt;作者说：我们在讲述故事时，只要专注于一件事：与听众沟通。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这是整本书的中心思想，具体如何与听众沟通，下面就来讲讲。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;一挖掘故事&quot;&gt;一、挖掘故事&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我们大部分人在写故事时，常常有很多认知的误区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，我写不好故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，我的人生很平淡，没有故事好讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，我的经历很倒霉，写不出好故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等等等，实际上这些认知都是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（创作故事的4个原则）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者有6个原则来说明如何创作故事的基本原则，我认为可以浓缩为4个原则，即：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1任何人通过训练都能讲好故事&quot;&gt;1.任何人通过训练都能讲好故事。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;2生活本身就是了不起的故事能从中挖掘出许许多多的故事&quot;&gt;2.生活本身就是了不起的故事，能从中挖掘出许许多多的故事。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;3通过细致观察会发现我们的故事一直在演变因此能够创造出各种不同的故事&quot;&gt;3.通过细致观察会发现，我们的故事一直在演变，因此能够创造出各种不同的故事。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;4倾听和讲述是相辅相成的&quot;&gt;4.倾听和讲述是相辅相成的。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知道了这四个原则后，我们可以用叙述法来创造故事，它有三个步骤，挖掘、创作、展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过挖掘素材，形成故事的初步设想，接着将故事素材设计成典型的故事结构，即勇敢出发遇到危机逐步解决达成胜利平淡归来，最后将这个故事向观众展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叙事法提供了一个循序渐进的框架。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这个框架里首先要求我们在讲故事前先问自己两个问题为什么要讲故事为什么要现在讲这两个问题并不会阻碍我们讲故事恰恰相反它能促进我们讲好故事&quot;&gt;这个框架里首先要求我们在讲故事前，先问自己两个问题：“为什么要讲故事？”，“为什么要现在讲？”。这两个问题并不会阻碍我们讲故事，恰恰相反，它能促进我们讲好故事。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;设想一下，当我们在写故事前，先回答这两个问题，并将回答的内容写下来，会是怎样的情景。你会发现，我们对想要创作的故事在脑海中变得更清晰了，同时在逐步挖掘和创作的路上变得更加自信，更加勇敢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用这两个问题进行故事的探索，可以使得我们更深入的认识所要创作的故事，同时它会带来方向性和紧迫性，从而让故事拥有活力。你对这两个问题的回答越准确、越深入，讲故事的专注度就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（挖掘故事的关键）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;此外在讲故事时如果我们以发生了什么方法作为基础来讲故事会有更好的呈现&quot;&gt;此外，在讲故事时，如果我们以“发生了什么”方法作为基础来讲故事，会有更好的呈现。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们很多时候会一直以为自己是在讲给别人听，用这种方式来挖掘故事通常比较困难。如果讲故事的人没有意识到听众的存在而陷入了自己的语言泡沫，我们也就无法真正倾听故事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实际上我们在挖掘别人的故事时会问发生了什么这个方法非常管用它没有带着任何评判并且带着好奇心寻求完整的情景再现这个方法也同样可以用于自己身上来挖掘我们自己的故事&quot;&gt;实际上我们在挖掘别人的故事时，会问“发生了什么”，这个方法非常管用，它没有带着任何评判并且带着好奇心寻求完整的情景再现，这个方法也同样可以用于自己身上来挖掘我们自己的故事。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;至于不用“为什么”而是“发生了什么”来挖掘故事的原因，由于这里涉及到了讲述和倾听的关系，放到了下一节里讲解。这里只简单提一句，倾听的重要性绝不亚于讲述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整本书中，作者都用“发生了什么”来让，与他对话的人，不断讲述出故事的每个细节，因此我们也可以用同样的手法，用在我们创作故事的时候。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;二倾听与讲述的关系&quot;&gt;二、倾听与讲述的关系&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;很多人可能并没认知到，倾听和讲述是相互影响的，即讲述影响倾听，倾听也影响讲述&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过作者并没有解释倾听在书中含义，因此这里容易引起疑问。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;倾听有两种含义第一种是我作为讲述者听到或感受到的包括周围环境内心心理以及观众等另一种是观众听到或感受到的也同样包括周围环境内心心理以及讲述者的动作语音语调姿势等&quot;&gt;倾听，有两种含义，第一种是‘我’作为讲述者听到或感受到的，包括周围环境，内心心理，以及观众等。另一种是观众听到或感受到的，也同样包括周围环境、内心心理，以及讲述者的动作、语音语调、姿势等。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;简单来说，倾听实际上是感受，当感受比较复杂或比较糟糕时，就会影响讲述者，以及影响讲述者传达给观众的内容和效果。因此我们在讲述时，尽量不增加倾听的障碍，其中的关键是不评判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(倾听的关键-图)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;理想的倾听是建立在非判断的基础上的因为就交流的纯洁性而言判断只会搅浑水&quot;&gt;理想的倾听是建立在非判断的基础上的，因为就交流的纯洁性而言，判断只会搅浑水。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在叙事法中，不加判断被认为是一种技能和技巧，可以通过练习获得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然不只是讲述者需要不判断，倾听者也需要不判断，但这非常困难，我们能做的只有控制自己，让讲述的内容是在不判断的基础上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以把倾听比作容器，把故事比作倒进容器中的液体。这种对倾听和讲述之间互相关系的认识就像透视镜，可以用来审视任何组织的沟通环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大型科技公司工作的人往往思想单纯，但雄心勃勃，求胜心切。尽管这些品质与公司企业文化一致，但不符合员工互相支持、彼此成就，在团队中建立更牢固纽带的愿望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，一旦事情出了差错，就会出现一种互相指责的倾向，这会导致冲突与怨恨，成员之间的互相理解会崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;出现这种问题的关键是人们忽视了协作和沟通依赖于倾听的事实&quot;&gt;出现这种问题的关键是人们忽视了协作和沟通依赖于倾听的事实。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多时候我们的互动所带给我们的感受，直接阻碍了我们更好的互动，究其原因阻碍互动的就是倾听障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此想要有一次成功的交流，必须先识别倾听障碍，再释放倾听障碍。先识别听众，然后识别障碍，最后通过释放障碍来分析如何沟通，这是很有裨益的，让你可以继续前进。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;回到创作故事上当我们认识到倾听和讲述相互影响的关系时我们就能更好的创作故事也就是说为了让我们的故事内容和观点传达的更加有效首要原则是在故事内不做判断并且在讲述前先识别倾听障碍再释放倾听障碍最终让观众的有一个纯粹的倾听环境&quot;&gt;回到创作故事上，当我们认识到倾听和讲述相互影响的关系时，我们就能更好的创作故事。也就是说，为了让我们的故事内容和观点传达的更加有效，首要原则是在故事内不做判断，并且在讲述前先识别倾听障碍，再释放倾听障碍，最终让观众的有一个纯粹的倾听环境。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于内容较多，识别倾听障碍和释放倾听障碍，放在下一篇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485230&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5f2594652488e4c6f6cd95e730256b4a&amp;amp;chksm=fc226229cb55eb3fbc59c616a104c08b1cded6aa293f2685bae16b52dcd400151a75552037b3&amp;amp;token=1152981748&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/04/05/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B056</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/04/05/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B056</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十五) 如何做好PPT - PPT内容策略</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485214&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=26d7841d6ddbb23925b2be5c7d914256&amp;amp;chksm=fc226219cb55eb0f168abb24ffeeaa1f7d899ff43fd2a308de29a67bb20925644d244c07d174&amp;amp;token=537319754&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;近段时间在练习演讲，一开始只是想练习下自己的口头表达能力和沟通能力，但渐渐的我发现我喜欢上了演讲，它不仅可以锻炼我的表达能力，还能锻炼我对知识的理解和总结能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段时间里，我发现演讲的其中关键用途是汇报和分享，这让我欣喜若狂。
同时苦于自己不太会写PPT，屡次上台屡次搞砸，这激起了我对PPT学习的渴望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上观众除了听到还要看到，这种视觉呈现分为两种，一种是身体和语音演绎出来，另一种就是PPT呈现出来的，PPT如同台上的演绎，它让演讲内容呈现的更优雅更人性化，在听觉和视觉双重冲击之下发挥演讲的最大效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我找了四本同类书籍，《PPT设计的艺术》、《你就是干不过做PPT的》、《精进PPT》、《PPT设计思维、技术与实践》进行主题阅读，看完后根据自己的实践经验和对书本知识的理解做回顾和总结。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本篇基于《你就是干不过做PPT的》、《精进PPT》《PPT设计思维、技术与实现》三本书，结合我的经验总结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前者对于PPT的策略性会更多一些，后者两者更多是制图上的技巧，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话我对制图技巧不太感兴趣，其方法在前一篇总结过一些，这里不再重复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书前给自己提了几个问题以便在文中解答：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.优秀的PPT的核心是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.它有哪几个特点？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.我在制作过程中需要注意哪些要点？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.有哪些技巧我可以使用？&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;目录&quot;&gt;目录：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;1.如何让观众容易理解&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.如何抓住观众的注意力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.如何增强说服力&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;前文主要讲了PPT设计，它主要有两个关键&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.传递一个核心观念&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.围绕核心观念打造呈现效果&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文与前文相同点都是，传递一个核心观念。不同的是，前文讲了很多如何用视觉冲击去打造呈现效果，而本文主要讲的如何用策略去打造呈现效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中多次提到一个词，‘一次成功’，这个词语很吸引我，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我每次做PPT都在想一个问题：我如何才能让这个PPT‘成功’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体的技巧文章中会一一介绍，我将这些技巧融入到生活中去，让自己在生活中练习，在练习中生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实整本书本身的排序和制作就很好的诠释了如何做资料这件事，&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开头就有一句话让我恍然大悟一般看一个人制作的资料就能大体知道他的工作能力是优秀还是平庸&quot;&gt;开头就有一句话让我恍然大悟：一般看一个人制作的资料就能大体知道他的工作能力是优秀还是平庸。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这句话打开了我对整本书的浓厚的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来一个人的工作能力，可以如实地反映在他所制作的资料当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过这几年的历练，我觉得这句话说的毫不夸张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面文章中提到的‘PPT’字样实际上完全可以替换为‘资料’二字同样适用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先搬出PPT制作流程和打磨流程，以便大家明白这篇文章能帮助你到什么程度：
1.确定主题
2.明确核心观点，观点需用简洁的语句表达
3.为内容写大致的结构，初步思考下表达顺序
4.为每页PPT制作具体的内容，首版内容可以不用太精细
5.整理表达顺序，排序下把重要的提上来先说
6.优化每页内容，包括例子、数据、图片、图表、图标等
7.优化视觉效果，调整排版，精简内容，更多留白，调整颜色数量和饱和度，适当加入动画
8.尝试自己对着PPT阐述一次，并记录下自己阐述的内容成为备稿
9.将备稿内容文字优化并持续练习
10.练习时将稿件内容映射到PPT的图像中
11.持续打磨，练习，调整，直到上台&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;特点&quot;&gt;特点&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;书中说优秀的‘资料’有6个共同的特点：
1.容易理解的表达顺序
2.第一页抓住读者的心，最后一页促成决策
3.用细节增强说服力
4.短小精悍一目了然
5.图表图解引起重视
6.突出重点化繁为简&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三个核心图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得这6点说的不错，同时仍然觉得有点多，人们很难记得住并运用，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此我结合四本书对PPT内容策略提出了3个核心：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1观众容易理解包括顺序和结构&quot;&gt;1.观众容易理解，包括顺序和结构&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;2抓住观众的注意力尤其是每一部分的开头和收尾&quot;&gt;2.抓住观众的注意力，尤其是每一部分的开头和收尾&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;3增强说服力用数字和细节去增强说服力&quot;&gt;3.增强说服力，用数字和细节去增强说服力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;下面我就围绕这3个核心，结合个人实战和经验，将这四本书合起来做一个综合性的陈述。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;怎么才能让观众容易理解&quot;&gt;怎么才能让观众容易理解？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;很多人都按自己喜欢的顺序表达，自己喜欢讲到哪里就是哪里，自己是爽了，别人完全听不懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上对于一份听不懂的PPT报告，没人会想做出行动或给予好的决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的我就是这样一个人，喜欢按自己的方式去表达，去做PPT，结果，谁都听不懂，没有任何的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此在做PPT时，我们首先要考虑的事情是，如何让对方能够容易理解我们所要表达的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原理是一些有关倾听和讲述的知识挺多的可以在《如何讲好一个故事里》学到，简单来说，我们一般在听别人讲话时，通常都不愿意听一大堆解释和判断，反过来也是一样，我们在制作PPT的时候，&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如果能先给结论或要点对方听和看起来就会舒服很多&quot;&gt;如果能先给结论或要点，对方听和看起来就会舒服很多。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;实际上，想让对方听懂我们所表达的内容，技巧有很多，其中最关键的是表达结构。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1表达结构&quot;&gt;1.表达结构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金字塔结构常用于降低听众的理解难度，结论先行，归类分组，层层递进，最后强化结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（结论先行图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外表达内容的分类方法有5种，包括二分法（A、B分类）、过程法（时间分类、流程分类）、要素法（上下分类、内外分类、整体到局部分类）、公式法（成功 = 思维方式 x 热情 x 能力）、矩阵法（四象限分类，重要的、不重要的、紧急的、不紧急的）。这些分类方法具体不细说了，大家也略有所闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有些分析方法，PDCA、SWOT等，不再列举，&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;他们核心都是结构表达即有次序有分类有总结&quot;&gt;他们核心都是：结构表达，即有次序、有分类、有总结。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;同时也可以使用‘问题与方案’的方式，先描述问题再提出方案的方式来制作PPT。
在描述问题需要些技巧，否则很容易变得单调乏味，将在后面的抓住注意力内容里说明。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2需要注意的细节技巧&quot;&gt;2.需要注意的细节技巧：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;结构表达时，观点不能超过3个&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比方案，能让方案本身更清晰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽量不使用晦涩难懂的说法，因为只有能力不足的人才直接使用专业术语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大限度的精简词汇，删除重复内容、修饰词、介词&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;留白，一页内容尽量少，只表达重要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用突出（上色和圈线），排序，连接（箭头和连线）的方式引导观众目光轨迹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用树状图，能将复杂的结构拆解的更容易理解&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当需要在多个选项中选一个时，矩阵图可以将其优点和缺点表现出来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明确目的，让大家都知道当前展示的目的，然后以此为前提，聆听你的讲解&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲜明的标题，让大家知道该页要讲的内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实以上所有的结构和技巧都是为了：突出重点，化繁为简。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让观众的注意力从纷繁复杂的内容中解脱出来，更聚焦于我们想要表达的核心观点上。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3用总结页帮助观众理清内容&quot;&gt;3.用总结页帮助观众理清内容&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;很多长文PPT都需要总结页，因为总结页可以强调结论，同时也帮助观众梳理内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结页在制作时也同样可以帮助自己梳理结构、理清思路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意：先把PPT（资料）的结构确定好之后，再集中精力去思考内容。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;如何抓住对方的注意力&quot;&gt;如何抓住对方的注意力?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;一份优秀的PPT，开头一定会有吸引人的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先换位思考下，通常我们对于自己感兴趣的话题，以及与自己相关的语言会比较感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反过来也是一样，当我们成为讲述者时，要考虑对方感兴趣的事情，以及与对方有关的话题，才能引起对方的注意。有时候需要我们在对方和我之间找到一个共同点或共同利益点，让彼此能够链接起来，比如我们的目标和对方的想法相结合就能碰撞出精彩的火花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以用三个角度去审视我们的PPT：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.对方视角，对方做决策时重视什么？
2.自身视角，有没有充分体现自己的见解？
3.数字视角，有没有具体的数字和方案？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一从决策者的角度想问题&quot;&gt;一，从决策者的角度想问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;由于最终是由决策者来决定是否使用我们的方案，因此我们必须以终为始，思考决策者想要什么?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这需要我们观察对方重视的是什么，这样可以站在对方的角度来思考我们制作的资料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，他在阅读汇报资料时，想知道的是‘结果’还是‘解决方案’，还是其他的比如某类知识。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实际上善于制作优秀ppt的人在日常工作中就会仔细观察其他人究竟重视什么&quot;&gt;实际上，善于制作优秀PPT的人，在日常工作中就会仔细观察其他人究竟重视什么？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;只有站在决策者的角度想问题，我们才能提出更好的抓住决策者注意力的资料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以从决策者重视的东西，反推出我应该如何与我们的情况相结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，我们制定的目标是否与决策者想要的一致，我们遇到的问题是否与决策者的想要的有相关性，我们的计划是否与决策者重视的有密切联系。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二自己独特的见解&quot;&gt;二、自己独特的见解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;除了考虑对方重视什么，还要考虑自己的独特见解。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;很多时候决策者不单单要选出好方案更要选出能胜任的人&quot;&gt;很多时候，决策者不单单要选出好方案，更要选出能胜任的人。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;因此要展现出自己的独特见解以及热情，让决策者的决策方向偏向于我们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（独特的见解示例图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在PPT中加入自己的思考并讲述独特之处：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.我的方案与别人相比有哪些独特之处，
2.遇到问题时我有怎样的独特方式，
3.计划中是如何根据自己独特理解来调整的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，论述自己独特的见解，可以让人眼前一亮的感觉，这会让决策者相信我们深入思考了这些问题，并拥有自己的理解。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三放大问题&quot;&gt;三、放大问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过放大问题，可以让决策者产生危机感，从而吸引对方的注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当决策者认识到该问题的重要性，并且产生危机意识时，就表明他已经准备好继续聆听下一步的‘提出解决方案’了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然放大问题是抓住决策者注意力的好方法，但也要注意我们找出的问题必须是真正需要解决的，而不是凭空捏造的或者虚假的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（放大问题的核心图）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;放大问题的核心是找出真正需要解决的问题&quot;&gt;放大问题的核心是，找出真正需要解决的问题。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了能找出，真正需要解决的问题，就需要我们提出一个好问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好的问题提出具备3个要素&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目的，问题点，根本原因&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题的目标是什么？问题点在哪？根本原因是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标要符合决策者想要的，问题点要尽可能找到要害点，根本原因要深入挖掘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放大问题的三个要素：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1通过目标里的内容让决策者产生兴趣&quot;&gt;1.通过目标里的内容让决策者产生兴趣&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;2通过问题点指出问题的要害&quot;&gt;2.通过问题点指出问题的要害&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;3通过根本原因找出问题背后的真正原因&quot;&gt;3.通过根本原因找出问题背后的真正原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目标很重要，这能让决策者知道，最终的结果会如何，会产生怎样的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果首先在资料开头目的中阐述一点提案背景，再通过达成目标来说明方案被采纳后会带来什么样的效果，这样的效果更佳，观众的注意力会一点点的被吸引直到全部被吸住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦观众们知道结果和最终效果，他们就会对我们的PPT产生浓厚的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着通过问题点指出要害，方法可以对比应有（或理想）状态和当前的现状来形成差距，从而指出要害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着找出根本原因，可以从这8个方面来思考：规则、效率、技术、人和时间、资金、检查、交流、职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，我们要多次深入思考，最好先列出已知原因，再逐个思考，接着根据原因继续深入问自己‘为什么’。通过问自己三层‘为什么’来深入挖掘出问题背后的真正的原因。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;如何增强说服力&quot;&gt;如何增强说服力&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;增强说服力很重要，它是我们说服观众的有效手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里介绍几种方式，大家在平时使用制作PPT时可以混合使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;增强说服力的主要核心是细节&quot;&gt;增强说服力的主要核心是，细节。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如何用细节？下面介绍有几种方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（用细节增强说服力的几种方式图）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1用具体数字增加说服力&quot;&gt;1.用具体数字，增加说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以数字切入，会让人感觉，你把握了整体情况，确实仔细进行过调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数字可以大大增加说服力，同时要注意展示的数字必须能让对方感觉到自己是经过仔细确认的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何让观众感觉数字是经过仔细确认的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.数字经过严格的筛选，能够作为具体的理论和依据来支持你观点的信息。
2.对数据的理解有自己的思考和表达。
3.有多个数字进行关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有说服力的数据包括：现状数据，方案比较数据，关键数据，目标成果数据，因果关系数据&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在列举数字时，要先找到关键点，即对事实关系进行慎密的调查&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，用定量数字去描述它，让人感觉你仔细调查过，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再用，定性数据让数据更加立体化。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2用对比增强说服力&quot;&gt;2.用对比，增强说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过对比，能够让观众更容易理解，我们想要表达的内容。同时帮助我们找出最佳方案，并向决策者们传递，我们的方案是最佳的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比方式：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以通过列举应有状态和现有状态的对比差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也可以先全列出方案，再进行方案混合，再做出差异比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过对比，不但可以抓住观众的注意力，同时让观众更容易理解我们所要表达的内容。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3举成功的例子增强说服力&quot;&gt;3.举成功的例子，增强说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;特别是当成功的例子是一个事实时，会大大增强说服力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;实际上对于一个提案来说在决策者中尝鲜的人是极少的大多数人是跟进者而且他们只有看到成功的例子才会愿意跟进通过举成功的例子来说服跟进者就能说服大部分人&quot;&gt;实际上，对于一个提案来说，在决策者中尝鲜的人是极少的，大多数人是跟进者，而且他们只有看到成功的例子才会愿意跟进。通过举成功的例子来说服跟进者，就能说服大部分人。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这里有3个关键点：
1.符合常理的内容
2.具体的事实
3.成功的例子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓说服力，指的就是道理+具体的事例。符合常理的内容，再加上具体的事例，能够极大提高资料的说服力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4列举问题与方案增强说服力&quot;&gt;4.列举问题与方案，增强说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这种方式比较常用，其关键是要抛出能吸引决策者的问题，也就是前面说的放大问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用抛出问题和陈述方案的方式会引起决策者对问题和答案的兴趣，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在讲述时可以用1、2、3按步讲解，先展现结构和顺序，再展现内容，让表达更容易接受。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5明确目标拆解目标制定计划增强说服力&quot;&gt;5.明确目标拆解目标制定计划，增强说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;所谓目标，就是用一个具体的数值表现出最终的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在制定目标时，目标要是一个可量化的具体数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，拆解目标，把大目标拆解成小目标，因为这样更容易实现，也更容易制定计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过将目标拆解，决策者也能做出更加具体的判断。如果决策者对每个拆解后的小目标都认可，那么方案通过的可能性将极大提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后制定计划通过制定详细的计划能让决策者了解方案的可行性和可靠性最终说服对方行动&quot;&gt;最后制定计划，通过制定详细的计划，能让决策者了解方案的可行性和可靠性，最终说服对方行动。&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;6其他增强说服力&quot;&gt;6.其他，增强说服力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;用真实图片增强说服力：可以用真实的照片，加大说服力效果，特别是当现场照片，当两张照片进行差异比较时，能提升真实感，加大反差效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用图表增强说服力：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当具体数字放入图表中更有立体感，包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饼状图，适合表示明细，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柱状图，适合表示比较差异（项目较多时可以选择横向），&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;折线图，适合表示变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制作图表时应当尽量简化内容，突出重点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（饼状图，柱状图，折线图示例图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了图，还有表。好的表格，最大的特点是，只表达重点信息，这需要我们先理清思路，思考表达的重点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用说服策略，增强说服力：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说服部分方案，再逐步说服对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先提出部分提案，再提出整体方案，或先提出预案，再提出详细方案&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;注意ppt上切记不要太细只要大致流程便可&quot;&gt;注意：PPT上切记不要太细，只要大致流程便可&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他制作小细节&quot;&gt;其他制作小细节：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1.通过图的并、连来表达各信息之间的关系
2.流程图适合表达工作流程，关键是不要过于详细，可以划分模块和步骤
3.各种图形代表意义，方形-&amp;gt;具体事实，圆形-&amp;gt;概念和关键词，圆角形-&amp;gt;抽象概念，三角形-&amp;gt;上下关系通过简单的图形可以增加美观，统一风格，增加冲击感
4.字体的选择要舒适，易于阅读，市面上更有几种常用的字体组合。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考资料&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《PPT设计的艺术》  作者：林屹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《你就是干不过做PPT的》 译者：朱悦玮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《PPT设计思维、技术与实践》 作者：周庆麟等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《精进PPT-成为PPT高手》 作者：周庆麟、胡子平&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/03/09/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B055</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/03/09/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B055</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(五十四) 《游戏引擎架构》#4 低阶渲染器（5）</title>
               <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1ODY1ODY2NA==&amp;amp;mid=2247485174&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b8321c77f937537ce74fed145268f6c2&amp;amp;chksm=fc2263f1cb55eae7d64f1343f6a8298e520cad81b574283dbd543970d59d60fb29716817d9aa&amp;amp;token=537319754&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;已发布在微信公众号上，点击跳转&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;作为游戏开发从业者，从业务到语言到框架到引擎，积累了一些知识和经验，特别是在看了几遍《游戏引擎架构》后对引擎架构的理解又深入了些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近段时间有对引擎剖析的想法，正好借这书本对游戏引擎架构做一个完整分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此书用简明、清楚的方式覆盖了游戏引擎架构的庞大领域，巧妙地平衡了广度与深度，并且提供了足够的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借助《游戏引擎架构》这本书、结合引擎源码和自己的经验，深入分析游戏引擎的历史、架构、模块，最后通过实践简单引擎开发来完成对引擎知识的掌握。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏引擎知识面深而广，所以对这系列的文章书编写范围做个保护，即不对细节进行过多的阐述，重点剖析的是架构、流程以及模块的运作原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时《游戏引擎架构》中部分知识太过陈旧的部分，会重新深挖后总结出自己的观点。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;概述&quot;&gt;概述：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本系列文章对引擎中的重要的模块和库进行详细的分析，我挑选了十五个库和模块来分析：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.时间库
2.自定义容器库
3.字符串散列库
4.内存管理框架
5.RTTI与反射模块
6.图形计算库
7.资产管理模块
8.低阶渲染器
9.剔除与合批模块
10.动画模块
11.物理模块
12.UI底层框架
13.性能剖析器的核心部分
14.脚本系统
15.视觉效果模块&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本篇内容为列表中的第8个部分的第5、6节。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;正文&quot;&gt;正文：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;简单回顾下前文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前文我们聊了下显卡在计算机硬件主板中的位置与结构，知道了CPU、GPU的通信介质，并简单介绍了手机上的主板结构。本篇开头对上一篇做一些内容补充，PC和手机的不同硬件组织，以及CPU与其他芯片的通信过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面我们开始这篇内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次内容会围绕GPU来写，从硬件架构到软件驱动再到引擎架构，目标是帮大家理解GPU硬件的运作原理，理解图形接口的架构，理解引擎低阶渲染器的架构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目录：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主板结构中的显卡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GPU功能发展史&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GPU与CPU的差异&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GPU硬件特点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图形驱动程序架构&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引擎低阶渲染架构&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面我们说了关于GPU硬件上的原理和运作机制，下面我们来讲一讲软件上的架构，尤其是渲染架构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指令和数据从CPU到GPU最终到帧缓冲的这个过程中，有三种类型的架构，第一种是图形驱动程序的架构，第二种是引擎上的低阶渲染器架构，第三种是GPU上的软件架构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三种架构在互相配合，同时也是三个模块互相调用的过程。这也是为什么前面要提到这么多CPU与GPU硬件交互过程的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了更好的了解这三者，我又研读了一遍《OpenGL ES3.0 编程指南》，通过对OpenGL接口的解读和分析，逐步剖析图形驱动程序架构、引擎低阶渲染器架构、以及GPU软件架构，我认为这种方式是最合适的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一图形驱动程序架构&quot;&gt;一、图形驱动程序架构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们使用的图形接口如OpenGL、Metal、DX的原理是基于驱动程序接口做的封装。因此，图形驱动调用接口有三步骤：
检查调用参数、检查硬件是否支持
接着调用硬件驱动程序接口
将数据推入缓冲Buffer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据被推入缓冲，后续的详细路线如下图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（GPU中的数据流向图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GPU有线程来执行程序，线程通过Core来执行指令，每个线程的程序都是一样的，只是数据不同。
因此很好理解，GPU中有许多线程，每个线程执行的指令是一样的，从三角形处理到光栅化以及片元处理，都是顺序执行的指令。因此数据流也跟着顺序的指令走。最后到达帧缓存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图形API适配了许多GPU驱动程序的接口，驱动程序先检查参数，再将指令推入队列，再刷新时将队列地址发送给GPU，GPU开始处理队列，由线程处理队列中的每个指令，每个线程拥有同样的程序，数据不断被处理，最后到达帧缓存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最上层的图形接口之上，引擎低阶渲染器会调用很多不同类型的图形接口，将数据塞入到缓冲中。下面就来详细描述下，引擎低阶渲染器的架构是怎样的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二引擎低阶渲染器架构&quot;&gt;二、引擎低阶渲染器架构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前面我们说，图形API封装了硬件驱动程序，会先检查再调用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，低阶渲染器也是一个封装图形API接口的程序，不同的是它封装的更适合渲染对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其封装的目的是让散乱的图形API变得更方便使用，同时还能够优化掉重复的计算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里首先我们来看下OpenGL ES图形API中的接口类型，通过了解图形API接口，能够想象出如果是我们自己来做低阶渲染器架构我们应该如何封装。所以，了解熟悉图形API对于低阶渲染器的架构非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是一些OpenGL的接口描述和统计，有些枯燥，如已熟悉可以直接跳到描述架构部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpengGL接口描述与统计：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;状态开启和关闭，包括开启三角绘制、开启混合、开启模板等
glEnableXXX、glDisableXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;获取或查询某数据，包括获取数据，获取日志，获取结果等
glGetXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;绑定数据，包括绑定数据到着色器等
glBindXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;开始和结束某处理，包括开始变换反馈，查询数据等
glBeginXXX
glEndXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;清除缓冲
glClearXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;创建某对象，包括缓冲，数组，纹理，采样器对象等等
glGenXXX，glCreateXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;删除某对象，包括着色器对象，数组，纹理对象，采样器对象等等
glDeleteXXX
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;还有其他的如:
glDrawXXX，绘制相关
glCopyXXX，拷贝复制相关
glCheckXXX，检查相关
glIsXXX，判断是否有效
......
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;下面按相关性划分为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（着色器相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;着色器相关：
创建着色器：glCreateShader
加载着色器代码：glShaderSource
编译着色器：glCompileShader
创建着色器程序：glCreateProgram
绑定着色器：glAttachShader
解绑着色器：glDetachShader
链接着色器程序：glLinkProgram
使用着色器程序：glUseProgram
删除着色器程序：glDeleteProgram
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（视口相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;视口相关：
设置视口：glViewport
设置视口裁剪深度：glDepthRangef
清除颜色缓冲：glClear
置换缓冲区：eglSwapBuffers
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（顶点相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;顶点相关：
通过创建缓冲区，可以把顶点数据加载到缓冲区，从而绘制顶点。

加载顶点属性：glVertexAttribXXX
绘制三角形：glDrawArrays，glDrawElements
启用/禁用顶点属性数组：glEnable/DisableVertexAttribArray
申请缓冲：glGenBuffers
指定缓冲：glBindBuffer
向缓冲填入数据：glBufferData，glBufferSubData
删除缓冲：glDeleteBuffers
创建顶点数组对象：glGenVertexArrays
绑定顶点数组：glBindVertexArray
删除顶点数组：glDeleteVertexArrays
映射并返回缓冲区数据：glMapBufferRange
取消映射缓冲区：glUnmapBuffer
刷新映射缓冲区：glFlushMappeBufferRange
复制缓冲区数据：glCopyBufferSubData
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（图元绘制相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;图元绘制相关：
绘制几何形状对象：glDrawArrays, glDrawElements, glDrawRangeElements,
绘制几何Instance：glDrawArraysInstanced, glDrawElementsInstanced
绘制线段：glLineWidth
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（光栅化相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;光栅化相关：
指定正面顺序：glFrontFace
剔除反面：glCullFace
多边形偏移：glPolygonOffset
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;遮挡查询：glBeginQuery, glEndQuery, glGenQueries, glDeleteQueries, glGetQueryObjectuiv
遮挡查询用查询对象来跟踪通过深度测试的片段或样本。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;顶点着色器相关：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;内建特殊变量：
gl_VertexID，当前顶点整数索引
gl_InstanceID，当前图元实例编号
gl_Position，输出顶点
gl_PointSize，点精灵尺寸
gl_FrontFacing，是否正面的布尔值
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;内建常量：
gl_MaxVertexAttribs，顶点属性最大数量
gl_MaxVertexUniformVectors，使用vec4统一变量的最大数量
gl_MaxVertexOutputVectors，输出向量的最大数量
gl_MaxVertexTextureImageUnits，可用纹理单元的最大数量
gl_MaxCombinedTextureImageUnits，顶点和片元着色器中可用纹理单元的最大数量总和
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（变换反馈相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;变换反馈TransformFeedback相关：
glTransformFeedbackVaryings，指定变换反馈时捕捉的顶点属性
glBeginTransformFeedback，开始变换反馈（需先创建变换反馈缓冲区，再绑定到顶点索引）
glEndTransformFeedback，结束变换反馈
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（纹理相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;纹理相关：
4种纹理类型：2D纹理、2D纹理数组、3D纹理、立方图纹理
其中2D纹理数组和3D纹理有点相似，2D纹理数组常用于帧动画。两者区别为过滤和mipmap不同。

glGenTextures，创建纹理对象
glDeleteTextures，删除纹理对象
glBindTexture，绑定到一个特定的纹理目标
glTexImage2D，加载2D和立方图的纹理数据
glTexSubImageXXX，加载部分纹理图像数据
glTexImage3D，加载3D纹理数据
glPixelStorei，设置解包对齐
glTexParameteri，设置贴图的过滤模式
glGenerateMipmap，自动生成mip贴图
glActiveTexture，设置当前的纹理单元，以便后续将纹理绑定该单元
glCompressedTexImageXXX，加载2D、立方图、3D等纹理的压缩图像数据（ETC、ASTC等压缩格式）
glCompressedTexSubImageXXX，加载部分压缩纹理图像

glReadBuffer，设置拷贝图像数据来源的颜色缓冲区
glCopyTexImageXXX，从颜色缓冲区拷贝数据到纹理
glCopyTexSubImageXXX，拷贝部分颜色缓冲区的数据到纹理
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（采样器相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;采样器相关：
glGenSamplers，生成采样器对象
glDeleteSamplers，删除采样器对象
glBindSampler，绑定纹理到采样器对象
glSamplerParameterXXX，设置采样器对象参数
glTexStorageXXX，分配纹理内存
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;片段着色器相关：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久以前在固定功能管线中，使用3种输入：顶点颜色插值、纹理颜色、常量颜色，再使用一些公式的组合实现有趣的特效，包括：A&lt;em&gt;B、A+B、A+B-0.5、A&lt;/em&gt;C+B*(1-C)、A-B等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持可编程管线后，我们可以通过可编程管线来实现固定功能管线的效果。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;现在的可编程管线的输入由四部分构成：
顶点属性插值（顶点上的颜色、uv、法线等）
统一变量（全局常量）
采样纹理
代码常量
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;内建特殊变量：
gl_FragCoord，片段的窗口相对坐标（可用于噪声贴图计算）
gl_FrontFacing，是否正面朝向
gl_PointCoord，点精灵的纹理坐标
gl_FragDepth，输出变量，覆盖片段的固定功能深度值（会导致深度测试优化失效）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;内建常量：
gl_MaxFragmentInputVectors，输入的最大数量
gl_MaxTextureImageUnits，可用纹理图像单元的最大数量
gl_MaxFragmentUniformVectors，使用vec4统一变量项目的最大数量
gl_MaxDrawBuffers，多重渲染目标（MRT）的最大支持数量
gl_(Min/Max)ProgramTexelOffset，通过内建ESSL函数texture*Offset()偏移参数支持的最大和最小偏移量
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（缓冲区相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缓冲区相关：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缓冲区有三种，颜色缓冲区，深度缓冲区，模板缓冲区。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;缓冲清除相关：
glClear，清除指定缓冲区
glClearColor，清除颜色缓冲区中的指定颜色
glClearDepth，清除深度缓冲区中的指定深度
glClearStencil，清除模板缓冲区中的指定掩码
glClearBufferXXX，清除指定缓冲区中的部分区域
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;缓冲写入相关：
glColorMask，像素写入颜色缓冲区时，哪些分量会被更新
glDepthMask，深度写入深度缓冲区时，哪些深度可以修改
glStencilMask，掩码写入模板缓冲区时，哪些掩码可以被修改
glStencilMaskSeparate，根据正面和背面的图元使用不同的掩码
glDrawBuffers，渲染指定颜色数组到多重渲染目标中
（多重渲染目标允许一次渲染多个颜色缓冲区，从而实现高级渲染算法，如延迟渲染）
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（裁剪与测试相关图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;模板缓冲裁剪与测试：
glScissor，指定裁剪矩形区域
glStencilFuncXXX，用指定公式指定值指定掩码测试比较模板缓冲
glStencilOpXXX，将测试结果用于深度缓冲区的操作

深度缓冲测试：glDepthFunc，设置深度测试的运算公式
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（混合相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;混合相关：
glBlendFuncXXX，设置混合系数
glBlendColor，设置常量颜色
glBlendEquationXXX，设置运算公式
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;颜色缓冲区中读写像素：
glReadPixels，从颜色缓冲区中取出数据返回到指定数组中，
数据传输时会启动DMA传输，此时CPU会空出来。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;（帧缓冲区对象相关接口图）&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;帧缓冲区对象（FBO）相关：
可用于颜色、深度、模板纹理或渲染目标。
glGenRenderbuffers，分配n个渲染缓冲区对象，返回到指针中。
glBindRenderbuffer，绑定渲染缓冲区对象
glRenderbufferStorageXXX，指定渲染缓冲区对象大小和格式
glBindFramebuffer，设置当前帧缓冲区对象（渲染目标）
glFramebufferRenderbuffer，将一个渲染缓冲区对象连接到帧缓冲区附着点
glFramebufferTextureXXX，将纹理的某个mip级别连接到帧缓冲附着点
glCheckFramebufferStatus，验证帧缓冲区对象是否完整

glBlitFramebuffer，高效的将矩形区域的像素从一个帧缓冲区复制到另一个
glInvalidate(Sub)Framebuffer，让整个帧缓冲区或子区域失效
glDeleteRenderbuffers，删除指定渲染缓冲区对象，先断开缓冲区对象才能删除
glDeleteFramebuffers，删除指定帧缓冲对象
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;未完，最近忙新书和工作以及演讲训练，后续继续写……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考资料&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《OpenGL ES3.0 编程指南》DanGinsburg等著&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《GPU 引擎》
https://docs.microsoft.com/zh-tw/windows/win32/direct3d12/user-mode-heap-synchronization
《CPU体系结构》
https://my.oschina.net/fileoptions/blog/1633021&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B054</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B054</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(二十二) 专注于技巧</title>
               <description>&lt;h1 id=&quot;要点&quot;&gt;要点：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;把公司晋升答辩当作一次有目标的练习，从中汲取经验，让自己专注于每件事的技巧。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;大纲&quot;&gt;大纲：&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.想要在公司晋升，规则是通过PPT演讲陈述的方式晋升
2.晋升很重要，但不是我的最终目标，我的最终目标是让自己变得更好
3.我拆解晋升需要的技巧，包括，编程技巧，PPT技巧，演讲技巧，表达技巧
4.我想完成任务的同时，更好的练习技巧，专注于技巧的学习和练习
5.于是我去演讲俱乐部练习演讲，学习编程技术，学习PPT演示技巧，学习表达技巧
6.在这个练习过程中，爸爸不断的靠近目标，而且感觉到自己越来越有信心
7.可惜晋级没有成功，但无论怎么样，爸爸知道自己成长了，变成了一个更好的自己
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;同时，这些练习的技巧，可以用于未来的日子当中去，让自己变得更好&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hello Sharon，Hello Anne，爸爸好想你们，爸爸爱你们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近杭州和深圳的疫情又有严重起来了，要多加小心哟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸给你们讲一讲爸爸最近遇到的事好不好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸最近在做一个晋升的演讲，爸爸想通过演讲来达成自己的目标，但是遇到了一些困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个困难是爸爸不知道这个目标能不能达成，心里很恐慌，很慌，有可能达成，有可能达不成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以爸爸想办法怎么更靠近这个目标，接着爸爸就把这个目标拆分成几个技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如说上台演讲的技巧，比如说即兴演讲的技巧，比如说表达沟通的技巧，还有一些爸爸工作上的技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些技巧爸爸一个个去练习，一个每天的都去练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就拿平时的即兴演讲技巧来说，爸爸会叫Sharon跟安妮给爸爸出题，有时候讲的好，有时候讲的不好，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不断的练习过程当中也会做一些总结和复盘，这样让自己学习效率会更高一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过这样的练习，每个技巧都去练习一下，爸爸能够更靠近目标，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些技巧都指向这个目标，在最后要上台的日子的日子里，爸爸更加有信心了，因为爸爸练习了这么多技巧，这个技巧我觉得也练得还可以，就上台了，虽然但是最后的结果不怎么样，最后结果没有达成，所以爸爸昨天心情很糟糕，很难受。昨天调整了一整天，终于在今天早上的时候心情好多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸想纵使结果没有达成，但是爸爸练习了这么多技巧，这些技巧都可以运用到未来的日子里面去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里，爸爸又充满了力量，因为爸爸知道爸爸成长了，完善了自己，每个技能都学习到了新的知识，自己整个能力都提升了，成长了，爸爸感到很开心，未来更美好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到这里爸爸这个情绪就释放掉了，爸爸想跟安妮和Sharon说，跟爸爸一起来练习技巧好不好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在达成目标的过程当中有很多的技巧，每一个可以逐个的去练习，练习完毕以后我们会发现我们变得更好了，目标也达成了，太棒了，即使目标没有达成，就像爸爸这样，练习的技巧也可以运用到未来的日子里面去，希望跟Sharon和Anne一起加油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得照顾好妈妈哟，笔芯。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/02/12/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A122</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/02/12/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A122</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>给女儿的信(二十一) 早上运动的力量</title>
               <description>&lt;h1 id=&quot;主题&quot;&gt;主题：&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;早上运动让我一天活力满满&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;结构&quot;&gt;结构：&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.以前我每天工作到下午时都精疲力尽
2.我发现特别是下午4点后很疲惫，
3.一直保持每天都锻炼，所以通常会选择晚上，或下午
4.晚上常常会因为太疲惫而放弃锻炼
5.中午常常会因为太忙而忘记锻炼
6.运动一停下来，常常一停就是好几个月，非常苦恼
7.于是把运动放到早上，尝试早上运动
8.一开始很艰难，早上运动，要早起，很痛苦
9.咬牙坚持，仍然会有波动，时常起不来，睡过头
10.坚持了2个月后，发现人越来越精神
11.于是满满的坚持了1整年，每天早上运动
12.每次早上运动完毕后，发现自己的活力满满，可以维持一整天的高强度工作
13.呼吁，孩子们，跟我一起早上起来运动30分钟
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;哈喽，秀恩，安妮。爸爸到深圳了，一离开你们就好想你们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天爸爸想跟你们讲一讲关于爸爸运动的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸以前小时候很喜欢运动的，但是长大了以后，特别是开始上班了以后每天忙于工作，运动的越来越少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始爸爸觉得没什么问题，但是随着日子的过去，时间的流逝，爸爸发现自己的体力越来越差了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是为什么呢？我想了好久，终于想明白了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为爸爸没有很好地锻炼自己的身体，自己的身体慢慢变差了，俗话说得好，留得青山在不怕没材烧，身体是革命的本钱，我们应该好好的去加强自己的身体，锻炼自己的身体，从而让我们的学习和工作更有效率，也更容易集中注意力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近这几年爸爸一直坚持锻炼身体，感觉到自己的身体恢复了以前的活力，但是这中间还有一些细节爸爸想跟你们讲一讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前爸爸虽然一直保持锻炼，但是通常都会选择晚上或者下午去锻炼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我在晚上去锻炼的时候，由于工作和学习了一整天常常会感觉到疲惫，经常会想着哎呀算了，不要锻炼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午的时候也是，会很忙，经常会忘记锻炼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次锻炼一停下来，常常就是好几个月非常苦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哎呀，没有把身体搞好，自己的工作和学习效率又下降了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是想着说，如何才能让自己每天都坚持运动，同时又不会忘记呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来爸爸想到了早上锻炼，如果说在早上锻炼的话，我就不会忘记了接下来一整天的锻炼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;锻炼好再学习再工作，这样的话，我就不会忘记了，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始爸爸选择早上锻炼的时候，非常的痛苦非常的难，虽然爸爸咬牙坚持，但仍然时常起不来，睡过头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着，爸爸继续咬牙坚持，坚持了两个月后慢慢发现，爸爸越来越精神了，活力越来越充足了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸发现，每天早上动运动锻炼完后，一整天都是活力满满的，这个活力可以维持高强度的学习和工作一整天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太棒了，孩子们爸爸终于获得了这个技能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸可以通过锻炼来加强自己的身体，让自己更有精神，体力更好，也更容易集中注意力，同时又能更好地坚持下去，让自己在高强度的学习和工作下，仍然能保持活力满满的一整天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望你们也和我一起来早上运动，让自己有更强壮的身体，同时让自己有活力满满的一整天，进而让学习更高效。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2022/01/23/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A121</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2022/01/23/%E7%BB%99%E5%A5%B3%E5%84%BF%E7%9A%84%E4%BF%A121</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>