<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(四十八) 从价格到人性</title>
               <description>&lt;p&gt;在投机的这条路上我有过很多误解，我很长一段时间并不认为自己在投机，我并不认为自己是在投机取巧，我认为自己是正义的化身，做的都是正能量的投资。其实我并不知道我的想法是种偏见，因为我完全不认为自己是错的，甚至没想过这种想法是不是有错的可能性。连错的可能性能都没曾想过，可想而知我有多么相信我所做的是对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的冲刷，我很自然的被按在地上摩擦摩擦，也有曾激烈的反抗过，反抗也不是反转开始而是继续认死理，直到自己没有脾气，任由自己被社会摩擦摩擦。当彻底没有脾气时才慢慢回想自己是否真的错了，反思自己的想法是否是一种偏见，片面且幼稚的见解，这也需要一个过程，并不是一下明白或领悟的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;让一个人相信一件事很难让一个人不相信一件事更难-&quot;&gt;让一个人相信一件事很难，让一个人不相信一件事更难。^&lt;em&gt;^ ^&lt;/em&gt;^&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;啊，太阳。这就是人啊。脑回路永远都是难以快速转出来的，永远都是撞了南墙才回头的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我开始寻找一个答案，在投机中什么才不是偏见。我为这事做了很多努力，并且持续了很长时间，我看了很多经济相关的书，并规定自己每天做一些K线的模拟练习。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;我发现最难的就是没有偏见人很容易就陷入到一个自己或别人圈出来的逻辑或信念一旦相信就会像是被黑布蒙上了眼睛无视其他方向的视角和周围环境的变化但又不能不信因为你必须有一套理论体系来支撑你的行为方向要自己没有偏见经验经历知识心智一样不能少最好每样都强大即使这样也不能保证没有偏见还得不断反思不但反思错误的也要反思正确的我又给自己画了一个圈&quot;&gt;我发现最难的就是没有偏见，人很容易就陷入到一个自己或别人圈出来的逻辑或信念，一旦相信就会像是被黑布蒙上了眼睛，无视其他方向的视角和周围环境的变化，但又不能不信，因为你必须有一套理论体系来支撑你的行为方向。要自己没有偏见，经验、经历、知识、心智一样不能少，最好每样都强大，即使这样也不能保证没有偏见，还得不断反思，不但反思错误的，也要反思正确的。(我又给自己画了一个圈)&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;股票的价格没有规律可循，很多人都有自己的一套价格理论，比如我曾有平台的概念，认为价格会以平台的形式梯度上涨或梯度下跌，但价格经常打破平台稍微一点点又回来，于是我又认为这种平台概念是对的，只是没有绝对的边界。当一个理论被证明错误时，我又给自己设立了一个理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推移，我的理论越来越高级，我不再关心价格平台、K线指标，而是用情绪理论代替之。比如我用情绪理论去解释价格的原因，我认为情绪是主导价格的重要因素，我们应该感受到股价的情绪，在上升那一刻即时的跟上，不管股价在哪里，前期是否涨的比较多，只要情绪对了就有机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还认为情绪只是短线理论，长线的就应该不在意股价的波动，而是关注行业趋势、经济趋势、管理层的人员的能力。我还特意去寻找情绪的答案，比如我怎样才能正确感受到价格的情绪。我认为价格是情绪的延续，需要找到情绪的同理心，用心去感受情绪的发展方向，这样就不会因为试图去反抗情绪而遭到暴击。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;类似的理论有过很多种每次都被反证我的理论开始从表象深入到内在我发现表象只是结果内在才是逻辑的驱动力人性永不变这个社会是由几十亿人构成由人性建立起来的一个社会自然的运作规律也跟人性有关我看了些关于人性的书包括人性的弱点态度人格心理学以及富兰克林自传乔布斯传林徽因传陆小曼传等等些许人物传记从人身上体会人性是最好的途径&quot;&gt;类似的理论有过很多种，每次都被反证。我的理论开始从表象深入到内在，我发现表象只是结果，内在才是逻辑的驱动力。人性永不变，这个社会是由几十亿人构成，由人性建立起来的一个社会，自然的运作规律也跟人性有关。我看了些关于人性的书包括《人性的弱点》、《态度》、《人格心理学》以及《富兰克林自传》、《乔布斯传》、《林徽因传》、《陆小曼传》等等些许人物传记，从人身上体会人性是最好的途径。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;最近我又了一套新的理论，不妨来看看我的所思所想，比起以前的理论这次更宏观些许。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现，中国的体制完全独立与美国，是一个自主探索的体制。我认为这是对的，不要去刻意的模仿别人是正确的。这就像是我们自身和我们的家庭，我们应该积极经营自己和家庭，让自己和家庭茁长成长，而不是看到别人有什么，就想着自己也该这样做。我很清晰的记得一句英文是这样写的：As long as you follow other people and as long as you’re being a copy cat you will never ever be the best copy cat in the world. But you will be the best you can be. 一直模仿他人就等于永远跟在别人的屁股后面，这样就永远突破不了自己。美国也是一样，它从建国开始就是独立探索出来的体制，其他国家都是模仿，而且基本都模仿的很不到位，只有美国自己玩的最溜。情况同中国一样，只有自己探索经营出来的路才是最好最适合自己的，也是最符合这个国家的，模仿者都只会偏离轨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我发现人性是不变的，大家都为赚钱而赚钱，逻辑很多时候只是个借口，至少对价格来说是个借口，当我们不相信这个借口时，它什么用都没有，但当越来越多的人相信这个借口时，这个底层逻辑就开始有用了。这就像我们自身不断得去拼搏努力，这些拼搏和努力本身就是为了拼出一个底层逻辑，这个底层逻辑支撑着越来越多人汇聚过来形成更大的底层逻辑，慢慢的相信的人越来越多，形成的趋势也越来越强，当大部分人都认可时就完全爆发了。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;我认为价格上涨的逻辑也是如此上涨的逻辑是大众信不信这个逻辑如果非常相信就会涨很快如果不相信就会平着熬着等待新的拐角不过即使相信也在不断随着价格的上涨而不断起伏不定价格太高就会有人开始怀疑本身的逻辑低下来又有人开始觉得逻辑是对的应该坚持于是那些相信上涨的逻辑的人数成了关键下跌也是同样并不是一定说有下跌逻辑才下跌要有足够多的人相信下跌逻辑才会下跌否则大家都在犹豫中熬着等待新的拐点出现直到某一边的人数开始增多并且逐渐大过另一边形成了跟随相信的趋势一旦相信某逻辑的人数超过不相信那么就开始涨随着时间的推移这个逻辑人数不断变化到一定数量时某一边的忠实粉丝越来越多就开始所谓的趋势上涨无脑上涨疯狂上涨就是没有逻辑就只是相信的人数足够多&quot;&gt;我认为价格上涨的逻辑也是如此。上涨的逻辑是大众信不信这个逻辑，如果非常相信就会涨很快，如果不相信就会平着熬着等待新的拐角，不过即使相信也在不断随着价格的上涨而不断起伏不定，价格太高就会有人开始怀疑本身的逻辑，低下来又有人开始觉得逻辑是对的应该坚持。于是那些相信上涨的逻辑的人数成了关键。下跌也是同样，并不是一定说有下跌逻辑才下跌，要有足够多的人相信下跌逻辑才会下跌，否则大家都在犹豫中，熬着等待新的拐点出现，直到某一边的人数开始增多并且逐渐大过另一边形成了跟随相信的趋势。一旦相信某逻辑的人数超过不相信，那么就开始涨，随着时间的推移，这个逻辑人数不断变化，到一定数量时，某一边的忠实粉丝越来越多，就开始所谓的趋势上涨，无脑上涨，疯狂上涨，就是没有逻辑，就只是相信的人数足够多。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;我有种感觉，我们可能过分关注投资股票，这消耗了我们大部分关注力，进而导致重要的事情没有得到足够的关注，从而导致无法进阶，最终导致我们人生遇到瓶颈。有问那还有啥好的投资呢？我认为应该投资自己和家庭成员。把注意力转移到人身上，知识、能力、境界、健康、视野，这些上来，相对于这些，股票的涨跌实在不值得一提。家庭成员之间的关系值得我们投资更多的精力去融合、团结、去相爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各位共勉&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/12/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A848</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/12/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A848</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(六)</title>
               <description>&lt;p&gt;按事情的重要程度去分配精力所有人都知道，但做比知道容易，最近就被这个问题伤到。为什么我们知道了什么事情最重要，要先做，却总是反着来呢？我总结下。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;1逃避心态&quot;&gt;1.逃避心态&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;最重要的事情往往都是最艰难的，谁都不愿意主动去受这个苦，这导致随着时间的推移困难越来越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决这个问题得靠自己，这通常是习惯造成的，如果你习惯直面痛苦而不是逃避，每次都能迅速下定决心去面对和解决困难，那么这个问题就会迎刃而解，在你的这种习惯驱动下问题总会被一次次及时的化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对重要而令人痛苦的事情时，你总是能迅速提起精神，迎难而上直到事情有了新的进展有了更多的乐观消息，反之事情总是会被拖入越来越糟糕的地步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有困难最好立刻去解决，有没有真正解决是另一回事，不要顾虑太多，行动起来是前提，能提起勇气去解决是很好的开始。&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;2环境一直在变化会有新的当下更紧急更重要的事情加入&quot;&gt;2.环境一直在变化，会有新的当下更紧急更重要的事情加入。&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;人很难适应变化，特别是年纪越大越难适应，当环境改变时，人的想法通常要在老地方呆很久，很多时候都是不撞南墙不回头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当有新的更重要更紧急的事情加入到我们的生活中来时，我们通常都是依然还坚持着我们自己脑海中原来的想法，比如我最近就一直以把书完成为最重要目标，但是工作中忽然插入了一个更紧急更重要的任务，可我仍然没能引起有效的重视，直到2周后发现事情有些不对劲，才换了想法做了紧急的补救工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决这个问题得打开我们的思路，要把‘不确定性’和‘环境时时在变化’更深刻的植入到自己的脑中。我们应该时刻记着，我们现在能有效执行自己的计划并按照自己的想法来安排时间和精力是得益于环境的稳定，而环境的这种稳定是非常脆弱的，我们应该时刻提高警觉，时刻观察和感受环境是否在变化，一旦有变化就该采取行动，即使是轻微的变化也要第一时间想想，自己是否做出了应对环境变化的行为，如果没有立刻着手开始应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常环境变化都会伴随着一些特殊事件的发生，比如公司的某个规则变了，政府的某个政策变了，某次会议发生了些奇怪的事，自己去了另一个陌生的地方，进入了一个新的环境(公司或学校或民族或国家)，领导忽然强调了些以前没有强调的事情，家庭里发生了些以前没有发生的事，国家或全球突发了什么事件等等，我们都应该引起警觉，最好能开始计划自己根据变化做出点什么改变，一开始改变不用很大，因为一开始改变太大会影响自己和周围的人和事反而会产生反应过大而陷入困境，应该一点点来逐步改变，这样就可以随时随地适应环境，因为环境改变也是一点点来的，通常一下子改变很大的环境通常都是个很深的坑。反之，警觉心不够，则很容易陷入被动，被动的去适应和主动的去改变是两种完全不同的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些都是我的方法论，各位共勉。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/05/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B16</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/05/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B16</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记13 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;46，不要批评对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格莱斯是英国首相，他在公众面前是一个可畏的形象，而在家中从未批评过家人。当他早晨下来用餐时看见家人还在睡觉，他会用一种温柔的方式唤醒他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯瑟琳也是一样，他曾统治世界上最大的帝国，但如果厨师将肉烤焦，她什么也不会说，而是微笑的将肉吃下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;狄克斯研究婚姻不幸的专家，他发现击碎婚姻的大多数都是批评，无用的，令人心碎的批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想拥有家庭生活的快乐，不要批评你的丈夫或妻子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;47.真诚的欣赏对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能你不知道欣赏对方有多重要，男子在寻求伴侣时从不像在找高级职员那样寻找能力强过自己的人，而是在寻找一个对自己具有诱惑力的，愿意奉承自己的使自己感到舒服的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一位女办公室主任应邀去吃饭，她总是提及自己的学识自己的成就，甚至坚持自付餐费，那最后的结果只能是再也没人邀请她吃饭了。
相反，如果一位未进过大学的打字员应邀吃饭，她能温柔的注视着男伴，仰慕的说‘再给我讲讲有关你的事’，最后的结果可能是，男伴会告诉别人，她是我遇到过的最会说话的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男性也应如此对待女性，特别是对女性的服饰和装饰，应当给予真诚的赞美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者祖母95岁去世前不久给她看30多年前的照片，她唯一问的一句话是，那时我穿着什么衣服。对于男人来讲，他们也许想不起5年前穿什么衣服，但女人不同。法国上等社会的男子都要训练对女人的衣帽表示赞美，而且每晚都要训练很多次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪斯瑞利英国伟大的政治家就不羞于让世界知道他对他的“小妇人沾光多少”。他说，我沾光于我夫人多于世上其他任何人。她帮助我勇敢前进，她为我很好的管理钱财，并为我生了5个孩子，为我建造了一个美丽的家庭，我所拥有的一切都是她的功劳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克斯得为丈夫放弃了舞台，专心在家带孩子，虽然她失去了舞台的快乐，但他从丈夫那里得到了更多的快乐。她丈夫说，妻子为自己和家庭放弃了很多，我应该尽量的称赞她鼓励她，这样她就能从失去的快乐中挽回一些快乐。
丈夫的赞美和欣赏使得妻子重拾了生活的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想保持家庭生活快乐，请给予对方真诚的赞美和欣赏。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B013</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B013</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(九) 《精英们的清晨日课》</title>
               <description>&lt;p&gt;《一日之计》精英们的清晨日课&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者建议我们事先列出每日的清单，并将最重要的事情放在首位，每天早晨起来先按照清单中的内容完成任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者采访了许多名人，其中《财富》杂志的高级编辑杰夫.克尔，强调自己在每天早上完成任务清单上最重要的事情，不过他也承认尽管他十分努力，也没办法做到每天都做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《困难即通途》的作者，瑞安.霍利迪说，她认为当你变得愈加忙碌时，例如有了更多新机遇，你的任务清单便要经受考验，还有当在旅行时是否依然能保持这种习惯，这是关键的点。她很自豪说自己因为养成了清单行事的习惯，所以能很好的做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她喜欢在清晨中写作，她说她在清晨的写作，让她带着新鲜感和清醒的头脑走进新的一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《财富》杂志高级主编，杰夫.克尔文说，自己通常会在6点到6点半起床，并会在起床后不到60秒里喝下3杯水，这样可以有效唤醒自己的身体和大脑。然后开始做清单上的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说晚上睡觉前会阅读一些与工作无关的东西，这样有助于更轻松地入眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后他说自己是任务清单的忠实信徒，每天早上都会按照列出的任务清单，做最重要的任务，然后再在剩余的一天时间里，陆续做剩余的清单中的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《精英们的清晨日课》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p66&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术家艾丽.卢娜说不论这一天是要写作、设计还是要画画，坚持晨间例程才是通向成功的大门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者提出让一天变得高效的几个要点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天列出待办事项。
建议每天工作结束时将第二天的工作待办事项列在纸上，这样第二天坐下来工作时就可以立即看到这份清单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这能使你减少决策的疲劳，不用去想今天我工作要干什么，待办清单将你从对清晨重要事项的干扰中解脱出来。这份待办清单最好能反应你一天具有挑战性的工作，也不要超负荷让自己陷入做不完单位状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优先去做最重要的工作
早晨是最宝贵的时间，你应该做你认为最重要的事情。计算机科学副教授在《深度工作》中说：在无干扰的状态下专注地进行职业活动，使个人认知能力达到极限。这种努力能创造新价值、提升技能，而且难以复制。而肤浅工作是对认知要求不高的事务性任务，往往在受到干扰的情况下开展。此类工作通常不会为世界创造太多新价值而且容易复制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就因为无人打扰的时间宝贵，我们就更应该在早晨处理自己觉得最重要的事情，而下午则用来处理琐事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要在清晨陷入琐碎的工作
作者举例清晨看邮件，说一旦清晨去查看邮件回复邮件，我们就会陷入一种被动模式，我们会按照其他人而非自己的日程安排来行事。这样会很糟糕，在清晨我们应该掌握主动权，不要让自己变得被动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜绝早上开会
作者说会议通常会浪费我们很多时间，特别是早上的宝贵时间。因此尽量不要将会议放在早上，尽量将他们放到下午，让早上留出一大块自己的时间，这样才能让我们保持专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将大目标分解成小目标
没人能一下子完成一个大项目，一口吃不了大象，我们应该将大目标分解成小目标，这样我们才能控制好工作的进展节奏，目标被分解为更小的部分，小块的工作往往更容易上手和完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到适合自己的方式
我们应该找到最适合自己的方式，而不是适合其他任何人的方式。不应该只是去一味的模仿，一定要放宽视野，全身心尝试新的方法，适合自己的方法。如果早晨不能成为你最有效的时间，也可以选择其他时间，或者为了应付工作不至于被开除，可以每隔1小时查看一下工作，如果没有特别紧急的事情就继续自己的专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们大多数人都能意识到一天中某个时间段的效率最高，我们应该找到那个时间段，把对自己来说最重要的事情放在那里。关键是明确那些高效的时间段在一天的哪里，并相应的调整自己的日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请留意你最高效的那些时段。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/07/01/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(八) 《自信的力量》</title>
               <description>&lt;p&gt;《自信的力量》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者说自信来自于人与人之间的相互关系。成年人之所以有信心和能力完成各项计划其原因归根结底在于幼年时通过“早期互动”找到内在安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在野外生存的狼孩子就缺乏对人类的互动联系，在幼年时他们没有得到同类的保护和保障，没人与他们互动交流。他们不依赖他人，也就不存在这份依恋所培养出来的内在安全感，于是便不可能对人类有起码的信任。这份信任让世界看起来不那么有敌意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精神学家说，如果一个两岁的男孩有勇气对上门拜访的陌生人微笑问好、看着对方和对方说话或身体接触，那便说明这个孩子获得了足以应对新事物的内在安全感。他所依恋的人给了他足够的信心，让他有勇气远离他们去接近陌生人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举例麦当娜，她幼年时的遭遇使她一直没有信心突破自己甚至一度怀疑自己，直到遇到弗林老师，他对她倍加呵护并且夸奖她很美有天赋，还有一种令人如痴如狂的魅力。这使麦当娜改变了一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有网球运动员雅尼克.诺阿，11岁时遇见了世界排名第四的阿瑟.阿什，阿瑟对她发球大加赞赏并且把球拍送给他，最后还在机场给他签名时写上“在温网等你”，这句话始终陪伴着他，激励着他，为他指引方向，让他坚持信念，最后获得法网冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在童年时期与身边的人缔结踏实而温暖的纽带，在之后的成长过程中，人际交往对于自信构建的人作用也十分重要，这会巩固幼年时通过亲子关系建立的信心。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/30/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/30/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B08</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(五)</title>
               <description>&lt;p&gt;我们很容易让生活进入自动驾驶的状态，没有动力，没有活力，麻木不仁的像僵尸一样，不加思考的向前走。大多数情况下都是因为年纪越大越难以改变自己的想法，于是随波逐流都是稀松平常的事。每周都要停下来反思下自己，让自己尽量不要去做无用功，虽然常常做了很长时间的无用功才发现该停一下，每周一反思是个挺好的打破现有习惯和现有常规的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾一度认为焦虑是执行力强的代表其实不是，也曾一度认为焦虑越多越能迫使自己推进事情，但事实是完全相反的，这事在心中存在了很久，误区其实挺大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来想想街上的快递员和外卖员，无时无刻不在奔跑着逼自己赶向下一个目标，何等焦虑，那时我才明白焦虑吞噬了他们的耐心和理智，长久来看这让他们变得更糟糕。焦虑虽说不是低级的，但也不是什么好东西，适度焦虑确实能让人在短时间内保持警惕，但人常常控制不住它，使焦虑反噬了我们的心智。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们四周随便看一眼就能看到很多人焦虑的样子，在大城市里，这恐怕是很多人的常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我比较倡导反人性操作，在大城市里挡住焦虑就个很好的反人性操作，类似于出淤泥而不染，当大家都焦虑时我们就要镇定，不要急着去奔跑，想想自己的能力范围，想想自己的兴趣爱好，想想自己能达到的最接近的目标，想想10年后想成为什么样的人。这样近的从能力范围开始做起，脚踏实地，远的想想10年后的事从长计议，积跬步至千里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿我自己来说，我开始用更长远的目标来驱动我的努力。这个目标是以可积累，以及可变成成就的目标。我开始做任何事时主动去寻找一个目标，一个可以被人啧啧称赞的目标，并且这个目标是可以永久保留在这个世上的。比如写一本书将自己积累的知识变成可见的东西，健身让身体看起来很强壮，看书让自己随着岁月积累越来越多的知识，学习英语让自己未来融入到全球化热潮中去，定投让自己能跟随着岁月抚平世界带来的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我找到这个目标时，我就有非常的大的信心不断走下去，去完成这个目标，因为我知道这个目标是可积累的，是不会消失的，并且是众人所喜欢的。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/29/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B15</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/29/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B15</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记12 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让你的家庭生活幸福快乐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;44，切勿喋喋不休&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿破仑娶了很漂亮的女人，他们拥有健康、财富、势力、名誉、美貌、爱情与信仰，他们有一切拥有幸福的条件，但他们却生活的非常糟糕，因为这位王后无法做一点：停止喋喋不休。
她抱怨、哭泣、喋喋不休，甚至恫吓，并强制进入拿破仑的书房，向他发作、谩骂。在喋喋不休的毒氛中，皇位与美貌都不能保持爱情的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喋喋不休是最致命的，它像毒蛇的毒汁一样，永远侵蚀着人们的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托尔斯泰的人生是一个悲剧，而悲剧的原因是他的婚姻。他的妻子喜欢奢侈，但他追求朴素。她的妻子因为托尔斯泰放弃书籍出版权赚不到钱而向他谩骂、责怪、发狂到地上打滚、甚至声称要自杀。结婚48年后托尔斯泰实在不能忍受与她见面，从他妻子那里逃了出去最后死在大街上。
当托尔斯泰的妻子去世以前，她终于对她的女儿们承认：“你们父亲的死，是因为我的缘故”。这也许是托尔斯泰夫人因唠叨抱怨所付出的代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想家庭生活幸福快乐，首先切勿抱怨和喋喋不休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;45.不要试图改造对方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国伟大的政治家迪斯瑞利在35岁时娶了比他大15岁的寡妇，他所选择的有钱寡妇既不年轻，也不貌美，更不聪明。但她却是一个懂得与男人相处的天才艺术家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她没有用她的智力与迪斯瑞利对抗，而是用她的温柔与他对话。当丈夫回到家时，与他轻松闲谈，这使他愉快并让他心神安宁，沐浴在妻子敬爱的温存中。妻子是他的伴侣，也是他的亲信，更是他的顾问。最重要的是，无论迪斯瑞利做什么，他的妻子都相信他。
迪斯瑞利也同样对待他的妻子，妻子在公众场合表现的并不好的时候，他从不责备，反而安慰鼓励她，如果有人讥笑她，他即可猛烈忠诚的维护她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如詹姆士所的，与人交往，第一件应学的事情就是不要干涉他们自己快乐的特殊方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要试图改造你的配偶。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/28/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B012</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/28/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B012</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记11 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;41，学会给人“戴高帽”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;琴德夫人雇佣了一个女仆，她的前主人说她不好，但在女仆上班时琴德夫人说她看出来你是一个穿着整洁爱干净的人，你一定会与我们相处得很好的，那位女仆为了顾全名声不让夫人失望干得很勤快。
如果你要在某方面改进一个人，就要做得好像那种特点已经是他显著的特性之一。最好假定，并公开地说，对方有你要他发展的美德。给他一个好名誉去实现，他便会尽力去做而不愿看到你失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国的吕士纳将军想影响在法国的美国士兵，他引用他们将军的话说，美国兵是他接触过的最清洁、最合乎理想的人。
吕士纳知道，即使这不是真实的，也将激励那些士兵努力达到这个标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猩猩监狱的狱长说，如果你必须应付一个盗贼，只有一个可能可以制服他，那就是待他好像他是一个体面的君子，他将因为有人信任他而引以为豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想影响一个人，给他一个美名，他会努力保全这个名声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;42.鼓励更容易使人改正错误&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者一位朋友请了老师学跳舞，第一位老师说他跳的全都不对，必须忘掉一切重新开始，于是他很灰心不久就不练了。第二位老师则相反，她不断称赞这位朋友做对的事，并鼓励他说“你天生就有韵律感，你将成为跳舞专家”，这位老师的鼓励使得这位朋友不断前进和进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你告诉自己的孩子，丈夫，妻子，或他人，他在某件事上真是愚笨，他对某事没有天赋，或者他做的都错了，那么你就差不多消除了他要作出改进的各种动力。
如果我们用相反的办法，宽容他人，鼓励他人，使事情更容易行动起来，使对方知道你相信他有能力去做，他就会为了取胜而刻苦练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼓励他人更容易使人改正错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;43.学会授权他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一群孩子常在琴德夫人的草坪上践踏，她为此烦恼。有一天她试着给孩子群中带头的那个人一个授权，授予他一个头衔，她叫他“侦探先生”，让他管理草坪，找出入侵草坪的人。谁知这事就这样解决了，她的“侦探”为了恫吓践踏草坪的孩子甚至拿了烧红的铁棒在她们面前挥舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿破仑创立荣誉队时，给士兵们颁发了1500枚荣誉勋章，并给18名将军以“法国大将”的头衔，称他的部队为“大军”。这让这些人能遵纪守法，为了这个荣誉捍卫国土和自己的使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学会授权他人，这会使对方乐于做你所建议的事。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/26/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B011</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/26/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B011</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记10 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;39，尽力保全他人的面子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通用电气曾为了将一个天才工程师调任到其他岗位费劲了心思，它首先给这位工程师一个新的看起来不错的头衔，然后派了另一个人来顶替他的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保全他人的面子！这是个何等重要的问题。我们常喜欢摆架子、我行我素、挑剔、恫吓、在众人面前指责孩子或雇员，却很少能多考虑几分钟，对他讲几句关心的话，或为他设身处地的想一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葛伦杰在会计师行业，他的行业具有季节性，热潮过后常会因为没活而解雇员工。但他从不对他人轻言解雇，他每次都会说，你的工作做得很好，上次我们要你去XXX，那工作很麻烦，而你处理得很好，一点也没有出差错，我们要你知道，公司十分引你为荣，也相信你的能力，愿意永远支持你，希望你别忘记了这些。
结果被遣散的人觉得好过多了，他们知道假如我们有工作的话，还会继续留他们做的，或等到我们又需要他们的时候，他们还是很乐意再回来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克拉克讲述了一段反面的故事，有一次开会，副总裁提出一个尖锐的问题，并将矛头指向生产部总督，生产部总督不愿出丑避而不答，副总裁更恼火，直骂生产总督是个骗子。
再好的工作关系都会因这样的火爆场面而毁坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马桑也谈了她遇到的情况，但有些不同的是，当她的工作出错等待老板大发雷霆时，老板却出乎意料的先感谢了她的勤奋工作，并表示新计划难免会有错，他相信新的工作一定会更好，会对公司有很大帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使别人错了，而我们是对的，如果没有为别人保留面子，就会毁了一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你想说服一个人，先尽力保全他的面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;40，激励他人获得成功&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者留意训狗师在狗显出轻微的进步时，他轻轻地拍它并给它肉吃，当作一件大事似的。
他又观察到，当我们要改变一个人的时候，为何不用同样的办法，以肉代鞭，用称赞代替指责，即使是最微小的进步，我们也要称赞、激励他人继续进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50年前一位10岁的孩子希望成为一名歌唱家，他的第一位老师给了他一个重大的打击，说他不能唱，完全没有一副好嗓子，但他的母亲拥抱孩子并告诉他，她知道他能唱，她已经看出他的这一进步了。那位农家母亲的称赞和鼓励改变了孩子的一生。他就是意大利歌唱家卡鲁沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年前伦敦有位青年希望成为一位作家，但很不幸，他的父亲因为债务而被捕。接下来的日子这位青年饱尝饥饿的痛苦，他找了一份很卑微的工作，但每天坚持写作，终于有一天有家报社接受了他的文章，虽然他没有得到任何报酬，但有位编者称赞了他，他非常兴奋，以至在街上活蹦乱跳，泪流满面。由第一篇文章被刊出所得到的称赞和承认改变了他一生。他就是文学家狄更斯《双城记》的作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们人只利用了自己身心资源的一小部分，还有很多远未被利用起来的，称赞别人，激励他们就可以让他们认识到他们可能拥有的神奇能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;称赞他人的每个进步，即使十分微小，也要当作大事一样。我们要“诚于嘉许、宽于称道”，真心诚意的表扬他人，经常性的称赞他人。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/25/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B010</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>每日读书笔记9 《人性的弱点》</title>
               <description>&lt;p&gt;《人性的弱点》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何更好的说服他人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;37，用谦卑的态度指出别人的错误&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者的侄女来担任他的秘书，有次作者想指责她，但他想到，自己比她大2倍的年龄，做事经验更是多出好几倍，怎么可以要求她能有自己一样的看法、判断和主动自发的精神呢。想到自己19岁时的德行，像蠢驴一样犯下的错误，侄女实在比作者19岁时要好得多。
作者对侄女说，你犯了一个错误，这个错误我以前也常常如此。判断力并非与生俱来，我年轻时还比不上你呢。我实在没有资格批评你，但依据我的经验，假如你这么这么做的话，会不会好些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听别人数说我们的错误很难，但假如对方态度谦卑，我们就比较容易接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有位工程师发现秘书常把信件拼错字，虽然他常常指正秘书，但她依然我行我素。于是他换了种方式，这次当他发现错别字时，他告诉他，这个字看起来似乎不像，这也是我常常拼错的许多字之一，我随时携带拼写本，现在对它十分注意，因为别人常会以此来批评自己并显得自己不够专业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克莱伦斯也用这种方式劝告了孩子抽烟的问题，他没有劝孩子不愁，或警告抽烟的危险，只是指出自己如何上烟瘾，然后受到如何的影响。孩子想了一阵决定在高中不抽烟了，好几年过去了孩子再也没抽过烟，而自己也在家人的帮助下戒掉了烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在指责别人前，我们应该先想想自己的错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;38.没有人喜欢受人指使&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者听说美国实业家，商人，律师，外交官欧文.杨从来不指使别人，他常常会说，“你可以这样考虑”，“你觉得这样如何”，“也许这样写会好些”。
这种办法容易让一个人更正错误，并且还能保持个人的尊严，给他一种自重感，这样他就会与你保持合作，而不是背板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无礼的命令只会导致长久的冤仇，即使这个命令可以更正他人明显的错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校的一位老师看到有个学生的车子停在道路中央，就冲进教室大吼，是谁的车子挡住了道路，马上把车子移开，否则我叫人把车拖走。
虽然这个学生犯了错，但从那天起，所有的学生都对那位老师心存不满。如果这位老师能好好问，“谁的车子挡住了道路，可不可以去挪一下，方便大家进出”，相信这个学生会很乐意这么做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家制造精密机器零件的工厂接到一批大订单，但工厂进度早有安排，短期赶出这批货比较难。老板麦当没有催促工人赶工，他只是召集工人们，把详细的事情说明了一番，便开始提问。“我们有没有办法可以处理这批货物？”，“有没有人想出其他办法可以赶出这批订单”，员工们纷纷提出意见，并坚持接下订单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个有效的领导者，如果你想说服别人，你应该以建议和提问的方式来代替命令，因为没有人喜欢被人指使，也没有理所当然的可以指使任何人。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2020/06/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2020/06/23/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B09</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>