<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description>技术，哲学，金融</description>
        <link>http://www.luzexi.com</link>
        <atom:link href="http://www.luzexi.com/assets/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十九) 避免自动驾驶</title>
               <description>&lt;p&gt;这周继续目标管理，执行过程中细节比较多，每个脚步每个转折我都记录下来了，待积累一段时间再来为大家呈现我的总结和分享。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我对目标管理的赞不绝口目标管理是我见过的最强的自我驱动方式也是我见过的最好的自我潜力挖掘方式&quot;&gt;我对目标管理的赞不绝口：目标管理是我见过的，最强的，自我驱动方式，也是我见过的最好的自我潜力挖掘方式。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一直以来我都在为自己找自我驱动的方式，也一直认为自我驱动是人这一生很重要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活了这么久，我受够了日复一日枯燥乏味的生活，希望能给自己一些改变，寻找自我驱动就是我寻求突破和改变的途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们在日常工作生活中，非常容易行尸走肉，无论做的是什么高级的’活‘，都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论什么事情，做多了，我们就会发现很无聊，如果我们没有从中发现新的亮点，新的兴趣点的话，就会陷入疲惫，陷入枯燥乏味，陷入苦闷的状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我写公众号本身就是为了避免行尸走肉所以我很喜欢写公众号它能让我思考反思通过写公众号我找出了自身很多问题这样就能更好的观察自己了解自己&quot;&gt;我写公众号本身就是为了避免行尸走肉，所以我很喜欢写公众号，它能让我思考，反思。通过写公众号我找出了自身很多问题，这样就能更好的观察自己、了解自己。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我知道，无论做什么都是会陷入一种自动驾驶的状态，当进入自动驾驶状态时，我们会很自然的忽视周围发生的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书、健身、写作、学习、做题、工作、甚至社交也同样不例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是 ，我一直提倡的自律，时间管理，精力管理，目标管理，其实自律这东西最容易行尸走肉，每天日复一日的做同样的事情，如果你没有找到做这些事情的动力、看到自律的未来、没有期望其达到的目标，那么做的再多，坚持得再久，可能效果也会是微乎其微的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;所以关键不是你做了多少而是你是否主动去思考分析调查思考后有没去尝试去实践&quot;&gt;所以关键不是你做了多少，而是你是否主动去思考、分析、调查，思考后有没去尝试、去实践。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;主动思考驱动了自我完善觉醒了自我意识&quot;&gt;主动思考驱动了自我完善，觉醒了自我意识。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但其实实际中并没那么容易，主动思考很难，人都有惰性，不是随时都能做到的，那么怎么让自己保持主动思考呢，目标管理就可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然它是有前提条件的，前提条件是：自律、进取。这也是我核心价值观中的前两个。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A859</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/15/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A859</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十八) 学习目标管理的第二周</title>
               <description>&lt;p&gt;说到上周，给自己定的目标比较满，自己比较焦虑，当时写下思路探讨57后，发现最后竟然在自己的奋力拼搏之下在周日的最后一刻完成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然完成了，喜悦感和成就感，仍然很少，因为太满太重，让自己很焦虑，做事很急躁，即使完成了也觉得太辛苦了，不想再来第二次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周又继续犯了同样的毛病，，给自己定的目标仍然太高，但心态稳了，由于这周紧急事情比较多，大部分时间都花费在了工作上，留给自己的时间很少。但我仍然挤出了不少时间来完成目标，可惜最后仍然还有一项完全没时间去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我原谅了我自己，我跟我自己说，事情一直在变，没有按计划走很正常，以后我要考虑的更周到一些，于是默默的将这项目标移到了下周。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没有按计划走很正常生活和工作中失败也很正常我一生都充斥着失败我曾一度认为自己会成为那个游走在社会边缘的人成为一个寄生虫最后还不是挺过来了&quot;&gt;没有按计划走很正常，生活和工作中失败也很正常，我一生都充斥着失败，我曾一度认为自己会成为那个游走在社会边缘的人成为一个寄生虫，最后还不是挺过来了。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;失败是人生旅途中的很关键的要素它激发我的反思敲醒了我的斗志让我从迷糊和沉睡中醒来进而让我从困惑中走出来所以没有必要太在意反而要感谢它它抹去了那层虚伪的窗户纸让我们知道我们自己现在的真实状况&quot;&gt;失败是人生旅途中的很关键的要素，它激发我的反思，敲醒了我的斗志，让我从迷糊和沉睡中醒来，进而让我从困惑中走出来。所以没有必要太在意，反而要感谢它，它抹去了那层虚伪的窗户纸，让我们知道我们自己现在的真实状况。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;当你遇到失败时你应该这么想所有杀不死你的终将使你强大只要秉持这个理念你就能从失败走向成功从黑暗走向光明&quot;&gt;当你遇到失败时，你应该这么想，所有杀不死你的终将使你强大。只要秉持这个理念，你就能从失败走向成功，从黑暗走向光明。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实这周我完成了很多事情，目标清单上的内容，我很有把握努力一下能完成它们，虽然最后还是有一项没完成，但我没有沮丧，也没有焦虑，从这个现象上看，我进步了，我对目标的本身，以及对制定目标的意义有了更深层次的理解，同时我认为我对制定目标的尺度在越来越靠谱了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;前面一直都在说我给自己制定周目标但其实周目标的大方向要用月目标来配合月目标要用年目标来配合这样才能真正发现自己每周做的事情都是有意义的而1年目标要用5年目标来指引方向5年目标要用10年目标来指引方向10年目标要用生命的目标来指引方向&quot;&gt;前面一直都在说我给自己制定周目标，但其实周目标的大方向要用月目标来配合，月目标要用年目标来配合，这样才能真正发现自己每周做的事情都是有意义的，而1年目标要用5年目标来指引方向，5年目标要用10年目标来指引方向，10年目标要用生命的目标来指引方向。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;只有这样一环扣一环拆分到每周的目标才会更加清晰信心也能得到更加多的支撑知道自己要什么该怎么做&quot;&gt;只有这样一环扣一环，拆分到每周的目标才会更加清晰，信心也能得到更加多的支撑，知道自己要什么，该怎么做。&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;当你知道自己要什么该怎么做时具体执行时如果能多坚持几周每周都能完成自己拆分后的目标我猜你很快就能体会到什么叫信心爆棚动力十足思路广阔&quot;&gt;当你知道自己要什么，该怎么做时，具体执行时如果能多坚持几周，每周都能完成自己拆分后的目标，我猜你很快就能体会到什么叫信心爆棚、动力十足、思路广阔。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;很多人害怕目标，一看到目标就吓坏了。其实目标没有这么可怕，就像我今天跟媳妇提出要买别墅这个目标时那样，媳妇连想都没想过，分析都没分析过就吓坏了，直接反击到“不可能”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这个目标有很多条道路通向它，比如选择3、4、5线城市的别墅，别墅本身就没有那么多聚集属性，本身就是要远离城市的喧嚣，是一个要让自己更加独立和自律的地方，假如我们没有那么多现金可以抵押现有的房子拿现金付首付，也可以向亲戚朋友借点钱，或者把房子卖了去3、4线，或者把现有的房子拆分成两半，一半付别墅首付，一半付更小套的首付，装修自己来，自己一天天蚂蚁搬砖自己DIY。如果仅仅是为了住别墅，其实方法有很多种，条条道路通罗马，把所有选项整理一下，找出适合自己的，目标就变的没那么可怕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈哈哈哈我脑洞挺大的，说实话，这个脑洞还真的可行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我时常问自己，我究竟要的是什么，
后来改成了，我想成为什么样的人，
现在又改成了，我想让后人如何评价我，
每一层思想的蜕变都有不一样的风景。
每每遇到问题，都要以这个为前提去思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望我的学习分享，能给大家一些启示。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/03/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A858</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/03/08/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A858</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十七) 目标管理学习的第一周</title>
               <description>&lt;p&gt;目标管理这个词已经听过很多次了，以前一直对它有点排斥，以为是陈词滥调，因此也一直没有去研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就在最近发现自己对目标管理这个东西越来越感兴趣了，越来越对目标这个事感兴趣，于是找了网上的学习资料学习了一下‘目标管理’，并在我生活中实践一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这也符合我近些年一直练习的精力管理和时间管理，也让我回忆起，去年看过的一本书《精英们的清晨日课》，里面的一些话让我感同身受，后续再回顾总结一下这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里简单介绍下目标在制定时必须遵守的原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先目标必须与我们的核心价值观一致，核心价值观就是我们自己认为我这一生想成为什么样的人，自律、智慧、真诚、可靠、进取、友爱、合作、魅力、独立、冒险、安全等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次我们的目标必须遵循3个准则：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	1. 目标必须遵循 SMART原则，即具体的、可测量的、可达到的、和其他目标相关联的、有时间限制的。
	2. 目标必须在人生的各领域平衡，包括，事业、家庭、健康、关系、财务、精神生活等人生各领域，一个不能少。
	3. 目标必须是有挑战性的，并且不能是够不到的，也不能是轻松就能办到的，必须我们使劲用力跳一下能够到的目标。
		有挑战性目标，会给你带来突破限制的想象力和创造力，让你看到自己都没发现的潜力。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;等等等….其实里面有很多内容和原理，待我日后一一跟大家详述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很不幸目标管理学习第一周，由于自己制定的目标太大，导致挫败感很强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此我对这次失败的目标管理总结一下。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第一这周我给自己设定了一个周目标可以我设定了很多的目标把自己的目标排的很满&quot;&gt;第一，这周我给自己设定了一个周目标，可以我设定了很多的目标，把自己的目标排的很满。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这周前3天动力很足但后几天就嫣了，因为前3天太用力了差点累垮了自己，虽然我做了很多事情，完成了比较重的任务，但没有感觉到成就感，相反挫败感却油然而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是因为自己给自己制定的目标太多，即使我花了大力气也没能完成，自己却发现用力过猛有点不适应。当我发现无法完成所有任务时，情绪就会低落，精神状态就会萎靡，接下来就越来越糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第二我在制定目标时并没有思考它是否符合我的核心价值观而是一味的觉得自己想达成这些目标&quot;&gt;第二，我在制定目标时并没有思考，它是否符合我的核心价值观，而是一味的觉得自己想达成这些目标。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没有核心价值观的支撑，目标在执行时，显得很脆弱，一旦遇到不顺心的事，就没有底层原动力去支撑继续前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标必须符合我的核心价值观，我的核心价值观是，自律，智慧，团队合作，进取。当然核心价值观随着年龄的增大会有所不同，我也不断在审视自己的核心价值观。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三我的目标并没有平衡我的生活只是一味的在某个方向上尝试突破&quot;&gt;第三，我的目标并没有平衡我的生活，只是一味的在某个方向上尝试突破。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在制定目标前，我并没有审视自己在人生各领域的进展，而一味的选择自己认为现在重要的方向去突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我的工作和生活，在原来的基础上更加偏离轨道，向着一个更极端的方向驶去。也同时导致了我对世界和周围事物的理解更加偏执。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总的来说我并没有仔细认真的对待目标管理的每个细节而是粗糙的将它理解为定目标执行目标完成目标的简单过程导致目标执行时很痛苦最终也难以完成的结果&quot;&gt;总的来说，我并没有仔细认真的对待目标管理的每个细节，而是粗糙的将它理解为，定目标，执行目标，完成目标的简单过程，导致目标执行时很痛苦，最终也难以完成的结果。&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;没关系，这只是第一周的学习，失败也是常有的，失败给我警示，总结复盘带给我进步。后面我会，调整目标，改善行动策略，设定奖励，写计划，拆分目标等等，待我下回一一跟大家分享我学习的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也为了更加完善我的目标管理练习，接下去我也会加入目标执行的统计日志，记录每次执行目标时的原因、行动、结果，用数据统计和数据分析的方式来改善我执行目标的方式。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;仍然在学习中希望我的分享能给大家一些启示&quot;&gt;仍然在学习中，希望我的分享能给大家一些启示。&lt;/h3&gt;
</description>
               <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A857</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/28/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A857</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>读书笔记(十九) 《十分钟冥想》</title>
               <description>&lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;背景：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;买此书《十分钟冥想》时，是在一个比较特殊的时期，自己的精神状态比较混乱，恰好在某本书中看到推荐此书的评语。
抱着好奇心和神秘感读了此书，刚读前几章就深深体会到此书的精妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是在后面的几个月中，我逐步践行了书中所描述的冥想技巧，着实很受益，让自己在这个繁杂的社会中获得了一片小小的宁静。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;疑问&quot;&gt;疑问：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本书大约有25万字，读完并践行后，我把整个过程分为四个部分：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	1. 第一部分，告诉你什么是冥想？为什么要冥想？
	2. 第二部分，告诉你如何去冥想？
	3. 第三部分，告诉你如何将冥想融入生活？
	4. 第四部分，我的冥想体验记录，增进你对冥想的了解
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;结论&quot;&gt;结论：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;书对我的帮助很大，可以认为这是一本能教会你如何排除外界干扰的书，如果你肯坚定的去练习冥想的话，一切事情都会越来越专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也从冥想中学习到了如何保持专注，以及如何在平常事物中发现新的趣味（书中称觉醒），同时自己也日复一日的不断练习，希望自己能有一天在杂乱或危机的环境中仍然能保持定力，也希望自己能在发现事物的更多面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是学习，冥想从此成为了我排除干扰，练习专注的一个方法，我把它当作我日常生活中的一部分，借助它来缓解我的紧张、焦虑和急躁的性格，同时也借助它来帮助我练习心流体验（《心流》一书中所描绘的专注）。
关于心流体验，我将在另一个篇文章中写关于我看了《心流》这本书后，在自己工作、学习、生活中是如何去实践，书中所描绘的心流，如何去整理内心秩序，让自己更加专注于当下的事物，挖掘更多当下事物的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;内容&quot;&gt;内容：&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;点击查看内容&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/x3_Xq7-lUh8D2BCf0i9C1Q&quot;&gt;点击查看内容&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/21/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/21/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B019</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十六) 自信的支撑点</title>
               <description>&lt;p&gt;这篇聊聊自信的支撑点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情的缘由是，最近看到很多人都会因为xxx而感到自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个xxx指某件事，或某个能力，或某个项目，或某个企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是想到了自己是否会因为某个东西而感到自豪，想了想，我可能会因为自己看了很多书而感到自豪，也可能会因为自己坚持健身很多年而感到自豪，会因为自己在腾讯感到自豪，会因为自己写了很多文章感到自豪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有自信的支撑点，有些人会因为自己有钱而感到自信，有些人则会因为自己有学识而感到自信，有些人则是强壮的身体，有些人则是美貌，有些人则是说话表达技巧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了自身的因素外，他人也会成为支撑自己信心的点，比如有亲人中的某位有权有势的人会支撑我们的自信，也有可能是工作在世界500强的这个企业支撑我们的自信，也有可能是自己的老师或朋友中有才或者有名支撑我们的自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，自己身上的自信支撑点，比依赖他人的支撑点更加牢固。对自己有信心比对别人有信心更重要。因为他人因素是不由我们控制，我们所依赖的某亲戚、某公司、某朋友、某个政策，发生变化时，我们就会失去依赖或支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自身因素上，钱、设备工具、荣誉名声、美貌，又是自身因素中的外在因素，它会随着时间的流逝而不断变化，虽然有些可控性，但不足以完全掌控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自身内在因素，学识、身体、思维方式和习惯，则可以被我们完全掌控，并且随着日积月累，越来越多，越来越强。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;当然我们不能只关注内在因素，外在因素也是需要我们关注和维护的内容，只是没有内在因素那么重要，但也不可忽视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正好我半年前看过一本书《自信的力量》，他讲的很不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，一个人的自信，首先是由自己与周围环境的和谐程度决定的，再由自己与周围朋友合作默契程度决定，其次和自己的高深的学识、强壮的身体息息相关，最后才和金钱、公司、职位挂钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想来确实如此，自信心本就是他人给予的，它与周围的人和事息息相关，由自身素质从内而外散发出来，最后由其他外在因素景上添花。&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A856</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/17/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A856</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>改造jekyll 为iframe框架的博客内容</title>
               <description>
&lt;div class=&quot;static_post&quot;&gt;
&lt;iframe src=&quot;/static-page/post-2021-02-10/改造jekyll 为iframe框架的博客内容.html&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;100%&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/10/%E6%94%B9%E9%80%A0jekyll%E4%B8%BAiframe%E6%A1%86%E6%9E%B6%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%86%85%E5%AE%B9</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/10/%E6%94%B9%E9%80%A0jekyll%E4%B8%BAiframe%E6%A1%86%E6%9E%B6%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%86%85%E5%AE%B9</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>思路探讨(五十五) 第一性原理</title>
               <description>&lt;p&gt;最近越来越经常写文章但很少发出来（基本都是每周一篇总结 + 每日一篇自我反省的文章），没能分享到博客的原因第一是写的文章有些是属于公司保密级的，不能发布在博客上，甚至有几篇文章完全不能脱敏。第二是自己写的向内看系列的内容，真的越来越向内看越来越私密，由于太私密触及内心的兴奋与失落，起伏过大所以也不好拿出来跟大家分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​在公众号中，我秉持着开放的态度与自己对话，也常与朋友和同事们聊聊自己的想法。
希望能从不同的角度来看待事物，也希望能从各个方向上来改善自己做人做事的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于年底事情特别多，也特别繁杂，因此只能将有限的精力用在照顾自己的工作和学习进度。在此跟大家说声抱歉。
2021年会继续跟大家分享我的所思所想，以及公开自己的所学所为。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;前面听过第一性原理的概念，但没有了解的很清楚，在放假回老家最后一天突然兴致勃勃的看了，张善友教授讲的第一性原理的视频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉讲的很不错，也契合我一直以来秉持的理念，在听了他所讲的内容后，对这块理念更加深刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是第一性原理？
第一性原理，事物背后的不变的理念(原理)，根据这个原理可以推出所有的其他东西出来。这个理念就叫第一性原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一性原理是事物的本质、本性，是事物背后支配性的理念，而不是现象层面流变的物质。一旦在逻辑上导通一个共同的抽象概念，与此相关的所有具象问题，立即全部化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着我们年龄增大，接触的事情越来越复杂，处理这件复杂的事物需要花费的精力也通常越来越复杂。
第一性原理告诉我们，越高深的事物，底层理念越简约，其原理通常具有简一性，即简约和单纯。
找到第一性原理，就像是找到了支配事物运动的发动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;计算机程序执行原理、操作系统内核原理，对于每个编程的人来说都是第一性原理。为技术人拓展更扎实的编程思路提供了底层支撑。
抽象能力是软件架构设计的第一性原理。为技术人拓展更简洁实用的架构能力提供了底层支撑。
尊严与诚信是人在社会生存是第一性原理。为社会人拓展生活和工作中的方方面面提供了支撑。
能量守恒是宇宙的第一性原理。为物理、化学的研究工作提供了支撑。等等等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们常说，道理说的很好，但听过就忘了。显然大多数人都没有将人生的底层原理铭刻在心中，时刻忘记遵守事物的本质规律，也时常不得不在所谓的现实面前妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你找到生活中的真正的第一性原理了吗？
当第一性原理（事物的本质）和现象冲突的时候，你选择了什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个你的选择都决定了你今后的道路，你是坚持本质还是妥协现象，N个选择积累后，最终成为了今天的你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然我们也需要注意下，第一性原理不是绝对真理，虽然事物的本质和原理适用于每个人，但对于每个人来说都需要有不同方式去执行。​&lt;/p&gt;

</description>
               <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/02/09/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A855</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/02/09/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E6%8E%A2%E8%AE%A855</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(十二) 精力训练</title>
               <description>&lt;p&gt;健身一整年的体会与变化，精力训练的一整年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;体会 + 对策 + 图 + 视频&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;点击查看内容&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/PkEWsEOxpRmdIm8AdV2OPA&quot;&gt;点击查看内容&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

</description>
               <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/01/24/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B112</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/01/24/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B112</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>向内看自己(十一) 底层能力和核心</title>
               <description>&lt;p&gt;最近一直在学习技术，由于几篇文章是跟项目有关的所以得脱敏后才能发。由于技术聊的太多，感觉自己脑袋闭塞了，这篇我想聊聊别的，可能有点乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近有点苦闷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又到了，阶段性怀疑人生的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作上的、生活上的、学习上的都有一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近接触了些自己以前没有接触过的东西，包括，冥想，专注练习，分析和整理的方法，这些可以说是以前没有在意的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看了《十分钟冥想》、《心流》、《金字塔原理》这三本书后，发现书中的这些方法在我们生活中特别重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我开始学习冥想、学习如何保持专注、学习整理和分析知识和经验的方法，但收效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于开始注重自己的心境、自己的专注力、自己的分析方法，发现自己在这方面能力值好低，瓶颈好大，思路狭窄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前并没有这么觉得，因为我没有注重这些技巧的运用，都是猛打猛冲的在向前进发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了大师们的解说，再自己去试行，才发现好难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以挫败感很强烈。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;做这些目的是想把自己的底层能力巩固一下，没想到的是原来自己的底层能力这么差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要去打造底层能力这个问题，也是我从健身中感悟到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一开始健身的时候，会无脑的去跑步、去跳操，一段时间后接触了固定器械健身，以及固定肌肉部位的健身，觉得这样的效率会更高，于是开始了固定肌肉和器械的健身方式，过了一段时间，但这导致了我的核心没有被训练到，肌肉是上来了，但核心没有变强，腿部、腹部、身体的整个平衡能力，耐力，都没有变强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是改善了外观，增加了肌肉，降低了体脂，但核心体魄上完全没有变化，甚至变的更弱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有抓住核心导致我虽然外观改善了，但内在却没有改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是我为什么要执著于打造底层能力的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万事万物都要是一个道理，万事万物都要是一个道理，要抓住核心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写程序、做游戏的道理也是一样，做游戏要先做核心战斗，有了核心战斗，周边的功能开发才有意义。
写程序也是一个道理，理解底层原理，熟悉底层机制，去实践底层逻辑，核心的组件做出来，围绕核心做业务才会更稳，否则就像豆腐渣工程很容易倒塌，底层不牢固。（其实每个模块有核心，先做核心，再做周边是比较好的顺序）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;延展到生活中也是如此，核心我认为除了工作外的生活中核心是家庭，我们应该把重心放在家庭上，而家庭中，成员之间的的默契程度是核心，因此我们要团结友爱，互帮互助，分工合作来努力让这个核心更加稳固。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;这个世界证明了未来总是不可预测的，历史总是固定并有理有据的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们常去预测未来，认为根据历史经验就能知道未来，认为至少知道个大概。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要去预测未来，我们大部分人都不肯接受不确定性，有些人希望能控制未来，那更是不可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们能做只能是尝试去稳定未来的发展方向，至于未来到底会发生什么，我们完全控制不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们能控制的只有自己，做好自己该做的事情，不断完善自己，完善底层能力，再在自己能力范围内尽可能照顾好周围的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于那些我们不能控制的未来，永远都会让我们焦虑，并借此扰乱我们的心智。&lt;/p&gt;
</description>
               <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/01/23/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B111</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/01/23/%E5%90%91%E5%86%85%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B111</guid>
            </item>
        
            <item>
               <title>Perfetto内存工具分析</title>
               <description>&lt;p&gt;用Markdown在贴图方面不是很方便，于是用印象笔记写了篇文章，尝试一下新的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我越来越觉得图对理解的重要性，所以想把更多文字转为以图文结合的方式表达，这样会更加清晰一些，也更易于理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后面会更多的尝试用这样方式来写文章，即，用印象笔记写完后，导出html放在博客上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/static-page/Perfetto/Index/Perfetto内存工具分析.html&quot;&gt;点击查看文章内容&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;static_post&quot;&gt;
&lt;iframe src=&quot;/static-page/Perfetto/Index/Perfetto内存工具分析.html&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;100%&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
               <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
               <link>http://www.luzexi.com/2021/01/20/Perfetto%E5%86%85%E5%AD%98%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E6%9E%90</link>
               <guid isPermaLink="true">http://www.luzexi.com/2021/01/20/Perfetto%E5%86%85%E5%AD%98%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E6%9E%90</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>